<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<headline>Spenden</headline>
	<paragraph>
		<title>Warum spenden?</title>
		<text><![CDATA[
		Keine Zeit um aktiv im Ehrenamt tätig zu sein?
		<br/><br/>
		Trotzdem möchten Sie unser Engagement für den Sport unterstützen?
		<br/><br/>
		Dann unterstützen Sie unsere ehrenamtliche Tätigkeit durch eine Spende.
		<br/><br/>
		Spenden spielen neben Sponsoring und eigenen Mitgliedsbeiträgen eine immer wichtigere Rolle um den Sportbetrieb und das Vereinsleben aufrecht zu erhalten.
		<br/><br/>
		In den USA wird schon immer die finanzielle Unterstützung von Projekten und Clubs im Rahmen von Fundraising Aktionen unterstützt und sichergestellt.
		<br/><br/>
		Auch wir merken in den letzten Jahren immer mehr, dass sich viele Menschen aus Zeitnot und anderen Verpflichtungen zwar nicht ehrenamtlich in einem Verein engagieren können,
		jedoch trotzdem einen Verein bei seiner Tätigkeit unterstützen möchten und dieses gerne über eine Spende tun.  
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>Bedingungen</title>
		<text><![CDATA[
		Eine Spende ist aber kein Sponsoring. Somit darf ein Verein im Gegenzug zu einer Spende keine Gegenleistung (z.B. Werbung auf Trikot, o.ä.) erbringen.
		<br/><br/>
		Selbstverständlich sind wir als e.V. jedoch berechtigt eine Spendenquittung gemäß §10b EkStG auszustellen, die wir Ihnen umgehend nach Spendeneingang auf unserem Konto zukommen lassen werden.
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>Spendenformulare</title>
		<text><![CDATA[
		Sie können sich vorstellen unsere ehrenamtliche Tätigkeit durch eine Spende zu unterstützen? Dann informieren Sie sich doch über unsere aktuellen Spendenprojekte:
		<ul>
			<li>
				<a href="?page=70" onclick="javascript:showContent(70,null); return false;">Spende zur Unterstützung unsere Jugendabteilung</a>
				<br/>
				Wartung und Pflege von Vereinsrädern, Unterstützung der Jugend bei ihrer Aktivität, sozial schwächere Jugendliche den Einstieg in die vergleichsweise teure Triathlon / 
				Radsportwelt zu erleichtern
			</li>
			<li>
				<a href="?page=71" onclick="javascript:showContent(71,null); return false;">Spende zur Finanzierung des Trainingsbetriebes</a>
				<br/>
				Sportstättenmieten, Trainern, Trainingsausrüstung
			</li>
		</ul>
		Wir danken Ihnen für Ihre Unterstützung und Ihren Beitrag unseren Sport zu fördern.
		]]></text>
	</paragraph>
</document>