<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<headline>TriTeam Serie</headline>
	<paragraph>
		<title>Allgemein</title>
		<text><![CDATA[
		Die TriTeam Serie besteht aus mehreren vereinsinternen, offiziellen und Liga-Wettkämpfen. Jedes Vereinsmitglied wird automatisch bei der Teilnahme an einer der Veranstaltung in die Wertung der Serie mit aufgenommen
		und je nach Platzierung mit Punkten belohnt. Die Zwischenstände der Wertung werden regelmäßig im Newsletter veröffentlicht. Es besteht kein Zwang an allen Wettkämpfen der Serie teilzunehmen. 
		<br/><br/>
		Falls jemand explizit nicht in die Wertung mit aufgenommen werden möchte, bitte eine kurze Nachricht an <a href="&#109;&#97;&#105;&#108;&#116;&#111;&#58;&#x74;&#x72;&#x69;&#x74;&#x65;&#x61;&#x6d;&#x2d;&#x73;&#x65;&#x72;&#x69;&#x65;&#x40;&#x72;&#x73;&#x63;&#x2d;&#x6c;&#x75;&#x65;&#x6e;&#x65;&#x62;&#x75;&#x72;&#x67;&#x2e;&#x64;&#x65;">&#x74;&#x72;&#x69;&#x74;&#x65;&#x61;&#x6d;&#x2d;&#x73;&#x65;&#x72;&#x69;&#x65;&#x40;&#x72;&#x73;&#x63;&#x2d;&#x6c;&#x75;&#x65;&#x6e;&#x65;&#x62;&#x75;&#x72;&#x67;&#x2e;&#x64;&#x65;</a> senden.
		<br/><br/>
		Wer am Ende der Saison die meisten Punkte in der TriTeam Serie gesammelt hat, bekommt auf der Weihnachtsfeier eine offizielle Ehrung und darf sich Vereinsmeister/in 2015 nennen!
		<br/><br/>
		<b>Wichtig</b>
		<br/>
		Bitte immer (falls möglich) mit vollständigen Vereinsnamen (<i>Triathlon Team Lüneburg</i> bzw. <i>Tri Team Lüneburg</i>) an den Veranstaltungen melden, ansonsten können keine Punkte vergeben werden.
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>Kontakt</title>
		<text><![CDATA[
		Beauftragte für TriTeam Serie: Lena Eileen Schlag & Martin Dausend
		<br/><br/>
		Web: <a href="http://triteam-serie.rsc-lueneburg.de">triteam-serie.rsc-lueneburg.de</a> | <a href="http://triteam-serie.tri-team-lueneburg.de">triteam-serie.tri-team-lueneburg.de</a>
		<br/><br/>
		Email: <a href="&#109;&#97;&#105;&#108;&#116;&#111;&#58;&#x74;&#x72;&#x69;&#x74;&#x65;&#x61;&#x6d;&#x2d;&#x73;&#x65;&#x72;&#x69;&#x65;&#x40;&#x72;&#x73;&#x63;&#x2d;&#x6c;&#x75;&#x65;&#x6e;&#x65;&#x62;&#x75;&#x72;&#x67;&#x2e;&#x64;&#x65;">&#x74;&#x72;&#x69;&#x74;&#x65;&#x61;&#x6d;&#x2d;&#x73;&#x65;&#x72;&#x69;&#x65;&#x40;&#x72;&#x73;&#x63;&#x2d;&#x6c;&#x75;&#x65;&#x6e;&#x65;&#x62;&#x75;&#x72;&#x67;&#x2e;&#x64;&#x65;</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>TriTeam Serie 2015</title>
		<text><![CDATA[
		Die Wettkämpfe der TriTeam Serie 2015 im Überblick:
		<br/><br/>
		<a href="http://files.rsc-lueneburg.de/TriTeam%20Serie%202015%20-%20Wettkaempfe.xls" title="TriTeam Serie 2015 - Wettkaempfe.xls" target="_blank">Wettkämpfe der TriTeam Serie 2015 (Excel)</a>
		<br/><br/>
		Der aktuelle Zwischenstand der TriTeam Serie 2015:
		<br/><br/>
		<a href="http://files.rsc-lueneburg.de/TriTeam%20Serie%202015%20-%20Zwischenstand.xls" title="TriTeam Serie 2015 - Zwischenstand.xls">Zwischenstand der TriTeam Serie 2015 (Excel)</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>Punktesystem</title>
		<text><![CDATA[
		Die Wertung der TriTeam Serie folgt einem festgelegten Punktesystem:
		<ul>
			<li>getrennte Wertung nach SD/OD/MD</li>
			<li>Frauen und Männer getrennt</li>
			<li>für jeden Start bei einem Serienwettkampf erhält jeder 1 Punkt</li>
			<li>Ranglistenpunkte für jeden Wettkampf: der letzte aus dem Verein bekommt 0 Ranglistepunkte, der vorletzte 1, der drittletzte 2, ...</li>
			<li>Tagesbeste/r aus dem Verein bekommt 5 Zusatzpunkte, zweitbester 2 und drittbester 1</li>
			<li>Altersklassen (AK) Punkte: für den 3. Platz in der AK bekommt man 1 Zusatzpunkt, für den 2. Platz 2 und für den ersten Platz 3</li>
			<li>(bei Triathlons und Duathlons werden die Punkte doppelt gezählt, bei reinen Lauf-, Schwimm- oder Radwettkämpfen einfach)</li>
		</ul>
		Die aktuellen Zwischenstände der Wertung, werden regelmäßig per Newsletter bekannt gegeben.
		]]></text>
	</paragraph>
</document>