<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>RSC Lüneburg e.V. | Triathlon Team Lüneburg - News 2011</title>
		<link>http://www.rsc-lueneburg.de</link>
		<description>Aktuelle News vom Triathlon Team Lüneburg</description>
		<lastBuildDate>Sun, 11 Nov 2008 00:00:00 GMT</lastBuildDate>
		<generator>Manual</generator>
		<docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
		<item>
			<title>Triathleten beenden erfolgreiche Auftaktsaison in der Regionalliga</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=10.09.2011</link>
			<description>
				Die dunklen Wolken am Himmel von Güstrow ließen Böses ahnen, doch rechtzeitig zum Finale der Triathlon-Regionalliga erschien die Sonne am Himmel und der Kampf um den Aufstieg in die 2. Bundesliga
				konnte eröffnet werden. Den sicherte sich das Team von den Triabolos aus Hamburg. Für das Triathlon Team Lüneburg ging es nach zuletzt wechselhaften Ergebnissen vor allem um eine gute Tagesplatzierung.
				Und das gelang den Lüneburgern: Platz sechs hieß es am Ende eines harten und umkämpften Rennens. Frank absolvierte die Strecke einmal mehr als schnellster Teamstarter, für die 1,5 Kilometer Schwimmen,
				40 Kilometer Radfahren und 10 Kilometer Laufen benötigte er 1:57:10 h, das reichte für Platz sieben. Jonathan wurde 28. (2:02:49 h), Julian 40. (2:05:31 h), Hendrik 56. (2:09:55 h) und Dirk 71. (2:17:38 h).
				"Leider waren einige im Team nach dem Sommerurlaub nicht mehr so ganz in Topform, trotzdem hat der Wettkampf deutlich gezeigt, wo wir momentan stehen: Die Spitze schwimmt auf Profiniveau, da verlieren wir
				Zeit, auf dem Rad kommen wir allemal mit und auch die Laufergebnisse stimmen", analysiert Jonathan die Leistung der Lüneburger.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Auf der hügeligen Radstrecke konnte Frank nach ganz vorne fahren, ein weiterer Zeitgewinn wurde ihm und den anderen Lüneburger Startern aber durch unfaires Fahren einiger Konkurrenten verwehrt, die sich
				nicht an das Windschattenverbot hielten. Beim Laufen hatten alle mit der teilweise unter Wasser stehenden Strecke zu kämpfen, konnten sich aber durchbeißen. In der Gesamtwertung blieben die Lüneburger auf
				Platz acht von 20.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Hendrik resümiert: "Für unsere erste Ligasaison ist der achte Rang ein wirklich respektables Ergebnis. Wir haben Erfahrung gesammelt und trotzdem schon einige richtig gute Platzierungen eingefahren."
				Teamkapitän Frank ergänzt: "Diese Erfahrung werden wir im kommenden Jahr auf jeden Fall nutzen." Das Triathlon Team Lüneburg will die Regionalligamannschaft als sportliches Aushängeschild weiter ausbauen
				und in der nächsten Saison Kontakt zur Spitze aufnehmen: "Dafür werden wir die Sache aber wie die anderen Teams etwas professioneller angehen müssen. Dazu gehört die Bindung spezieller Sponsoren,
				spezifischeres Training sowie die Verpflichtung von Gaststartern, damit wir auch in Rennen, bei denen es personell eng wird, in konkurrenzfähiger Besetzung an den Start gehen können", so Frank.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Einen Überblick über die Team Ergebnisse und die Abschlusstabelle nach dem vierten Rennen gibt es auf der Liga Webseite: 
				&lt;a href="http://liga.tri-team-lueneburg.de" target="_blank"&gt;liga.tri-team-lueneburg.de&lt;/a&gt;.
			</description>
			<pubDate>10.09.2011</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Regionalliga-Triathleten schlagen sich ordentlich</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=02.08.2011</link>
			<description>
				Dass es nicht erneut zu einem Spitzen-Ergebnis wie beim Sprinttriathlon in Itzehoe reichen würde, war dem Teamkapitän der Lüneburger Regionalliga-Triathleten, Frank Reimann, schon vor dem Rennen über
				die olympische Distanz in Stuhr (Bremen) klar: "Viele aus unserem Stammkader – mich eingeschlossen – sind während des dritten Regionalligalaufs im Urlaub. Wir werden versuchen müssen, den Abstand zur
				Konkurrenz so gering wie möglich zu halten, um dann beim großen Finale in Güstrow noch in Schlagdistanz zu sein. An einem guten Tag sollte Platz 10 in der Teamwertung drin sein", prophezeite er.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Das Team gab alles und erreichte die Vorgabe des Kapitäns punktgenau: Bei kaltem und regnerischen Wetter erkämpften Jonathan Pargätzi (02:03:45 h), Andreas Krohn (02:06:29 h), Michael Nottebohm (02:13:41 h),
				Ronny von Bresinski (02:16:33 h) und Dieter Zielinski (02:16:50 h) den zehnten Teamrang. "Mit dem Ergebnis können wir absolut zufrieden sein, mehr war bei diesem enorm stark besetzten Rennen nicht drin", so
				der schnellste Lüneburger Starter, Jonathan Pargätzi. Weil sich der Kampf um den Aufstieg in die 2. Bundesliga zuspitzt, gingen viele Teams mit ihren stärksten Kadern an den Start, einige engagierten sogar
				Profis aus dem bezahlten Triathlonsport.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				In der Gesamtwertung rückte das Triathlon Team Lüneburg auf den siebten Platz vor. "Der Abstand nach vorne ist allerdings schon recht groß. Wir werden sehen, wie weit wir in Güstrow, wo wir noch einmal mit
				Top-Besetzung am Start sind, in der Gesamtwertung nach vorne kommen können. Vor allem wird es noch einmal um eine starke Tagesplatzierung gehen", resümiert Frank.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Einen Überblick über die Team Ergebnisse, die aktuelle Tabelle und Bilder vom dritten Rennen gibt es auf der Liga Webseite: 
				&lt;a href="http://liga.tri-team-lueneburg.de" target="_blank"&gt;liga.tri-team-lueneburg.de&lt;/a&gt;.
			</description>
			<pubDate>02.08.2011</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Regionalliga-Triathleten steigern sich</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=30.06.2011</link>
			<description>
				&lt;a href="pics/news/2011_06_30-Regionalliga-Triathleten_steigern_sich-01_large.jpg" rel="lightbox[30.06.2011]" title="Der Kader für Itzehoe (v.l): Hendrik Garbers, Julian Radzinski, Frank Reimann, Andreas Krohn und Jonathan Pargätzi"&gt;&lt;img src="pics/news/2011_06_30-Regionalliga-Triathleten_steigern_sich-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/&gt;&lt;/a&gt;
				Einen Aufwärtstrend kann unsere Regionalliga-Mannschaft verzeichnen: Bei ihrem zweiten Rennen in Itzehoe sicherten sich die Dreikämpfer einen überraschend starken sechsten Platz und schoben sich nach
				dem zwölften Rang beim Auftaktrennen in Vierlanden auf Platz acht in der Gesamtwertung vor. Dabei mussten die Lüneburger Athleten neue Wege betreten, denn bei dem Rennen handelte es sich keinesfalls
				um einen klassischen Triathlon, sondern um ein für Zuschauer und Athleten gleichermaßen attraktives neues Rennformat: Am Morgen traten die 21 Teams zunächst bei einem Swim &amp; Run (500m Schwimmen /
				2,5km Laufen) an. Die Zeiten der jeweils vier Schnellsten wurden addiert und am Mittag folgte dann ein Jagdstart über die Sprintdistanz (500m Schwimmen, 20km Radfahren und 5km Laufen).
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Nach dem ordentlichen Abschneiden beim Vierlanden-Triathlon nahm Teamkapitän Frank einige Änderungen am Kader vor: Neben ihm und Julian, die auch schon beim Auftakt dabei waren,
				startete dieses Mal mit Hendrik, Jonathan und Andreas der nominell stärkste Kader, den das Triathlon Team derzeit bieten kann. Beim Swim &amp; Run wurde das Feld in fünf Gruppen
				getrennt, in jeder startete ein Lüneburger Triathlet. "Leider waren wir nicht die Einzigen, die ihren Kader noch einmal den Rennbedingungen angepasst haben, deshalb waren extrem viele starke Schwimmer
				im Feld", so Frank. Dementsprechend verloren alle Lüneburger zunächst etwas Zeit. Doch besonders Frank und Hendrik konnten beim anschließenden Laufen wieder zahlreiche Konkurrenten einholen
				und so den sechsten Startplatz für den Triathlon am Mittag sichern. Zu diesem Zeitpunkt waren noch zwei Teams in Schlagdistanz, die anderen Mannschaften waren mit bis zu fünf Minuten Vorsprung allerdings
				schon außer Reichweite. Und auch von hinten drohte noch Gefahr, Teams aus Harburg und Stade sollten beim Triathlon nur wenige Sekunden nach den Lüneburgern auf die Strecke gehen.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Vor dem Start des Jagdrennens gab Teamkapitän Frank den fünften Platz als Ziel aus. Gemeinsam gingen die Lüneburger Dreikämpfer am Mittag also erneut auf die Schwimmstrecke, wurden jedoch schon nach
				wenigen Metern von den starken Stader Schwimmern kassiert. "Im Wasser konnten wir aber gut zusammenarbeiten, den Wasserschatten der anderen Teammitglieder nutzen und so den Rückstand in Grenzen halten",
				erklärt Hendrik. Im Abstand weniger Sekunden wechselte das Team auf die Radstrecke. Wie schon beim Triathlon in Vierlanden konnten hier besonders Frank und Julian Konkurrenten einsammeln,
				das Team fuhr aber geschlossen stark. Auf der Laufstrecke schob sich Frank (58:20min) noch weiter nach vorne und kam vor Hendrik (1:00:03h) und Jonathan (1:00:04h) ins Ziel,
				es folgten Julian (1:00:44h) und Andreas (1:02:44h). "Alle kamen im Abstand weniger Minuten ins Ziel, ein wirklich starkes Teamergebnis", so Frank, dessen Leistung ohne die fünf Minuten schwere Hypothek
				aus dem Swim &amp; Run für Platz sechs in der Einzelwertung gereicht hätte. Im Ziel mischte sich zur vorherrschenden Freude aber noch etwas Ernüchterung: Das Team blieb auf Platz sechs, nur wenige Sekunden
				fehlten für den fünften Rang. "Leider muss man sagen, dass wir nicht unbedingt von dem Swim &amp; Run profitiert haben, aber die letzten zwei Veranstaltungen in Bremen und Güstrow sind ja wieder klassische
				Triathlons, vielleicht ist dort ja auch ein Platz in den Top fünf drin", so Frank.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Einen Überblick über die Team Ergebnisse, die aktuelle Tabelle und Bilder vom zweiten Rennen gibt es auf der Liga Webseite: 
				&lt;a href="http://liga.tri-team-lueneburg.de" target="_blank"&gt;liga.tri-team-lueneburg.de&lt;/a&gt;.
			</description>
			<pubDate>30.06.2011</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Erfolgreicher Auftakt in die Regionalliga für Triathlon Team</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=08.06.2011</link>
			<description>
				&lt;a href="pics/news/2011_06_08-Erfolgreicher_Auftakt_in_die_Regionalliga_fuer_Triathlon_Team-01_large.jpg" rel="lightbox[08.06.2011]" title="Der Kaptän war wie erwartet als erstes Team Mitglied im Ziel und unter den Top 10"&gt;&lt;img src="pics/news/2011_06_08-Erfolgreicher_Auftakt_in_die_Regionalliga_fuer_Triathlon_Team-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/&gt;&lt;/a&gt;
				&lt;a href="pics/news/2011_06_08-Erfolgreicher_Auftakt_in_die_Regionalliga_fuer_Triathlon_Team-02_large.jpg" rel="lightbox[08.06.2011]" title="Julian brannt einen 41er Schnitt in den Asphalt (O-Ton)"&gt;&lt;img src="pics/news/2011_06_08-Erfolgreicher_Auftakt_in_die_Regionalliga_fuer_Triathlon_Team-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/&gt;&lt;/a&gt;
				"Verdammt hart, aber Spaß hat es gemacht" – in ihrem Tagesfazit zum ersten Regionalliga-Rennen in Hamburg sind sich Frank Reimann und die vier mit ihm gestarteten Athleten des Triathlon Teams Lüneburg
				einig. Bei Temperaturen von über 30 Grad und einer Wind- und Schattenfreien Laufstrecke wurde der Vierlanden Triathlon besonders in der abschließenden Laufdisziplin zur Hitzeschlacht. Der Ausgang des
				Rennens war für die Triathleten zufriedenstellend: "Jeder konnte seine persönlichen Ziele erreichen, manche sogar übertreffen. Dass es insgesamt für Platz zwölf gereicht hat, geht voll in Ordnung und
				ist ein Zeichen dafür, wie hoch die Leistungsdichte ist", sagt Teamkapitän Frank Reimann, der auch die schnellste Lüneburger Zeit erlief.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Beim Schwimmen verloren die Lüneburger erwartungsgemäß Zeit auf die Konkurrenz: "Der Abstand hielt sich aber in Grenzen, sodass alle beim Radfahren das Heft selbst in die Hand nehmen konnten und nicht
				auf Fehler der Konkurrenz hoffen mussten", so Reimann. Und tatsächlich: Mit mehr als 42 km/h im Durchschnitt kämpfte sich Reimann auf den folgenden 40 Kilometern Platz für Platz bis auf Rang zwei nach
				vorne, Julian Radzinski folgte mit einer ebenfalls starken Radleistung und fuhr bis in die Top 20 vor. Das Teamergebnis beim Laufen war hingegen eher zwiespältig: Reimann und Radzinski brachen ein und
				retteten Platz 7 und 31 ins Ziel, Dieter Zielinski konnte hingegen noch einmal richtig aufdrehen und lief auf den 67. Rang vor, Ralf Plümer und Stefan Burmester lieferten konstante Zeiten und sicherten
				sich Platz 65 und 82.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Für das nächste Rennen in Itzehoe, bei dem ein Swim&amp;Run und ein anschließender Sprinttriathlon in die Wertung einfließen werden, ist Frank Reimann optimistisch: "Der Rückstand zur direkten Konkurrenz ist
				gering und das Rennen in Itzehoe wird völlig anders verlaufen. Wir werden mit einem sehr starken Kader an den Start gehen."
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Einen Überblick über die Team Ergebnisse, die aktuelle Tabelle und Bilder vom ersten Rennen gibt es auf der Liga Webseite: 
				&lt;a href="http://liga.tri-team-lueneburg.de" target="_blank"&gt;liga.tri-team-lueneburg.de&lt;/a&gt;.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Beim Vierlanden Triathlon nahmen noch mehr Mitglieder des Lüneburger Triathlon Teams teil: Auf der Mitteldistanz erkämpfte Ronny von Bresinski einen starken zweiten Platz in seiner Altersklasse (04:26:24 h),
				Kai Uwe Schlichting wurde Vierter (04:39:29 h), Dirk Meyer 13. (04:43:24 h), Christian Pyrrek 16. (05:07:33 h). Auf der Jedermanndistanz finishte Dirk Bruns in 01:19:07 h.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Alle Ergebnisse gibt es
				&lt;a href="?page=34+topic=05.06.2011 : Vierlanden Triathlon" onclick="showContent(34, '05.06.2011 : Vierlanden Triathlon'); return false;"&gt;hier&lt;/a&gt;.
			</description>
			<pubDate>08.06.2011</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Triathlon Team startet erstmals in Regionalliga</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=02.06.2011</link>
			<description>
				Am Sonntag wird es ernst für die Mitglieder des Triathlon Teams Lüneburg: Erstmals steht der Verein mit einem eigenen Kader in der Regionalliga Nord am Start. Beim Vierlanden Triathlon
				werden sich fünf Lüneburger Starter über die olympische Distanz (1,5 Kilometer Schwimmen, 40km Radfahren, 10km Laufen) mit der starken Konkurrenz aus Niedersachsen, Hamburg, Mecklenburg-Vorpommern
				und Schleswig-Holstein messen.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Das Triathlon Team ist eine Sparte des Radsportclubs Lüneburg und gehört mit seinen über 100 Mitgliedern mittlerweile zu den größten Triathlon-Vereinen Norddeutschlands. "Uns gibt es nun schon seit
				über zwei Jahren und doch sind wir in der Triathlon-Szene immer noch nicht jedem ein Begriff. Die Regionalliga ist jetzt eine tolle Gelegenheit, uns in und auch außerhalb Lüneburgs mit sportlichen
				Schlagzeilen ins Rampenlicht zu rücken", sagt der Vereinsvorsitzende Dirk Meyer.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Als Teamkapitän fungiert der mehrfache Starter beim Ironman Hawaii, Frank Reimann. Er trat bereits in der 2. Bundesliga an und bringt die nötige Erfahrung mit: "Die Leistungsdichte ist unglaublich
				hoch, in unserem ersten Jahr werden wir uns erst einmal orientieren müssen. Wir streben einen Platz im Mittelfeld an", so Reimann, der in der Vorwoche noch beim TriStar 111 in Worms einen respektablen
				25. Platz einfuhr. Für eine optimale Vorbereitung auf die Regionalliga-Rennen veranstalteten die Ausdauerdreikämpfer bereits ein Trainingswochenende und trafen sich regelmäßig zum gemeinsamen Schwimm-,
				Rad- und Lauftraining. Einige flogen sogar gemeinsam ins Trainingslager nach Mallorca.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Nach dem Vierlanden Triathlon stehen für das Team Wettbewerbe in Itzehoe, Stuhr (Bremen) sowie Güstrow auf dem Plan. Die Gesamtzeit aller fünf Teilnehmer wird bei jedem Lauf addiert und in Punkte
				umgerechnet. Das Triathlon Team wird nicht in allen vier Rennen mit demselben Kader an den Start gehen. "Jedes Rennen hat andere Anforderungen, da stehen noch einige richtig gute Kandidaten in den
				Startlöchern und werden erst in Itzehoe eingreifen", sagt Frank Reimann. Für den Vierlanden Triathlon sind Reimann, Julian Radzinski, Stefan Burmester, Ralf Plümer sowie Dieter Zielinski gemeldet.
			</description>
			<pubDate>02.06.2011</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>RTF bei durchwachsenem Wetter ein voller Erfolg</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=23.05.2011</link>
			<description>
				&lt;a href="pics/news/2011_05_23-RTF_bei_durchwachsenem_Wetter_ein_voller_Erfolg-01_large.jpg" rel="lightbox[23.05.2011]" title="Auf gehts zur 6. RTF 'Rund um Lüneburg'"&gt;&lt;img src="pics/news/2011_05_23-RTF_bei_durchwachsenem_Wetter_ein_voller_Erfolg-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/&gt;&lt;/a&gt;
				&lt;a href="pics/news/2011_05_23-RTF_bei_durchwachsenem_Wetter_ein_voller_Erfolg-02_large.jpg" rel="lightbox[23.05.2011]" title="Die Verpflegungspunkte waren wieder sehr beliebt ;-)"&gt;&lt;img src="pics/news/2011_05_23-RTF_bei_durchwachsenem_Wetter_ein_voller_Erfolg-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/&gt;&lt;/a&gt;
				Bei etwa 18°C und zumindest zur Startzeit trockenen Bedingungen machte sich am 15. Mai der Pulk von 505 Teilnehmern zur 6. RTF "Rund um Lüneburg" auf. 36 Helfer vom RSC und VfL Lüneburg waren seit
				Donnerstag damit beschäftigt, den Teilnehmern eine schöne RTF zu bieten - mit Erfolg. Bis auf das Wetter, das sich leider im Verlauf des Tages verschlechterte, gaben besonders die attraktiven Strecken
				und die reichhaltige Versorgung sowie die gute Organisation und Ausschilderung Anlass zum Lob der teilnehmenden Sportler.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Die meisten Fahrer entschieden sich für die 81 Kilometer lange Runde. Viele Teilnehmer ließen sich wohl von der schlechten Wettervorhersage vom Einbiegen auf die langen 121 und 151km-Runden abhalten.
				So verpassten manche die schöne Elbuferstraße mit dem steilen Anstieg zum Kniepenberg. Die fürs norddeutsche Flachland ungewöhnlich starke Steigung von bis zu 13 % zwang einige Sportler zum Schieben.
				Für die Quälerei wurden aber alle wieder bei der langen Abfahrt nach Drethem belohnt, es folgte die schöne und wellige Elbuferstraße.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Leider gab es zwei Stürze an einer schräg zur Fahrbahn verlaufenden Bahnstrecke. Diese wären aber zu vermeiden gewesen, wenn die beiden Sportler einen Kilometer vorher die richtige Abzweigung genommen
				hätten. Außer ein paar Abschürfungen ist aber nichts weiter passiert.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Die beiden ausrichtenden Vereine ziehen eine sehr positive Bilanz und danken allen Behörden, ohne deren Genehmigungen die Durchführung nicht möglich gewesen wäre sowie dem Gymnasium Johanneum, dessen
				sanitäre Einrichtungen und die Mensa genutzt werden durften.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Ein paar Impressionen gibt es auf der Webseite der RTF: 
				&lt;a href="http://www.rsc-lueneburg.de/?page=110+topic=Bilder" target="_blank"&gt;www.rsc-lueneburg.de&lt;/a&gt;.
			</description>
			<pubDate>23.05.2011</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Reimann verpasst Sieg nur knapp</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=16.05.2011</link>
			<description>
				&lt;a href="pics/news/2011_05_16-Reimann_verpasst_Sieg_nur_knapp-01_large.jpg" rel="lightbox[16.05.2011]" title="Als erster vom Rad - die Wechselzone ist noch leer (Foto: http://duathlon.mueritz-sportclub.de)"&gt;&lt;img src="pics/news/2011_05_16-Reimann_verpasst_Sieg_nur_knapp-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/&gt;&lt;/a&gt;
				&lt;a href="pics/news/2011_05_16-Reimann_verpasst_Sieg_nur_knapp-02_large.jpg" rel="lightbox[16.05.2011]" title="Glücklich und zufrieden mit dem 2. Platz (Foto: http://duathlon.mueritz-sportclub.de)"&gt;&lt;img src="pics/news/2011_05_16-Reimann_verpasst_Sieg_nur_knapp-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/&gt;&lt;/a&gt;
				Drittes Rennen, dritter Sieg – so zumindest war der Plan, mit dem Frank Reimann zum Duathlon nach Waren (Müritz) reiste. Am Ende verpasste Frank den ersten Platz nur um wenige Sekunden, zufrieden war
				er aber trotzdem: "Angesichts der widrigen Bedingungen ein gutes Ergebnis, der Sieger ist außerdem ehemaliger Deutscher Meister, das geht in Ordnung, wenn der beim Laufen einfach schneller ist", so
				Frank.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Nach seinen starken Leistungen in Scheeßel und Gartow reiste Frank mit viel Selbstvertrauen in seine alte Heimat. Die Startliste für den Duathlon in Waren ist traditionell hochklassig – letztes Jahr
				stand unter anderem der Ironman Hawaii-Zweite Andreas Raelert an der Startlinie. Entsprechend schnell wurde der erste Lauf über fünf Kilometer begonnen – in 16:52 Minuten kam Frank als Dritter in die
				Wechselzone. Mit einer starken Radleistung konnte er sogar zwischenzeitlich den ersten Platz erobern, dann öffneten sich jedoch die dunklen Regenwolken und es stürmte und hagelte so stark, dass einige
				Athleten ausstiegen oder unter Bäumen Schutz suchten: "Man sah kaum noch etwas und hatte echte Probleme, den Lenker festzuhalten. Als es dann auch noch auf eine Kopfsteinpflasterpassage ging, entschied
				ich mich, nichts zu riskieren und locker weiterzufahren", erklärt Frank die Situation. So büßte er seinen ersten Platz ein und musste mit Rückstand auf die zweite Laufstrecke gehen. Dort konnte er den
				Führenden zwar wieder einholen, wurde jedoch wenige Meter vorm Ziel von Philipp Bahlke gestellt.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Alle Ergebnisse gibt es
				&lt;a href="?page=33+topic=15.05.2011 : Müritz Duathlon Waren" onclick="showContent(33, '15.05.2011 : Müritz Duathlon Waren'); return false;"&gt;hier&lt;/a&gt;.
			</description>
			<pubDate>16.05.2011</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Schreiber bei Radsport-Landesmeisterschaften erfolgreich</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=10.05.2011</link>
			<description>
				Urte Schreiber konnte bei den Radsport-Landesmeisterschaften der Frauen mit zwei starken Platzierungen überzeugen. Über die 20 Kilometer lange Strecke erkämpfte sie beim Einzelzeitfahren am Samstag
				einen starken vierten Platz. Der Kampf gegen die Uhr wurde auf einem hügeligen Rundkurs in Reinsdorf bei Lauenau ausgetragen.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Nur einen Tag später platzierte sich Urte im Straßenrennen über 46 Kilometer erfolgreich in der Spitzengruppe, konnte erst kurz vorm Ziel dem Antritt der späteren Siegerin nicht mehr folgen und
				kam schließlich als Sechste ins Ziel. "Leider wurde ich in der letzten Runde von Krämpfen geplagt, sonst hätte ich vielleicht noch mit um den Sieg sprinten können. Ich bin aber sehr zufrieden mit der
				Form, die Vorbereitung hat dieses Jahr wirklich gestimmt", so Urte nach dem Rennen.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Alle Ergebnisse gibt es
				&lt;a href="?page=31+topic=08.05.2011 : LV Meisterschaft" onclick="showContent(31, '08.05.2011 : LV Meisterschaft'); return false;"&gt;hier&lt;/a&gt;.
			</description>
			<pubDate>10.05.2011</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Reimann erneut erfolgreich</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=18.04.2011</link>
			<description>
				&lt;a href="pics/news/2011_04_18-Reimann_erneut_erfolgreich-01_large.jpg" rel="lightbox[18.04.2011]" title="Frank auf 1, Peter Langfeld auf 2 und Julian auf 3"&gt;&lt;img src="pics/news/2011_04_18-Reimann_erneut_erfolgreich-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/&gt;&lt;/a&gt;
				Die Lüneburger Triathleten feiern weitere Vorsaisonerfolge beim Gartower Seeduathlon.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Zweiter Duathlon, zweiter Sieg: Für Frank Reimann vom Triathlon Team Lüneburg läuft die neue Triathlonsaison nach wie vor blendend. Eine Woche nach seinem Sieg in Scheeßel konnte er auch den Gartower
				Seeduathlon für sich entscheiden. Reimann absolvierte die fünf Kilometer Laufen, 33 Kilometer Radfahren sowie den fünf Kilometer langen Abschlusslauf in 1:23:14 h und stellte damit den
				Streckenrekord ein. "Ein weiterer toller Sieg! Jetzt geht es erst einmal in den Urlaub. Im Mai werde ich dann noch einmal bei einem Duathlon in Waren am Start stehen, bevor im Juni dann die ersten
				Triathlons auf dem Plan stehen", so Reimann. Mit Julian Radzinski kam ein weiterer Athlet vom Triathlon Team Lüneburg aufs Gesamtpodium, Julian wurde in 1:28:15 h Dritter.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Doch auch die restlichen ins Wendland angereisten Lüneburger überzeugten mit starken Leistungen: Neben Frank und Julian konnte auch Kai-Uwe Schlichting seine Altersklasse M45 mit einer Zeit von
				1:34:22 h gewinnen. Ronny von Bresinsk erkämpfte einen zweiten Platz bei den 35 bis 40-Jährigen (1:34:14 h). Die Gesamtplätze 10 von Cliff Parnitzky (1:32:50 h) und 20 von Stefan Burmester (01:37:12 h)
				rundeten das tolle Team Ergebnis mit 3 Top 10 und 6 Top 20 Platzierungen ab.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Alle Ergebnisse gibt es
				&lt;a href="?page=33+topic=17.04.2011 : Gartower Seeduathlon" onclick="showContent(33, '17.04.2011 : Gartower Seeduathlon'); return false;"&gt;hier&lt;/a&gt;.
			</description>
			<pubDate>18.04.2011</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Geführte Mountainbike-Tour bei herrlichem Wetter</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=17.04.2011</link>
			<description>
				&lt;a href="pics/news/2011_04_17-Gefuehrte_Mountainbike-Tour_bei_herrlichem_Wetter-01_large.jpg" rel="lightbox[17.04.2011]" title="Der Start der Tour auf dem ADAC Gelände"&gt;&lt;img src="pics/news/2011_04_17-Gefuehrte_Mountainbike-Tour_bei_herrlichem_Wetter-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/&gt;&lt;/a&gt;
				&lt;a href="pics/news/2011_04_17-Gefuehrte_Mountainbike-Tour_bei_herrlichem_Wetter-02_large.jpg" rel="lightbox[17.04.2011]" title="Zwischenstop an der Verpflegungsstelle"&gt;&lt;img src="pics/news/2011_04_17-Gefuehrte_Mountainbike-Tour_bei_herrlichem_Wetter-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/&gt;&lt;/a&gt;
				Im Rahmen des ADAC Bike-Days bot der Radsportclub Lüneburg am Sonntag zwei geführte Mountainbike-Touren an. Insgesamt 27 Radfahrer machten sich auf, zwei Touren durchs Lüneburger Umland zu erkunden. Die kurze
				Runde führte die Mountainbiker vom ADAC-Gelände in Embsen nach Bienenbüttel, die lange Strecke ging bis nach Bad Bevensen. Die aus ganz Norddeutschland angereisten Teilnehmer konnten sich über sonniges Wetter
				und die herrlichen Wege durch Wald und Wiesen des Lüneburger Umlands freuen.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Außerdem organisierte der RSC ein "Fette-Reifen Rennen" auf dem ADAC Gelände. Auf einem 450 langen Rundkurs konnten Kinder mit ihren Alltagsfahrrädern erst Radsportluft schnuppern.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Für Interessierte, die die Tour nochmal fahren wollen, gibt es die &lt;a href="http://www.gpsies.com/map.do?fileId=fenqtgfymtlehqal" target="_blank" title="GPS Track"&gt;Strecke als GPS Track bei GPSies.com&lt;/a&gt;.
			</description>
			<pubDate>17.04.2011</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Bibermann Anmeldung freigeschaltet</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=12.04.2011</link>
			<description>
				&lt;a href="pics/news/2011_04_06-Bibermann_Webseite_online-01_large.jpg" rel="lightbox[12.04.2011]" title="Das Bibermann Logo"&gt;&lt;img src="pics/news/2011_04_06-Bibermann_Webseite_online-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/&gt;&lt;/a&gt;
				Nun ist endlich auch der letzte Schritt getan.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Ab sofort ist die Anmeldung zum Bibermann 2011 freigeschaltet.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Hier geht es zur &lt;a href="http://bibermann.tri-team-lueneburg.de/bibermann_anmeldung.html" target="_blank" title="Anmeldung zum Bibermann"&gt;Anmeldung&lt;/a&gt;.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Über den Menüpunkt &lt;a href="http://bibermann.tri-team-lueneburg.de/bibermann_meldeliste.html" target="_blank" title="Meldeliste zum Bibermann"&gt;Meldeliste&lt;/a&gt;
				können die aktuell gemeldeten Starter eingesehen werden.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				So und nun schnell anmelden!!!
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Mehr Infos und alle Details unter: &lt;a href="http://bibermann.tri-team-lueneburg.de" target="_blank" title="Webseite zum Bibermann"&gt;bibermann.tri-team-lueneburg.de&lt;/a&gt;
			</description>
			<pubDate>12.04.2011</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Saisoneinstand nach Maß für Frank Reimann</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=11.04.2011</link>
			<description>
				&lt;a href="pics/news/2011_04_11-Saisoneinstand_nach_Mass_fuer_Frank_Reimann-01_large.jpg" rel="lightbox[11.04.2011]" title="Die 6 tapferen Recken, die zum Formtest nach Scheeßel fuhren (Foto: krohnmedia.de)"&gt;&lt;img src="pics/news/2011_04_11-Saisoneinstand_nach_Mass_fuer_Frank_Reimann-01_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/&gt;&lt;/a&gt;
				Einige Triathleten vom Triathlon Team Lüneburg starten beim Duathlon in Scheeßel ins neue Wettkampfjahr.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Besser hätte es kaum laufen können: Für &lt;a href="pics/team/members/frank.reimann.jpg" rel="lightbox" title="Frank Reimann"&gt;Frank Reimann&lt;/a&gt;
				beginnt die neue Triathlonsaison mit einem überzeugenden Sieg. Beim Duathlon in Scheeßel düpierte der Lüneburger die
				versammelte Konkurrenz. "Angesichts der doch recht begrenzten Trainingszeit in der Vergangenheit ein richtig gutes Ergebnis", jubelte Frank, der vor kurzem zum zweiten
				Mal Vater geworden ist.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Beim Duathlon über die Kurzdistanz starten die Athleten mit einem fünf Kilometer langen Auftaktlauf, fahren dann 20 Kilometer Rad und laufen abschließend erneut fünf Kilometer.
				Frank benötigte für die gesamte Distanz 67 Minuten, lief die fünf Kilometer in 17:22 und 17:03 Minuten und absolvierte die Radstrecke in 32:39 Minuten.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Die Veranstaltung in Scheeßel wird traditionell von vielen ambitionierten Athleten aus dem Norden für einen ersten Schlagabtausch genutzt. Neben Frank testeten auch weitere Athleten
				des Lüneburger Triathlon Teams, das in diesem Jahr erstmals in der Triathlon-Regionalliga startet, ihre Form. Henno Garbers erreichte einen vierten Platz in seiner Altersklasse (01:11:46 h),
				Julian Radzinski wurde fünfter (01:17:35 h), Karsten Krohn 14. (01:25:56 h), Thomas Pöthe 16. (01:24:08 h) und Klaus-Dieter Stein zwölfter (01:33:43 h). "Ein schönes Teamergebnis, noch ein bisschen
				Training und wir sind für die Regionalliga gut aufgestellt", stellte Team-Kapitän Frank Reimann fest.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Das Triathlon Team Lüneburg wird dieses Jahr bei den Regionalliga-Wettkämpfen in Hamburg, Itzehoe, Stuhr und Güstrow am Start stehen.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Alle Ergebnisse gibt es
				&lt;a href="?page=33+topic=09.04.2011 : Duathlon Scheeßel" onclick="showContent(33, '09.04.2011 : Duathlon Scheeßel'); return false;"&gt;hier&lt;/a&gt;.
			</description>
			<pubDate>11.04.2011</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Bibermann Webseite online</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=06.04.2011</link>
			<description>
				&lt;a href="pics/news/2011_04_06-Bibermann_Webseite_online-01_large.jpg" rel="lightbox[06.04.2011]" title="Das Bibermann Logo"&gt;&lt;img src="pics/news/2011_04_06-Bibermann_Webseite_online-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/&gt;&lt;/a&gt;
				Jetzt ist es endlich soweit. Seit heute ist die Webseite zum 1. Bibermann Triathlon online.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Wir freuen uns sehr den Online Auftritt freischalten zu können. Dort findet man ab sofort alle Infos zum Bibermann.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Leider ist die Anmeldung derzeit nicht freigeschaltet, weil wir noch auf die verkehrsbehördliche Genehmigung vom Landkreis warten. Diese wird aber in
				den kommenden Tagen ausgestellt. Dann steht auf der Bibermann Webseite auch sofort das Anmeldeformular zur Verfügung. Abonnenten des Bibermann Newsletter
				werden nach der Freischaltung umgehend benachrichtigt.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Bis dahin wünschen wir allen Besuchern schon mal viel Spaß beim Durchstöbern der Bibermann Webseite:
				&lt;a href="http://bibermann.tri-team-lueneburg.de" target="_blank" title="Webseite zum Bibermann"&gt;bibermann.tri-team-lueneburg.de&lt;/a&gt;
			</description>
			<pubDate>06.04.2011</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Newsarchiv</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=01.01.2011</link>
			<description>
				&lt;ul&gt;
					&lt;li&gt;&lt;a href="?page=303" onclick="showContent(303, null); return false;"&gt;2010&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;&lt;a href="?page=302" onclick="showContent(302, null); return false;"&gt;2009&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;&lt;a href="?page=301" onclick="showContent(301, null); return false;"&gt;2008&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
				&lt;/ul&gt;
			</description>
			<pubDate>01.01.2011</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>
