<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>RSC Lüneburg e.V. | Triathlon Team Lüneburg - News 2012</title>
		<link>http://www.rsc-lueneburg.de</link>
		<description>Aktuelle News vom RSC Lüneburg e.V. | Triathlon Team Lüneburg</description>
		<lastBuildDate>Sun, 11 Nov 2008 00:00:00 GMT</lastBuildDate>
		<generator>Manual</generator>
		<docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
		<item>
			<title>Termin für 8. RTF Rund um Lüneburg 2013 steht fest</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=11.10.2012</link>
			<description>
				Der Termin für die 8. RTF Rund um Lüneburg steht  schon fest.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Traditionell wird unserer RTF wieder am 3. Mai Wochenende stattfinden, d.h. am 19. Mai 2013 erwarten wir euch wieder am Gymnasium Johanneum in Lüneburg.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Ansonsten bleibt alles gleich. Es werden wieder die 4 bekannten Strecken angeboten auf die ihr zwischen 9:00 Uhr und 11:00 Uhr starten könnt. Verpflegung bekommt ihr unterwegs an unseren Verpflegungpunkten.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Wir gehen davon aus, dass das Wetter toll wird und peilen deshalb einen neuen Teilnehmerrekord an.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Also, seid dabei, wenn der Startschuss zur 8. RTF Rund um Lüneburg fällt.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Wir freuen uns auf euch.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Mehr Infos und alle Details unter: &lt;a href="http://www.rtf-lueneburg.de" target="_blank" title="Webseite zur RTF Rund um Lüneburg"&gt;www.rtf-lueneburg.de&lt;/a&gt;
			</description>
			<pubDate>11.10.2012</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>In Bleckede ist der Biber los</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=30.08.2012</link>
			<description>
				&lt;img src="pics/news/2012_08_30-In_Bleckede_ist_der_Biber_los.jpg" class="right" title="Bibermann Triathlon"/&gt;
				Die Elbe wird kochen, wenn am kommenden Sonntag der zweite Bibermann-Triathlon in Bleckede (Landkreis Lüneburg) gestartet wird. Bei der erfolgreichen Premiere im vergangenen Jahr heizten die zahlreichen Zuschauer den
				Athleten kräftig ein und sorgten für eine einmalige Atmosphäre. Dieses Jahr hat der Veranstalter, das Triathlon Team des Radsportclubs Lüneburg, das Startplatzkontingent erhöht, doch auch die 200 Plätze waren innerhalb
				weniger Wochen vergeben. "Ein Zeichen, dass unsere Premiere in positiver Erinnerung geblieben ist", sagt Dirk Meyer, der das Organisationsteam leitet.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Der Kampf um das Biberholz, das als Pokal für die Bestplatzierten bereits jetzt Kultstatus genießt, wird über die sogenannte Triathlon-Jedermanndistanz ausgetragen. Das bedeutet: 500 Meter schwimmen, 20 Kilometer Rad
				fahren und 5 Kilometer laufen. Der Startschuss erfolgt um 11 Uhr, es werden wieder hunderte Zuschauer erwartet. Der RSC Lüneburg hat beinahe alle Mitglieder mobilisiert, über 100 Helfer sorgen für einen reibungslosen
				Ablauf.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Zum vergangenen Jahr nahmen die Veranstalter lediglich kleine Korrekturen vor, eine Kreuzung zwischen Rad- und Laufstrecke wird durch eine Brücke entschärft, der Schwimmeinstieg soll erleichtert werden. Ansonsten bleibt
				alles beim Alten: Der spektakuläre Start im Bleckeder Hafen, die großzügige Wechselzone mit viel Platz für Zuschauer und Athleten am Schützenplatz, die topfebene, für Bestzeiten prädestinierte Radstrecke sowie der
				spektakuläre abschließende Lauf rund um das Bleckeder Elbschloss. Kurz vor dem Ziel passieren die Sportler dann das Biosphaerium. Vielleicht entdeckt hier ja der ein oder andere Läufer den namensgebenden Nager, der hier
				sein Quartier hat und mittlerweile fast so etwas wie das Maskottchen der Stadt in der Elbtalaue geworden ist. Bleckede wartet jedenfalls gespannt auf die Besucher, die am Sonntag wieder für Ausnahmezustand sorgen werden.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Mehr Infos und alle Details unter: &lt;a href="http://www.bibermann-triathlon.de" target="_blank" title="Webseite zum Bibermann"&gt;www.bibermann-triathlon.de&lt;/a&gt;
			</description>
			<pubDate>30.08.2012</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Jugendabteilung erobert Radrennbahn</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=30.07.2012</link>
			<description>
				&lt;a href="pics/news/2012_07_30-Jugendabteilung_erobert_Radrennbahn-01_large.jpg" rel="lightbox[30.07.2012]" title="Erst alles vorbereiten ..."&gt;&lt;img src="pics/news/2012_07_30-Jugendabteilung_erobert_Radrennbahn-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/&gt;&lt;/a&gt;
				&lt;a href="pics/news/2012_07_30-Jugendabteilung_erobert_Radrennbahn-02_large.jpg" rel="lightbox[30.07.2012]" title="... dann Spannung aufbauen ..."&gt;&lt;img src="pics/news/2012_07_30-Jugendabteilung_erobert_Radrennbahn-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/&gt;&lt;/a&gt;
				Am 25.07.2012 wurde die Radrennbahn in Hamburg Stellingen gerockt, wobei fast die gesamte Jugendabteilung am Start war um auszuprobieren, wie es ist auf einer Radrennbahn zu fahren. Und da ja auch 6 der Nachwuchssportler
				mit nagelneuen Vereinsrädern ausgestattet sind, mussten diese auch standesgemäß auf Herz und Nieren getestet werden. Dank der Unterstützung eines Mitglieds und einer Autovermietung konnten wir im Transporter und Bus
				sowohl Material, Jugendliche wie auch Trainer komfortabel nach Hamburg bringen. 
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Auf der Radrennbahn angekommen staunten die meisten nicht schlecht, als sie realisierten, dass die Kurven doch ganz schön steil sind und wir selbst bei schlechtem Wetter ohne Probleme hätten fahren können, weil die
				Radrennbahn Hamburg mit einem der größten freischwebenden Zeltdächern in Europa ausgestattet ist. Im Innenraum kamen dann doch die Befürchtungen auf, dass man den trainierenden Bahnsportlern im Weg sein könnte und das
				Vorhaben vielleicht doch nicht so eine gute Idee sei. Aber es gab gar keine Zeit darüber nach zu denken, denn Dank der fachlichen Unterstützung von Susann und Jürgen Kapser von der RG Hamburg wurde gleich voll mit dem
				Programm gestartet. Nach kurzer Unterweisung übten alle im Innenraum fleißig im Parcours Geschicklichkeitsfahren, wobei falsche Sitzpositionen erfasst und umgehend durch Materialeinstellungen behoben wurden. Tipps wurden
				gegeben und das Vertrauen stieg immer mehr, somit war es Zeit für den zweiten Schritt - ab auf die Bahn!
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				&lt;a href="pics/news/2012_07_30-Jugendabteilung_erobert_Radrennbahn-03_large.jpg" rel="lightbox[30.07.2012]" title="... und ab ins Oval."&gt;&lt;img src="pics/news/2012_07_30-Jugendabteilung_erobert_Radrennbahn-03_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/&gt;&lt;/a&gt;
				Unser Vorteil war natürlich, dass wir mit Straßenrädern auf der Bahn fahren konnten und nicht wie sonst üblich mit Fixies. Das sorgte aber auch gleichzeitig für Verunsicherung, da einige der Jungs feststellen, dass das
				Kurvenfahren schwierig ist, weil die Gefahr besteht, dass die Kurbeln auf der Innenseite der Bahn schleifen, wenn man nicht schnell genug in die Kurve geht. Aber auch das regelte sich und auf einmal zogen alle unbeirrt
				ihre Runden auf der Bahn. 
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Höhepunkt war definitiv das 500 m Zeitfahren (2 Runden), bei dem natürlich jeder den anderen überbieten wollte. Nachdem Lars zögerlich und mit recht wenig Vertrauen in den Starthalter als Erster eine super Zeit hingelegt
				hatte, mussten alle anderen natürlich gleichziehen.  Hier entwickelte sich aber nicht nur Ehrgeiz, die Zielzeit zu erreichen, sondern auch wahrer Teamgeist, bei dem jeder jeden anfeuerte und zu persönlichen Bestzeiten
				anspornte. Besonders beeindruckt waren viele, als unser Jugendtrainer Markus, angestachelt von den Nachwuchssportlern, auf einem Fixie an den Start ging und den Jungs bei seiner aller ersten Trainingsfahrt auf einer
				Radrennbahn zeigte, was alles möglich ist. 
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Die zwei Stunden auf der Bahn vergingen für alle wie im Flug und hinterließen strahlende Gesichter. Um 21:30 Uhr waren dann auch alle wieder heil in Lüneburg. Es hat allen viel Spaß gemacht und war überwältigend, dass so
				viele dabei waren und mitgemacht haben. Ein besonders großes Dankeschön auch an alle Helfer und Unterstützer und vor allem den Sportfreunden aus Hamburg, die unseren Besuch auf der Radrennbahn erst ermöglichten.
			</description>
			<pubDate>30.07.2012</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Mit Wut imBauch ins Ziel</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=13.07.2012</link>
			<description>
				Ronny von Bresinski vom Triathlon Team Lüneburg hat am selben Tag den Ironman in Frankfurt in 11:50:11 Stunden gefinisht. Nach einem gelungenen Auftakt beim Schwimmen (1:02 Stunden) wurde die ohnehin schon große
				Herausforderung einer Triathlon-Langdistanz für von Bresinski weiter verschärft. Doch weder die widrigen Wetterbedingungen noch ein Raddefekt, dessen Reparatur über eine Stunde dauerte, konnten ihn zur Aufgabe bewegen.
				Den abschließenden Marathon lief von Bresinski mit Wut im Bauch in 3:54 Stunden.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Das genaue Ergebnis gibt es unter
				&lt;a href="?page=34+topic=08.07.2012 : Ironman Frankfurt" onclick="showContent(34,'08.07.2012 : Ironman Frankfurt'); return false;"&gt;Wettkämpfe &amp;raquo; Ergebnisse &amp;raquo; Triathlon &amp;raquo; 08.07.2012 : Ironman Frankfurt&lt;/a&gt;.
			</description>
			<pubDate>13.07.2012</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Licht und Schatten beim Triathlon in Roth</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=13.07.2012</link>
			<description>
				&lt;a href="pics/news/2012_07_13-Licht_und_Schatten_beim_Triathlon_Roth-01_large.jpg" rel="lightbox[13.07.2012]" title="Solarer Berg - der Hexenkessel der Challenge Roth"&gt;&lt;img src="pics/news/2012_07_13-Licht_und_Schatten_beim_Triathlon_Roth-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/&gt;&lt;/a&gt;
				&lt;a href="pics/news/2012_07_13-Licht_und_Schatten_beim_Triathlon_Roth-02_large.jpg" rel="lightbox[13.07.2012]" title="Bis zum Ende wurde mitgefiebert"&gt;&lt;img src="pics/news/2012_07_13-Licht_und_Schatten_beim_Triathlon_Roth-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/&gt;&lt;/a&gt;
				Es war ein langer Tag mit Höhen und Tiefen – das galt sowohl für die Leistungen unserer Athleten als auch für das Wetter bei der diesjährigen Challenge Roth. Am Morgen starteten unsere 15 Dreikämpfer noch guter
				Dinge bei angenehmen Temperaturen auf die 3,8 Kilometer lange Schwimmstrecke im Main-Donau-Kanal. Beim Wechsel auf den 180 Kilometer langen Radkurs kippte das Wetter: Wolken zogen über die Strecke, die Lüneburger
				mussten gegen starke Windböen ankämpfen. Beim Laufen brach die Wolkendecke wieder auf und die Sportler wurden beim abschließenden Marathon der prallen Mittagssonne ausgesetzt. Diesen Bedingungen, die selbst manchen
				Profi verzweifeln ließen, mussten auch unsere Athleten Tribut zollen. So manches Ziel blieb unerreicht, einige mussten sogar aussteigen.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Frank Reimanns Bestzeitenjagd begann gut: "Beim Schwimmen konnte ich mit einer Zeit von 56 Minuten die Erwartungen übertreffen. Beim Radfahren blieb ich aufgrund der Bedingungen etwas unter der Zielzeit, deshalb
				musste ich auf der Laufstrecke volles Risiko gehen." Das klappte bis zur Halbmarathonmarke, dann schlug "der Mann mit dem Hammer" zu: "Nichts ging mehr, irgendwie habe ich mich ins Ziel gerettet". Mit einer Endzeit
				von 9:20 Stunden ist Reimann unzufrieden: "Die Vorbereitung lief in Anbetracht meiner zeitlichen Möglichkeiten optimal, trotzdem hat es leider nicht gereicht."
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Weitere Athleten konnten ihre Ziele nicht erreichen. Kai-Uwe Schlichting hatte sich eine Top 10-Platzierung in seiner Altersklasse vorgenommen, erkannte aber ebenfalls bald, dass die Bedingungen auf
				Rad- und Laufstrecke keine Bestzeiten zuließen, er finishte in 11:11 Stunden. Arne Rievel und Bettina Eggers mussten mit Kreislaufproblemen aussteigen.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Viel besser lief es für Hendrik Garbers: Er ging das Rennen kontrolliert an und hatte am Ende noch genug Kräfte, um nach 9:29 Stunden überglücklich die Ziellinie zu passieren. Noch einen Tag später schwärmt
				der 36-Jährige: "Es lief wirklich großartig, zwischendurch hatte ich sogar genug Muße, um die einmalige Atmosphäre am Solarer Berg und den anderen Stimmungsnestern, die den Triathlon in Roth auszeichnen, richtig
				zu genießen." Trotzdem wurde der Marathon bei Temperaturen um die 30 Grad auch für ihn irgendwann zur Willenssache: "Ab Kilometer 25 wurde es richtig hart, aber das großartige Erlebnis entschädigt für alles."
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Jörg Silex, Ilka Judernatz und Michael Nottebohm wagten sich als Staffel auf die Langdistanz und waren mit einer Endzeit von 12:44 Stunden erfolgreich. Auch ihnen machten die Bedingungen zu schaffen, doch die
				positiven Erlebnisse überwogen: "Bis spät in den Abend feuerten die Zuschauer wirklich jeden an, es ware unglaublich. In jedem Fall eine tolle Erfahrung", schildert Judernatz. Auch andere Lüneburger Sportler
				werden den Tag in Roth in positiver Erinnerung behalten: Gabriel Schaefer finishte in 10:49 Stunden, Thomas Buller konnte eine Endzeit 11:21 Stunden verbuchen, Stefan Preuß benötigte 12:20 Stunden, die 2. Staffel
				um Stefan Kleidon, Ralf Stolt und Sandra Stolt kam nach 12:41 Stunden ins Ziel.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Das genaue Ergebnis gibt es unter
				&lt;a href="?page=34+topic=08.07.2012 : Challenge Roth" onclick="showContent(34,'08.07.2012 : Challenge Roth'); return false;"&gt;Wettkämpfe &amp;raquo; Ergebnisse &amp;raquo; Triathlon &amp;raquo; 08.07.2012 : Challenge Roth&lt;/a&gt;.
			</description>
			<pubDate>13.07.2012</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Jugendabteilung für die Zukunft gerüstet</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=03.07.2012</link>
			<description>
				&lt;a href="pics/news/2012_07_03-Jugendabteilung_fuer_die_Zukunft_geruestet-01_large.jpg" rel="lightbox[03.07.2012]" title="Unsere Jugend Abteilung mit Michael Timm vom Bike Park"&gt;&lt;img src="pics/news/2012_07_03-Jugendabteilung_fuer_die_Zukunft_geruestet-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/&gt;&lt;/a&gt;
				&lt;a href="pics/news/2012_07_03-Jugendabteilung_fuer_die_Zukunft_geruestet-02_large.jpg" rel="lightbox[03.07.2012]" title="Unsere Jugend Abteilung mit Michael Timm vom Bike Park"&gt;&lt;img src="pics/news/2012_07_03-Jugendabteilung_fuer_die_Zukunft_geruestet-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/&gt;&lt;/a&gt;
				Radsport kann ganz schön teuer sein. Schuhe, Bekleidung und natürlich der Hauptkostenfaktor – ein Rennrad – sind für den Einstieg nötig. Häufig müssen über eintausend Euro investiert werden. Das kann und will sich nicht
				jeder leisten; besonders bei Jugendlichen, die sich nicht sicher sind, ob sie dem Sport langfristig treu bleiben, ist das ein Problem.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Nicht umsonst hatte auch der Lüneburger Radsportclub lange mit Nachwuchssorgen zu kämpfen. Nach dem Zusammenschluss mit dem Triathlon Team Lüneburg wächst die Jugendabteilung zwar rasant, doch die Materialproblematik
				blieb.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				&lt;a href="pics/news/2012_07_03-Jugendabteilung_fuer_die_Zukunft_geruestet-03_large.jpg" rel="lightbox[03.07.2012]" title="Unsere Jugend Abteilung mit Thorleiv Werner von LTS"&gt;&lt;img src="pics/news/2012_07_03-Jugendabteilung_fuer_die_Zukunft_geruestet-03_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/&gt;&lt;/a&gt;
				Diese Angelegenheit gehört jedoch von nun an der Vergangenheit an. Dank der Unterstützung von Michael Timm von RSC-Sponsor Bike-Park konnten kostengünstig sieben Rennrädern angeschafft werden, die jugendlichen Anfängern
				leihweise ausgehändigt werden und so einen weniger kostenintensiven Einstieg in den faszinierenden Sport auf zwei Rädern ermöglichen.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Damit ist der Verein bestens auf Nachwuchssportler eingestellt. Schon seit längerem kann der Verein nach intensiven Bemühungen mit einem breiten Trainerstab aufwarten: Zwei Coaches für die Radsportler, sowie Trainer für
				den Lauf- und Schwimmsport betreuen wöchentlich diverse Trainingstermine. Und die Bemühungen tragen bereits Früchte: Mehr als 15 Mitglieder ist die Jugendabteilung des RSC mittlerweile stark.
			</description>
			<pubDate>03.07.2012</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>RTF Rund um Lüneburg 2012 - Resümee</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=25.05.2012</link>
			<description>
				&lt;a href="pics/news/2012_05_25-RTF_Rund_um_Lueneburg_2012-Resuemee-01_large.jpg" rel="lightbox[25.05.2012]" title="Unterwegs bei der RTF Rund um Lüneburg"&gt;&lt;img src="pics/news/2012_05_25-RTF_Rund_um_Lueneburg_2012-Resuemee-01_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/&gt;&lt;/a&gt;
				Vorweggenommen - es war klasse!
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Dieses Jahr hat einfach alles gepasst. Die Infrastruktur, die schon in den letzten beiden Jahren vorhanden war, haben wir noch ausbauen und besser nutzen können.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Die Wettervorhersage war gut und erfüllte sich sogar! So machten sich viele Radsportler an dem inzwischen schon traditionellen RTF-Wochenende auf den Weg nach Lüneburg.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Schon gegen 8 Uhr glich der Platz vor der Mensa einem riesigen Laufsteg für diverse Rennräder und Trikots. Bunt, bunter, RTF. An die geplanten und geordneten Wege zur
				Anmeldung war nicht mehr zu denken, das Frühstücksbuffet wurde geplündert.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Trotzdem hatte sich pünktlich zum Start um 9 Uhr die Masse vor der Startlinie gesammelt.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Nur von einem Poller war das Ende des Starterfeldes zu erahnen. Die Startprozedur dauerte gefühlte 30 Minuten, dann war der größte Schwung auf den vier Strecken.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Um 11:00 Uhr hatten wir dann das Ergebnis von der Anmeldung: 802 Starter - Wow! Das ist ein Starterfeld! Damit blieben wir nur knapp unter unserem Rekord von 2009 mit 810 Teilnehmern.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Weiter geht es auf der Webseite der RTF Rund um Lüneburg: 
				&lt;a href="http://www.rtf-lueneburg.de/rtf_neuigkeiten/items/rtf-rund-um-lueneburg-2012-resuemee.html" target="_blank" title="Webseite der RTF Rund um Lüneburg"&gt;www.rtf-lueneburg.de&lt;/a&gt;
				</description>
			<pubDate>25.05.2012</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Webseite der RTF Rund um Lüneburg online</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=20.02.2012</link>
			<description>
				&lt;a href="pics/news/2012_02_20-Webseite_der_RTF_Rund_um_Lueneburg_online-01_large.png" rel="lightbox[20.02.2012]" title="Das Logo der RTF rund um Lüneburg"&gt;&lt;img src="pics/news/2012_02_20-Webseite_der_RTF_Rund_um_Lueneburg_online-01_small.png" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/&gt;&lt;/a&gt;
				Es ist endlich geschafft. Seit heute ist die neue Webseite zur RTF Rund um Lüneburg online.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Wir freuen uns sehr den Online Auftritt freischalten zu können. Dort findet man ab sofort alle Infos zu unserer RTF.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				 Wir wünschen euch viel Spaß beim Durchstöbern unserer Seite:
				&lt;a href="http://www.rtf-lueneburg.de" target="_blank" title="Webseite zur RTF Rund um Lüneburg"&gt;www.rtf-lueneburg.de&lt;/a&gt;
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				... und freuen uns sehr euch im Mai begrüßen zu können.
			</description>
			<pubDate>20.02.2012</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Christian Pyrrek finisht die Brocken Challenge 2012</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=16.02.2012</link>
			<description>
				Als einer von 150 Läufern startete am 11.02.2012 Christian Pyrrek bei der Brocken Challenge 2012. Insgesamt waren bei diesem Ultramarathon 82 km und 1900 hm von Göttingen zum Brocken bei durchweg
				zweistelligen Minusgraden laufend zu bewältigen. Die Brocken-Challenge ist mittlerweile eine feste Größe in der Ultramarathonszene in Europa.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Gestartet wurde bei -13°C um 6:00 Uhr im Göttinger Wald. Bei strahlendem Sonnenschein, aber Temperaturen von fast 20°C unter Null erreichten die ersten Extremsportler gegen 14 Uhr den windumtosten Gipfel
				in 1142 m Höhe. Christian Pyrrek erreichte den Brocken nach 10 Stunden und 37 Minuten und war sichtlich zufrieden mit seinem Ergebnis. Als die letzten Sportler eintrafen, war die Sonne schon lange untergegangen.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Ein aktueller Zeitungsberichte in der Landeszeitung:
				&lt;ul&gt;
					&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.landeszeitung.de/lokales/sport/news/artikel/ultra-spass-bei-schnee-und-kaelte/" target="_blank"&gt;Ultra-Spaß bei Schnee und Kälte&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
				&lt;/ul&gt;
				Das genaue Ergebnis gibt es unter
				&lt;a href="?page=32+topic=11.02.2012 : Brocken Challenge" onclick="showContent(32,'11.02.2012 : Brocken Challenge'); return false;"&gt;Wettkämpfe &amp;raquo; Ergebnisse &amp;raquo; Laufen &amp;raquo; 11.02.2012 : Brocken Challenge&lt;/a&gt;.
			</description>
			<pubDate>16.02.2012</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Spaß im Schnee bei -24°C</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=06.02.2012</link>
			<description>
				Oberammergau im Allgäu ist der Austragungsort des größten deutschen Skimarathons und einzige Station der Worldloppettour in unserem Heimatland.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Falk von Rechenberg, Dirk Meyer und Frank Reimann nahmen dabei am 51 km Rennen auf den Langlaufskiern teil - Falk in der freien (Skating), Dirk und Frank in der klassischen Technik.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Die Temperaturprognosen lagen um die -24°C, was sich dann auch tatsächlich bewahrheitete. Während am Vortag "nur" -15°C herrschten und die drei zunächst einen kleinen Testlauf in der Loipe absolvierten,
				um vom "Trockentraining" auf Rollski ein echtes Feeling für Ski, Schnee und Temperaturen zu bekommen, ging es dann am Samstag echt zur Sache.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Falk startete am Samstag als erster und nahm seinen Platz zwischen gut 1000 Startern ein. Fettcreme und Zwiebelschichtenprinzip zeigten sich als gute Maßnahme gegen die allgegenwärtige Frische. Nach 4:26 h
				erreichte er dann zufrieden auf Platz 460 den Torbogen in Oberammergau und berichtete von seinen Eindrücken.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Da es am Samstag wohl zu einer hohen Anzahl an Erfrierungen gekommen war, kam es am Sonntag zu ständigen Durchsagen von der Rennleitung. Man warnte vor den extremen Temperaturen und mahnte dazu, freiliegende
				Hautpartien entsprechend zu behandeln und auf Kontaktlinsen zu verzichten. Für das Klassikrennen hatten sich deutlich mehr Starter gemeldet (> 2000) als am Samstag. Entsprechend war auch der Startbereich fast
				restlos aufgefüllt, so dass Dirk und Frank nur noch am letzten Ende des Feldes einen Platz für ihre Ski fanden. Hätten sie weiter vorne stehen wollen, hätten sie früher da sein müssen (was nicht gerade angenehm
				wäre in der Kälte).
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Nach anfänglichen Schwierigkeiten fand Frank sich in ein etwas auseinander gezogeneres Feld ein und in sein Tempo. Wie schon bei Falk war die Kälte beim Lauf selbst kein Problem. Die Verpflegung war auch top
				und man konnte auf eigene Nahrung vollständig verzichten. Alle 5 oder 6 km ein Becher warmes Iso-Getränk.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Frank erreichte nach 03:38 h den 525. Platz, Dirk kam nach 04:28 h auf Platz 1046.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Fazit aller drei: Wir kommen wieder. Das Rennen ist super organisiert und macht Spaß. Die Landschaft ist beeindruckend und das Essen grandios. Was will man mehr?
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Alle Ergebnisse gibt es unter
				&lt;a href="?page=32+topic=05.02.2012 : König Ludwig Lauf" onclick="showContent(32,'05.02.2012 : König Ludwig Lauf'); return false;"&gt;Wettkämpfe &amp;raquo; Ergebnisse &amp;raquo; Laufen &amp;raquo; 05.02.2012 : König Ludwig Lauf&lt;/a&gt;.
			</description>
			<pubDate>06.02.2012</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Triathlon Team Lüneburg stellt Siegerinnen beim 24-Stunden-Schwimmen</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=08.01.2012</link>
			<description>
				Zum 4. Mal fand das 24-Stunden-Schwimmen zugunsten der Hilfsorganisation "Guter Nachbar" von Sa. 10 Uhr bis So. 10 Uhr im Lüneburger Sportbad statt.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Zu den insgesamt ca. 1800 zurückgelegten Kilometern haben im Laufe der 24 Stunden etliche Triathleten beigetragen, die dort ihre Trainingseinheiten absolvierten und dabei gleichzeitig etwas "Gutes" taten.
				Wie in den vorangegangenen Jahren so gab es auch dieses Jahr eine kontinuierliche Verpflegung am Beckenrand; Kaffe, Tee, Yoghurt und Bananen gaben Energie und hielten die Schwimmer bei Laune.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Für die schnelleren Schwimmer war eine Extra-Bahn reserviert, so dass die Triathleten dort auch zielsicher anzufinden waren. Die rege Beteiligung in den ersten 10 Stunden auf allen Bahnen führte zu manchen Staus,
				bzw. zwang etliche auch zum langsameren Schwimmen.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Während letztes Jahr eine Triathletin auf dem Treppchen stand, konnten dieses Jahr gleich die ersten beiden Plätze durch Esther (mit 40 km) und Gesine (mit 36 km) belegt werden. Weder schmerzende
				Schultern noch müde Muskeln konnten beiden davon abhalten, ihre Runden über viele Stunden zu ziehen und somit für den guten Zweck Kilometer um Kilometer zu sammeln.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Aktuelle Zeitungsberichte in der Landeszeitung sind:
				&lt;ul&gt;
					&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.landeszeitung.de/lokales/landkreis/news/artikel/schwimmend-zum-rekord" target="_blank"&gt;Schwimmend zum Rekord&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.landeszeitung.de/lokales/landkreis/news/artikel/rekordschwimmerin-mit-herz" target="_blank"&gt;Rekordschwimmerin mit Herz&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
				&lt;/ul&gt;
				Einen persönlichen Wettkampfbericht von Gesine gibt es unter
				&lt;a href="?page=36+topic=08.01.2012 : 24-Stunden-Schwimmen Lüneburg" onclick="showContent(36,'08.01.2012 : 24-Stunden-Schwimmen Lüneburg'); return false;"&gt;Wettkämpfe &amp;raquo; Berichte &amp;raquo; Schwimmen&lt;/a&gt;.
			</description>
			<pubDate>08.01.2012</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Happy New Year</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=02.01.2012</link>
			<description>
				Wir wünschen allen Mitglieder, Sponsoren und Besuchern unserer Webseiten eine schönes, erfolgreiches und vor allem gesundes neues Jahr.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Euer RSC Lüneburg e.V. | Triathlon Team Lüneburg
			</description>
			<pubDate>02.01.2012</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Newsarchiv</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=01.01.2012</link>
			<description>
				&lt;ul&gt;
					&lt;li&gt;&lt;a href="?page=304" onclick="showContent(304, null); return false;"&gt;2011&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;&lt;a href="?page=303" onclick="showContent(303, null); return false;"&gt;2010&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;&lt;a href="?page=302" onclick="showContent(302, null); return false;"&gt;2009&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;&lt;a href="?page=301" onclick="showContent(301, null); return false;"&gt;2008&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
				&lt;/ul&gt;
			</description>
			<pubDate>01.01.2012</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>
