<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>RSC Lüneburg e.V. | Triathlon Team Lüneburg - News 2008</title>
		<link>http://www.rsc-lueneburg.de</link>
		<description>Aktuelle News vom Triathlon Team Lüneburg</description>
		<lastBuildDate>Sun, 11 Nov 2008 00:00:00 GMT</lastBuildDate>
		<generator>Manual</generator>
		<docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
		<item>
			<title>Frohe Weihnachten ...</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=22.12.2008</link>
			<description>
				... und gemütliche Feiertage wünschen wir allen Mitgliedern des Triathlon Team Lüneburg.
				Und passt gut auf, dass keinem die folgende Weihnachtskatastrophe geschieht.
				&lt;div style="margin-left: 60px;"&gt;
					&lt;h4&gt;Die Weihnachtskatastrophe&lt;/h4&gt;
					Advent, Advent&lt;br /&gt;
					ein Lichtlein brennt,&lt;br /&gt;
					erst war es klein, man sah es kaum&lt;br /&gt;
					nun brennt der ganze Weihnachtsbaum.&lt;br /&gt;
					&lt;br /&gt;
					Der Nachbar draußen sieht den Schimmer&lt;br /&gt;
					und schon brennt drin das ganze Zimmer.&lt;br /&gt;
					Und statt der zünft’gen Liederstrophe&lt;br /&gt;
					geschieht im Haus die Katastrophe.&lt;br /&gt;
					&lt;br /&gt;
					Die Mutter laut um Hilfe schreit,&lt;br /&gt;
					doch das Dorf ist tief verschneit,&lt;br /&gt;
					ein Häslein nur zum Haus hinschaut,&lt;br /&gt;
					der Weihnachtsabend ist versaut.&lt;br /&gt;
					&lt;br /&gt;
					Da kommt die Feuerwehr gerannt,&lt;br /&gt;
					zu löschen diesen Wohnungsbrand.&lt;br /&gt;
					Den Hamster man vom Boden hebt&lt;br /&gt;
					doch er hat es nicht überlebt.&lt;br /&gt;
					&lt;br /&gt;
					Die Familie, die ist voller Kummer,&lt;br /&gt;
					da fällt dem Sohne ein die Nummer.&lt;br /&gt;
					Geschwind er zum Telefon schnellt&lt;br /&gt;
					und schon mal einen Sarg bestellt.&lt;br /&gt;
					&lt;br /&gt;
					Doch eins ist wirklich wunderbar&lt;br /&gt;
					Die Gans, die ward alleine gar.&lt;br /&gt;
					Derweil im Haus ist’s still und stumm,&lt;br /&gt;
					die Kinder glotzen blöd herum.&lt;br /&gt;
					&lt;br /&gt;
					Der Gabentisch ist rund und leer,&lt;br /&gt;
					die Kinder glotzen blöd umher,&lt;br /&gt;
					da lässt der Vater einen krachen,&lt;br /&gt;
					die Kinder fangen an zu lachen.&lt;br /&gt;
					&lt;br /&gt;
					So kann man auch mit kleinen Sachen&lt;br /&gt;
					den Kinderherzen Freude machen.&lt;br /&gt;	
				&lt;/div&gt;
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Frohe Weihnachten wünschen Henno &amp; Cliff
			</description>
			<pubDate>22.12.2008</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Schaffen wir die 50 auch noch???</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=16.12.2008</link>
			<description>
				Ja jetzt stehen wir sogar kurz davor 50 Mitglieder zu haben. Das ist dann gut doppelt soviel wie am Anfang vermutet. Mit Harm Schmanns,
				Michael Letschert, Birgit Lorenz und Peggy Kleidon kommen wir nun auf satte 48 Leute in der Mitgliederliste.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Wer hätte das gedacht ... ?
			</description>
			<pubDate>16.12.2008</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Jahresabschlußlauf</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=15.12.2008</link>
			<description>
				Um den Stress der Weihnachtstage abzuschütteln und kurz vor Jahreswechsel noch einmal gemütlich zusammenzukommen wollen wir das
				Dienstagstraining in der letzten Woche dieses Jahres auf Montag 18:00 Uhr verschieben. Treffpunkt soll diesmal der Laufladen Endspurt
				sein, wo wir uns dann nach dem Lauf gemütlich zu Punsch und Keksen zusammenfinden können.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Es wäre schön wenn möglichst viele Mitglieder teilnehmen und jeder etwas zu Trinken oder zu Essen mitbringt.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Über eine kurze Rückmeldung
				(z.B. &lt;a href="http://www.razyboard.com/system/morethread-jahresabschlusslauf-ttlg-2085899-5501513-0.html" onclick="showContent(14,'http://www.razyboard.com/system/morethread-jahresabschlusslauf-ttlg-2085899-5501513-0.html'); return false;"&gt;im Forum&lt;/a&gt;)
				bzgl. der Teilnahme würden wir uns natürlich auch sehr freuen.
			</description>
			<pubDate>15.12.2008</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Was gibt's Neues?</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=08.12.2008</link>
			<description>
				Am vergangenen Donnerstag haben wir eine Online Umfrage gestartet um eure Wünsche und Vorschläge zu sammeln. Die Resonanz ist alles in
				Allem sehr positiv. Eine Frage, die uns im Moment am meisten interessiert, ist die Bereitschaft in einen Verein einzutreten. Darauf
				haben 93,8%, also 30 von 32 Teilnehmern, mit "JA" geantwortet. Das ist doch mal eine Zahl, mit wir dann sicher bei unseren weiteren
				Vereinsverhandlungen ein As im Ärmel haben.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Die komplette Auswertung der Umfrage werden wir euch dann bei unserem ersten Treffen vorstellen. Vielen Dank an alle die bisher schon
				teilgenommen haben und sich noch daran beteiligen werden.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Die neusten Mitglieder bilden mit Bettina Eggers, Stefanie Tegeler und Sandra Stolt eine reine Frauenrunde, was dafür sorgt, dass der
				Anteil der Frauen im Team mittlerweile fast ein viertel beträgt.
			</description>
			<pubDate>08.12.2008</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Brooks Nightlife Run</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=05.12.2008</link>
			<description>
				&lt;img src="pics/news/brooks.nightlife.jpg" class="left" /&gt;
				&lt;img src="pics/news/laufladen.endspurt.jpg" class="right" /&gt;
				Am kommenden Freitag (12.12.2008) findet um 18:30 Uhr der &lt;a href="http://www.brooksrunning.com" target="_blank"&gt;Brooks&lt;/a&gt; Nightlife Run statt. Veranstaltet wird dieses Event von unserem Partner
				&lt;a href="http://www.laufladen-endspurt.de" target="_blank"&gt;Laufladen Endspurt&lt;/a&gt;.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Gelaufen wird eine kleine Runde von ca. 6km durch Lüneburg um die Brooks Nightlife Textilien auszutesten. Danach laden Michael und Andreas
				zum gemütlichen Glühwein schlürfen in den Laufladen ein.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Da die Anzahl der Testbekleidung begrenzt ist, solltet ihr euch unbedingt im Laden vorab anmelden (04131-223751).
			</description>
			<pubDate>05.12.2008</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Nachtrag: Treffen beim MTV</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=01.12.2008</link>
			<description>
				Nach langem Warten hat es nun endlich geklappt. Wir haben mit dem MTV - Lüneburg über eine mögliche Vereinsspate verhandelt.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				An dieser Stelle nur so viel: Der Verein hätte Interesse an einer Spate "Triathlon Team Lüneburg". Die Möglichkeiten die der
				Verein bieten könnte, wären in jedem Fall nicht unattraktiv. Gleichzeitig haben wir auch schon das Gespräch mit anderen Vereinen
				gesucht um auszuloten, welcher Verein am besten zu unseren Bedürfnissen passt. Über eine Triathlonspate wird überdies mit dem
				TSV - Adendorf, dem RSC und einem Vereinsprojekt der Leuphana Universität verhandelt.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Also bitte noch ein bisschen Geduld, den bald kommenden Umfragebogen gewissenhaft ausfüllen (damit wir auch wissen worüber wir
				verhandeln sollen) und dann wird es in naher Zukunft eine erste Teamversammlung geben, bei der wir die Auswertung unseres
				Fragebogens und unserer Vereinsbemühungen bekannt geben um Entscheidungen treffen zu können und um vielleicht Anfang des Jahres
				in einen geregelten Trainingsbetrieb übergehen könnten.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Ralf Stolt sorg dafür, dass unsere Mitgliederliste sich weiter füllt.
			</description>
			<pubDate>01.12.2008</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Die 40 ist geknackt</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=27.11.2008</link>
			<description>
				Ja, es ist wahr, mit dem heutigen Tag haben wir genau 40 Mitglieder. Dank Thomas Pöthe und Stefan Preuß können wir also stolz verkünden, 
				dass wir schon wieder genullt haben.
			</description>
			<pubDate>27.11.2008</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Forum für Gäste unsichtbar</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=26.11.2008</link>
			<description>
				Ab sofort ist das Forum für Gäste unsichtbar.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Das hat den ganz einfachen Grund, dass dort teilweise sehr private Daten (Telefonnummer, Emailadresse, Anschrift) ausgetauscht werden müssen.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Und genau diese Informationen muss die Welt nicht wissen!!!
			</description>
			<pubDate>26.11.2008</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Nicht viel Neues</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=24.11.2008</link>
			<description>
				Viel Neues gibt es nach der vergangenen Woche nicht zu berichten.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Leider hat das Treffen mit dem MTV abgesagt, weil der Geschäftsführer krank war. Allerdings soll dies nun am kommenden Donnerstag stattfinden.
				Wir hoffen, dass dann nicht wieder etwas dazwischen kommt. Drückt also alle die Daumen.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Die Mitgliederliste füllt sich weiter. Die neusten Mitglieder sind Karsten Busse, Eeva Korjamo, Detlef Barber, Sandra Dützmann, Detlef Trochemowitz
				und Jonathan Pargätzi.
			</description>
			<pubDate>24.11.2008</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Neue Domain</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=13.11.2008</link>
			<description>
				Es ist vollbracht. Die neue Domain für diese Webseite ist registriert und kann nun auch verwendet werden. Bitte gebt auch nur noch diese
				Adresse weiter, dass dort keine weitere Verwirrung entsteht.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Ab sofort erreicht ihr die Seite unter:
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				&lt;div style="text-align: center; font-size: 1.5em; font-weight: bold;"&gt;
					&lt;a href="http://www.tri-team-lueneburg.de" target="_top"&gt;www.tri-team-lueneburg.de&lt;/a&gt;
				&lt;/div&gt;
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				2 weitere Mitglieder haben wir auch. Markus von Bargen und Sarah Eckert sind die Neuen in unseren Reihen.
			</description>
			<pubDate>13.11.2008</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Die 30 ist voll</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=12.11.2008</link>
			<description>
				Gestern (Dienstag, den 11.11.2008) fand das zweite gemeinsame Lauftraining statt. Die Besetzung hat sich zum letzten Mal leicht
				verändert. Mit 7 Läufern waren wir zwar einer weniger als letztes Mal, können aber trotzdem sehr zufrieden sein. Genaues zu diesem
				Training gibt es unter &lt;a href="?page=24" onclick="showContent(24,null); return false;"&gt;Training &amp;raquo; Laufen&lt;/a&gt;.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Der Domainwechsel steht unmittelbar bevor. Da es mit der aktuellen Domain so viele Probleme (Ausfälle und schlechte Erreichbarkeit) gibt,
				haben wir uns entschieden, eine Top-Level-Domain zu registrieren. Dies hat unter anderem auch einen ganz anderen Präsentationscharakter.
				Sobald die Registrierung abgeschlossen ist, wird per Rundmail die neue Adresse bekannt gegeben. Bis dahin ist die Webseite per
				&lt;a href="http://home.arcor.de/ttlg" target="_top"&gt;http://home.arcor.de/ttlg&lt;/a&gt; auf jeden Fall besser zu erreichen.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Die Zahl der Mitglieder hat sich auch wieder erhöht. Mit Carsten Meyer, Arne und Bärbel Rievel und Andreas Krohn kommen wir nun auf 
				stolze 30 Athleten. Eine Zahl, von der bei Start des Projektes nur geträumt wurde.
			</description>
			<pubDate>12.11.2008</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Aktuelles am Wochenanfang</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=10.11.2008</link>
			<description>
				Zum Thema &lt;b&gt;Schlechte Erreichbarkeit der Webseite&lt;/b&gt; hat gibt es leider noch nicht soviel Neues. Der Domainprovider
				meldet sich leider nicht auf die Anfrage zurück. Deshalb denken wir noch mal darüber nach, eine Top-Level-Domain zu registrieren.
				Dies würde dann zwar kein kostenloser Service mehr sein, macht zukünftig aber sicher auch vieles einfacher. Eine Diskussion und aktuelle
				Informationen dazu gibt es im Forum unter 
				&lt;a href="http://www.razyboard.com/system/morethread-tri-team-lueneburgde-ttlg-2113207-5463854-0.html" onclick="showContent(14,'http://www.razyboard.com/system/morethread-tri-team-lueneburgde-ttlg-2113207-5463854-0.html'); return false;"&gt;Team: Intern&lt;/a&gt;
				(nur für angemeldete Benutzer sichtbar).
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				In der Mitgliederliste hat sich auch wieder etwas getan. Mit Michael Tiemann und Sven Ole Wall begrüßen wir 2 weitere Athleten in
				unseren Reihen.
			</description>
			<pubDate>10.11.2008</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Schlechte Erreichbarkeit der Webseite</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=07.11.2008</link>
			<description>
				Leider gibt es im Moment ständig Ausfälle bei der Erreichbarkeit der Webseite. Das liegt nicht am Hoster des Webspaces (Arcor)
				sondern am Domainbetreiber (Joynic). Alternativ ist die Webseite deshalb auch unter folgender Adresse erreichbar:
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				&lt;a href="http://home.arcor.de/ttlg"&gt;http://home.arcor.de/ttlg&lt;/a&gt;
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Da die Plakate schon bedruckt sind und hängen ist diese Problem natürlich ziemlich schlecht. Außerdem soll alles erstmal kein Geld
				kosten. Deshalb wurde die Domain www.ttlg.de.tt gewählt. Das Problem wird im Moment untersucht, in der Hoffnung, eine gute Lösung 
				zu finden. Falls sich also jemand bei euch beschwert, er/sie käme nicht auf die Webseite, dann gebt ihm/ihr doch bitte die o.g. Adresse.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Für Vorschläge und Anregungen zu diesem Problem sind wir natürlich offen.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Es gibt aber auch eine erfreuliche Nachrichten. Mit Katja Böttge wird die Anzahl der weiblichen Teammitglieder auf 3 erhöht.
			</description>
			<pubDate>07.11.2008</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Termin mit dem MTV</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=06.11.2008</link>
			<description>
				Nun hat es endlich geklappt. Wir haben endlich einen Termin mit der Geschäftführung des MTV.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Am 19. November wird sich Henno mit dem Geschäftführer des MTV Treubund treffen, um mit ihm über die etwaige Eröffnung
				einer Triathlonabteilung zu sprechen. Die Ergebnisse der Besprechung werden wir dann zeitnah hier veröffentlichen.
			</description>
			<pubDate>06.11.2008</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Erstes gemeinsames Lauftraining</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=05.11.2008</link>
			<description>
				Am gestrigen Dienstag fand das erste gemeinsame Lauftraining statt. Insgesamt nahmen 8 Mitglieder teil, die sich auf eine
				lockere Laufrunde vom MTV Platz, an der Ilmenau entlang, über Häcklingen und zurück zum MTV Platz machten. Diese Einheit soll
				in den kommenden Wochen auf jeden Fall regelmäßig stattfinden.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Weitere Informationen zum Lauftraining gibt es unter
				&lt;a href="?page=24" onclick="showContent(24,null); return false;"&gt;Training &amp;raquo; Laufen&lt;/a&gt; und im
				&lt;a href="http://www.razyboard.com/system/morethread-1-lauftreff-am-4112008-ttlg-2085899-5457521-0.html" onclick="showContent(14,'http://www.razyboard.com/system/morethread-1-lauftreff-am-4112008-ttlg-2085899-5457521-0.html'); return false;"&gt;Forum&lt;/a&gt;.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Ein weiteres Mitglied können wir auch in unseren Reihen begrüßen. Martin Beuss erhöht die Anzahl der Mitglieder auf 23.
			</description>
			<pubDate>05.11.2008</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Erweiterung des Webseite</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=03.11.2008</link>
			<description>
				Die Webseite wurde um den Menupunkt &lt;b&gt;Training&lt;/b&gt; und dessen Unterpunkte &lt;b&gt;Schwimmen&lt;/b&gt;,
				&lt;b&gt;Radfahren&lt;/b&gt; und &lt;b&gt;Laufen&lt;/b&gt; erweitert. Dort werden Informationen zu den regelmäßigen
				Trainingseinheiten der einzelnen Disziplinen zu finden sein. Das 
				&lt;a href="?page=24" onclick="showContent(24,null); return false;"&gt;Lauftraining am Dienstag&lt;/a&gt; ist dort auch schon eingetragen.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Eure Wünsche und Ideen zum Training könnt ihr gern im &lt;a href="?page=14" onclick="showContent(14,null); return false;"&gt;Forum&lt;/a&gt; äußern.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				In der Mitgliederliste hat sich auch wieder etwas getan. Mit Peter Sorg kommen wir nun auf stattliche 22 Mitglieder.
			</description>
			<pubDate>03.11.2008</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Wieder viel Neues</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=01.11.2008</link>
			<description>
				Ja, der November startet mit einigen Neuigkeiten.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Zum Einen können wir stolz sein, die Marke der 20 Mitglieder geknackt zu haben. Mit Carola Gaedtke, Paul Lauer und
				Stefan Burmester stoßen weitere 3 Lüneburger Athleten zu uns.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Weiterhin haben einige vielleicht schon die Plakate gesehen. Diese werden nun in der Stadt verteilt, um noch mehr
				Aufmerksamkeit auf uns zu richten. Zusätzlich werden wir noch die Flyer drucken, welche dann auch noch an einigen
				Standorten hinterlegt werden.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				In der kommenden Woche wird Henno beim MTV vorsprechen. Dort soll dann geklärt werden, ob eine Triathlonabteilung
				denkbar ist und welche Rechte und Pflichten damit verknüpft wären.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Zum Schluss noch Mal der Hinweis zum gemeinsamen Lauftraining. Wir wollen uns am kommenden Dienstag (04.11.2008) 
				um 19:00 Uhr am MTV Platz für eine lockere Laufrunde treffen. Der Lauf soll so ca. 1 Stunde dauern. Dort haben wir
				dann auch die Möglichkeit über unser Vorhaben zu sprechen (ist beim Schwimmen ja bekanntlich etwas schwieriger).
				Wir würden uns also sehr freuen, wenn ihr recht zahlreich erscheint. Denkt bitte auch daran, euch entsprechend mit
				Licht (Stirnlampe, etc.) auszustatten.
			</description>
			<pubDate>01.11.2008</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Es geht Schlag auf Schlag</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=29.10.2008</link>
			<description>
				Und wieder gibt es 2 neue Mitglieder im Triathlon Team Lüneburg. Alexander Abraham und Dirk Meyer vergrößern das Team
				auf nun 18 Athleten. Jetzt fehlen nur noch 2 bis zur 20.
			</description>
			<pubDate>29.10.2008</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Und noch mal 3</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=27.10.2008</link>
			<description>
				3 weitere Triathleten sind am Wochenende zu uns gestoßen. Mit Esther Böhnig, Thomas Buller und Dieter Zielinski liegt die Zahl der
				Mitglieder nun schon bei 16.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Esther ist somit auch die erste Frau im Triathlon Team Lüneburg.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Trotz der sehr guten Entwicklung in der Mitgliederliste gibt es immer noch viele Triathleten/innen aus dem Lüneburger Raum, die noch
				nicht von uns wissen. Treibt also unser Vorhaben mittels Mundpropaganda weiter voran.
			</description>
			<pubDate>27.10.2008</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Zwei weitere Mitglieder</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=21.10.2008</link>
			<description>
				Mit Carsten Wittkop und Jörg Hohmann stoßen Mitglied Nummer 12 und 13 zu uns. 
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Leider haben wir bisher keine Frauen in unseren Reihen. Das könnte vielleicht daran liegen, dass es in unserer Region keine
				Triathletinnen / Duathletinnen gibt, was aber kaum vorstellbar ist.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Also, sprecht weiter über unser Vorhaben, damit wir noch mehr Athleten/innen aus Lüneburg und Umgebung auf uns aufmerksam machen.
			</description>
			<pubDate>21.10.2008</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Weitere positive Entwicklungen</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=20.10.2008</link>
			<description>
				Zum Einen gibt es Kontakte zu einem möglichem weiteren Partner. Dieser wird uns speziell in der zweiten Disziplin unterstützen.
				Konkretes dazu ist aber noch nicht geklärt, was aber in den kommenden Wochen geschehen wird. Alles dazu wird natürlich wieder hier
				bekannt gegeben.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Des Weiteren wurde am Wochenende ein Aufruf im Forum von 
				&lt;a href="http://www.triathlon-szene.de/forum" target="_blank"&gt;triathlon-szene.de&lt;/a&gt; gestartet, welcher weitere 
				Lüneburger Triathleten auf unsere Webseite locken sollte. Daraus hat sich mit Marc Uphoff zwar bisher erst ein weiteres Mitglied
				ergeben, aber die Besucherstatistik zeigt, dass das Interesse schon hoch ist.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Die nächste erfreuliche Nachricht ist, dass es seit heute konkrete Kontakte zum 
				&lt;a href="http://www.triathlon-niedersachsen.de" target="_blank"&gt;Triathlon Verband Niedersachsen e.V.&lt;/a&gt; gibt. Dort wurde
				unser Vorhaben sehr begrüßt und es wird uns Unterstützung zugesichert. So bekommen wir in den kommenden Tagen Plakate, welche uns für
				die Öffentlichkeitsarbeit zur Verfügung stehen.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Nun heißt es also noch die eigenen Flyer erstellen, drucken und los geht's.
			</description>
			<pubDate>20.10.2008</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Das sind ja gleich 3 Dinge auf einmal</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=16.10.2008</link>
			<description>
				Ja das stimmt. Das sind wirklich gleich 3 Neuigkeiten auf einmal. Dabei handelt es sich zwar nicht um Schokolade oder Spielzeug,
				aber es ist mindestens so erfreulich.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Zuerst freue ich mich bekannt geben zu können, dass das Design der Webseite fertig ist. Konkret wurden Bild und Schriftzug im
				Webseitenkopf von einer Grafikdesignerin (&lt;a href="http://www.wehdemeyer.de" target="_blank"&gt;Eva Wehdemeyer&lt;/a&gt;) erstellt.
				Dafür noch mal vielen Dank.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Die zweite und genauso erfreuliche Nachricht ist, dass wir nun eine zweistellige Mitgliederzahl haben. Nach Michael Nottebohm kam
				jetzt Thorleiv Werner als Mitglied Nummer 10 ins Team. Damit war vor dem offiziellen Start nicht zu rechnen und ist absolut klasse.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Die dritte Neuerung betrifft eine Anpassung an der Webseite. Hier gibt es ab sofort ein Metanavigation (in der rechten oberen Ecke
				des Inhaltsbereichs) zum Drucken und Bookmarken der aktuellen Seite. Da diese Funktionen auf Grund der verwendeten Webtechnologie
				mit Browsermitteln nicht möglich sind, befinden sie sich nun in diesem Bereich. Ein weiterer Punkt (Seite empfehlen) wird in den 
				kommenden Tagen folgen. Sollte die Metanavigation nicht zu sehen sein, muss die Seite im Brwoser neu geladen werden.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Da das Design nun fertig ist, werden wir als nächstes den Flyer erstellen, um dann recht bald offiziell durchstarten zu können. Alles
				Weitere gibt es natürlich hier. Bis dahin heißt es also noch ein wenig abzuwarten.
			</description>
			<pubDate>16.10.2008</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Webseitenanpassungen</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=09.10.2008</link>
			<description>
				In den letzten Tagen gab es einige Anpassungen an der Webseite. Zum Einen ist die Seite nun sowohl für den Firefox Version 2 und 3,
				als auch Internet Explorer Version 6 und 7 kompatibel. Weiterhin gibt es nun auf jeder Seite (außer &lt;a href="?page=0" onclick="showContent(0,null); return false;"&gt;Home&lt;/a&gt; und &lt;a href="?page=2" onclick="showContent(2,null); return false;"&gt;News&lt;/a&gt;) ein Inhaltsverzeichnis,
				mit dem zu den entsprechenden Artikeln gesprungen werden kann. Bei den Artikel befindet sich nun auch ein Link
				(&lt;img src="pics/icon/top.gif" /&gt;) mit dem man wieder zum Seitenanfang gelangt.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Für das verbesserte Design wurde auch schon der Webseitenkopf angepasst. Dort fehlen nun noch das Logo und der Schriftzug, welche in den
				kommenden Tagen von einer Grafikdesignerin angefertigt werden.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Bis zum Abschluss der Arbeiten an der Webseite warten wir noch und dann gehen wir offiziell online.
			</description>
			<pubDate>09.10.2008</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Die ersten Vereine bekunden ihr Interesse an uns</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=06.10.2008</link>
			<description>
				Dank Mundpropaganda können wir im Punkt Vereinssuche bereits erste Erfolge verbuchen. Es gibt Kontakte zu einigen lokalen Vereinen, die
				sich vorstellen können eine Triathlonsparte zu eröffnen. Dazu gibt es auch schon konkrete Angebote für z.B. Schwimmzeiten.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Alles Weitere dazu wird in den kommenden Wochen geklärt und dann auch hier bekannt gegeben.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Sprecht also nach wie vor von unserem Vorhaben und schickt Interessente auf unsere Webseite.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Auf das sich die Mitgliederliste weiter füllt.
			</description>
			<pubDate>06.10.2008</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Die ersten Team Mitglieder</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=22.09.2008</link>
			<description>
				Nun wird es langsam ernst. Die ersten Athleten haben sich dem Team angeschlossen.
				Unter &lt;a href="?page=4" onclick="showContent(4,null); return false;"&gt;Team &amp;raquo; Mitglieder&lt;/a&gt; gibt es eine Liste,
				welche nun ständig aktualisiert wird.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Um auch beim ersten Blick auf die Webseite auf dem neuesten Stand zu sein, gibt es in der linken Spalte im Home Bereich
				die aktuelle Anzahl der Mitglieder.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Im Moment schließen wir die Arbeiten an der Webseite ab, um damit offiziell online gehen zu können.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Bis dahin heißt es also noch ein wenig Geduld zu bewahren.
			</description>
			<pubDate>22.09.2008</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Download- und Linkbereich integriert</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=10.09.2008</link>
			<description>
				Seit heute gibt es unter Service einen Download- und einen Linkbereich.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				&lt;a href="?page=25" onclick="showContent(25,null); return false;"&gt;&amp;raquo; Zum Downloadbereich&lt;/a&gt;
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				&lt;a href="?page=26" onclick="showContent(26,null); return false;"&gt;&amp;raquo; Zu den Links&lt;/a&gt;
			</description>
			<pubDate>10.09.2008</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Kontaktbereich aktiviert</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=21.08.2008</link>
			<description>
				Nun ist der Kontaktbereich auch fertig. Dort befindet sich neben der Emailadresse auch ein Kontaktformular.
			</description>
			<pubDate>21.08.2008</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Domain</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=20.08.2008</link>
			<description>
				Um Kosten zu vermeiden, habe ich mich für folgende kostenlose Domains entschieden:
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				&lt;a href="http://www.ttlg.de.tt"&gt;&amp;raquo; www.ttlg.de.tt&lt;/a&gt;
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				&lt;a href="http://www.triathlon-team-lueneburg.de.tt"&gt;&amp;raquo; www.triathlon-team-lueneburg.de.tt&lt;/a&gt;
			</description>
			<pubDate>20.08.2008</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Gästebuch und Forum</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=18.08.2008</link>
			<description>
				Gästebuch und Forum sind nun auch eingerichtet. Das Design muss ich dort noch anpassen und im Forum fehlt noch die Struktur.
				Aber das wird alles kommen.
			</description>
			<pubDate>18.08.2008</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Erstes Design</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=15.08.2008</link>
			<description>
				Das erste Design ist nun fertig. Jetzt kommt es darauf an, in den kommenden Tagen die Seiten mit
				Inhalt zu befüllen.
			</description>
			<pubDate>15.08.2008</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>
