<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>RSC Lüneburg e.V. | Triathlon Team Lüneburg - News 2011</title>
		<link>http://www.rsc-lueneburg.de</link>
		<description>Aktuelle News vom Triathlon Team Lüneburg</description>
		<lastBuildDate>Sun, 11 Nov 2008 00:00:00 GMT</lastBuildDate>
		<generator>Manual</generator>
		<docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
		<item>
			<title>RTF bei durchwachsenem Wetter ein voller Erfolg</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=23.05.2011</link>
			<description>
				&lt;a href="pics/news/2011_05_23-RTF_bei_durchwachsenem_Wetter_ein_voller_Erfolg-01_large.jpg" rel="lightbox[23.05.2011]" title="Auf gehts zur 6. RTF 'Rund um Lüneburg'"&gt;&lt;img src="pics/news/2011_05_23-RTF_bei_durchwachsenem_Wetter_ein_voller_Erfolg-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/&gt;&lt;/a&gt;
				&lt;a href="pics/news/2011_05_23-RTF_bei_durchwachsenem_Wetter_ein_voller_Erfolg-02_large.jpg" rel="lightbox[23.05.2011]" title="Die Verpflegungspunkte waren wieder sehr beliebt ;-)"&gt;&lt;img src="pics/news/2011_05_23-RTF_bei_durchwachsenem_Wetter_ein_voller_Erfolg-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/&gt;&lt;/a&gt;
				Bei etwa 18°C und zumindest zur Startzeit trockenen Bedingungen machte sich am 15. Mai der Pulk von 505 Teilnehmern zur 6. RTF "Rund um Lüneburg" auf. 36 Helfer vom RSC und VfL Lüneburg waren seit
				Donnerstag damit beschäftigt, den Teilnehmern eine schöne RTF zu bieten - mit Erfolg. Bis auf das Wetter, das sich leider im Verlauf des Tages verschlechterte, gaben besonders die attraktiven Strecken
				und die reichhaltige Versorgung sowie die gute Organisation und Ausschilderung Anlass zum Lob der teilnehmenden Sportler.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Die meisten Fahrer entschieden sich für die 81 Kilometer lange Runde. Viele Teilnehmer ließen sich wohl von der schlechten Wettervorhersage vom Einbiegen auf die langen 121 und 151km-Runden abhalten.
				So verpassten manche die schöne Elbuferstraße mit dem steilen Anstieg zum Kniepenberg. Die fürs norddeutsche Flachland ungewöhnlich starke Steigung von bis zu 13 % zwang einige Sportler zum Schieben.
				Für die Quälerei wurden aber alle wieder bei der langen Abfahrt nach Drethem belohnt, es folgte die schöne und wellige Elbuferstraße.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Leider gab es zwei Stürze an einer schräg zur Fahrbahn verlaufenden Bahnstrecke. Diese wären aber zu vermeiden gewesen, wenn die beiden Sportler einen Kilometer vorher die richtige Abzweigung genommen
				hätten. Außer ein paar Abschürfungen ist aber nichts weiter passiert.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Die beiden ausrichtenden Vereine ziehen eine sehr positive Bilanz und danken allen Behörden, ohne deren Genehmigungen die Durchführung nicht möglich gewesen wäre sowie dem Gymnasium Johanneum, dessen
				sanitäre Einrichtungen und die Mensa genutzt werden durften.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Ein paar Impressionen gibt es auf der Webseite der RTF: 
				&lt;a href="http://www.rsc-lueneburg.de/?page=110+topic=Bilder" target="_blank"&gt;www.rsc-lueneburg.de&lt;/a&gt;.
			</description>
			<pubDate>23.05.2011</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Reimann verpasst Sieg nur knapp</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=16.05.2011</link>
			<description>
				&lt;a href="pics/news/2011_05_16-Reimann_verpasst_Sieg_nur_knapp-01_large.jpg" rel="lightbox[16.05.2011]" title="Als erster vom Rad - die Wechselzone ist noch leer (Foto: http://duathlon.mueritz-sportclub.de)"&gt;&lt;img src="pics/news/2011_05_16-Reimann_verpasst_Sieg_nur_knapp-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/&gt;&lt;/a&gt;
				&lt;a href="pics/news/2011_05_16-Reimann_verpasst_Sieg_nur_knapp-02_large.jpg" rel="lightbox[16.05.2011]" title="Glücklich und zufrieden mit dem 2. Platz (Foto: http://duathlon.mueritz-sportclub.de)"&gt;&lt;img src="pics/news/2011_05_16-Reimann_verpasst_Sieg_nur_knapp-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/&gt;&lt;/a&gt;
				Drittes Rennen, dritter Sieg – so zumindest war der Plan, mit dem Frank Reimann zum Duathlon nach Waren (Müritz) reiste. Am Ende verpasste Frank den ersten Platz nur um wenige Sekunden, zufrieden war
				er aber trotzdem: "Angesichts der widrigen Bedingungen ein gutes Ergebnis, der Sieger ist außerdem ehemaliger Deutscher Meister, das geht in Ordnung, wenn der beim Laufen einfach schneller ist", so
				Frank.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Nach seinen starken Leistungen in Scheeßel und Gartow reiste Frank mit viel Selbstvertrauen in seine alte Heimat. Die Startliste für den Duathlon in Waren ist traditionell hochklassig – letztes Jahr
				stand unter anderem der Ironman Hawaii-Zweite Andreas Raelert an der Startlinie. Entsprechend schnell wurde der erste Lauf über fünf Kilometer begonnen – in 16:52 Minuten kam Frank als Dritter in die
				Wechselzone. Mit einer starken Radleistung konnte er sogar zwischenzeitlich den ersten Platz erobern, dann öffneten sich jedoch die dunklen Regenwolken und es stürmte und hagelte so stark, dass einige
				Athleten ausstiegen oder unter Bäumen Schutz suchten: "Man sah kaum noch etwas und hatte echte Probleme, den Lenker festzuhalten. Als es dann auch noch auf eine Kopfsteinpflasterpassage ging, entschied
				ich mich, nichts zu riskieren und locker weiterzufahren", erklärt Frank die Situation. So büßte er seinen ersten Platz ein und musste mit Rückstand auf die zweite Laufstrecke gehen. Dort konnte er den
				Führenden zwar wieder einholen, wurde jedoch wenige Meter vorm Ziel von Philipp Bahlke gestellt.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Alle Ergebnisse gibt es
				&lt;a href="?page=33+topic=15.05.2011 : Müritz Duathlon Waren" onclick="showContent(33, '15.05.2011 : Müritz Duathlon Waren'); return false;"&gt;hier&lt;/a&gt;.
			</description>
			<pubDate>16.05.2011</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Schreiber bei Radsport-Landesmeisterschaften erfolgreich</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=10.05.2011</link>
			<description>
				Urte Schreiber konnte bei den Radsport-Landesmeisterschaften der Frauen mit zwei starken Platzierungen überzeugen. Über die 20 Kilometer lange Strecke erkämpfte sie beim Einzelzeitfahren am Samstag
				einen starken vierten Platz. Der Kampf gegen die Uhr wurde auf einem hügeligen Rundkurs in Reinsdorf bei Lauenau ausgetragen.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Nur einen Tag später platzierte sich Urte im Straßenrennen über 46 Kilometer erfolgreich in der Spitzengruppe, konnte erst kurz vorm Ziel dem Antritt der späteren Siegerin nicht mehr folgen und
				kam schließlich als Sechste ins Ziel. "Leider wurde ich in der letzten Runde von Krämpfen geplagt, sonst hätte ich vielleicht noch mit um den Sieg sprinten können. Ich bin aber sehr zufrieden mit der
				Form, die Vorbereitung hat dieses Jahr wirklich gestimmt", so Urte nach dem Rennen.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Alle Ergebnisse gibt es
				&lt;a href="?page=31+topic=08.05.2011 : LV Meisterschaft" onclick="showContent(31, '08.05.2011 : LV Meisterschaft'); return false;"&gt;hier&lt;/a&gt;.
			</description>
			<pubDate>10.05.2011</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Reimann erneut erfolgreich</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=18.04.2011</link>
			<description>
				&lt;a href="pics/news/2011_04_18-Reimann_erneut_erfolgreich-01_large.jpg" rel="lightbox[18.04.2011]" title="Frank auf 1, Peter Langfeld auf 2 und Julian auf 3"&gt;&lt;img src="pics/news/2011_04_18-Reimann_erneut_erfolgreich-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/&gt;&lt;/a&gt;
				Die Lüneburger Triathleten feiern weitere Vorsaisonerfolge beim Gartower Seeduathlon.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Zweiter Duathlon, zweiter Sieg: Für Frank Reimann vom Triathlon Team Lüneburg läuft die neue Triathlonsaison nach wie vor blendend. Eine Woche nach seinem Sieg in Scheeßel konnte er auch den Gartower
				Seeduathlon für sich entscheiden. Reimann absolvierte die fünf Kilometer Laufen, 33 Kilometer Radfahren sowie den fünf Kilometer langen Abschlusslauf in 1:23:14 h und stellte damit den
				Streckenrekord ein. "Ein weiterer toller Sieg! Jetzt geht es erst einmal in den Urlaub. Im Mai werde ich dann noch einmal bei einem Duathlon in Waren am Start stehen, bevor im Juni dann die ersten
				Triathlons auf dem Plan stehen", so Reimann. Mit Julian Radzinski kam ein weiterer Athlet vom Triathlon Team Lüneburg aufs Gesamtpodium, Julian wurde in 1:28:15 h Dritter.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Doch auch die restlichen ins Wendland angereisten Lüneburger überzeugten mit starken Leistungen: Neben Frank und Julian konnte auch Kai-Uwe Schlichting seine Altersklasse M45 mit einer Zeit von
				1:34:22 h gewinnen. Ronny von Bresinsk erkämpfte einen zweiten Platz bei den 35 bis 40-Jährigen (1:34:14 h). Die Gesamtplätze 10 von Cliff Parnitzky (1:32:50 h) und 20 von Stefan Burmester (01:37:12 h)
				rundeten das tolle Team Ergebnis mit 3 Top 10 und 6 Top 20 Platzierungen ab.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Alle Ergebnisse gibt es
				&lt;a href="?page=33+topic=17.04.2011 : Gartower Seeduathlon" onclick="showContent(33, '17.04.2011 : Gartower Seeduathlon'); return false;"&gt;hier&lt;/a&gt;.
			</description>
			<pubDate>18.04.2011</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Geführte Mountainbike-Tour bei herrlichem Wetter</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=17.04.2011</link>
			<description>
				&lt;a href="pics/news/2011_04_17-Gefuehrte_Mountainbike-Tour_bei_herrlichem_Wetter-01_large.jpg" rel="lightbox[17.04.2011]" title="Der Start der Tour auf dem ADAC Gelände"&gt;&lt;img src="pics/news/2011_04_17-Gefuehrte_Mountainbike-Tour_bei_herrlichem_Wetter-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/&gt;&lt;/a&gt;
				&lt;a href="pics/news/2011_04_17-Gefuehrte_Mountainbike-Tour_bei_herrlichem_Wetter-02_large.jpg" rel="lightbox[17.04.2011]" title="Zwischenstop an der Verpflegungsstelle"&gt;&lt;img src="pics/news/2011_04_17-Gefuehrte_Mountainbike-Tour_bei_herrlichem_Wetter-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/&gt;&lt;/a&gt;
				Im Rahmen des ADAC Bike-Days bot der Radsportclub Lüneburg am Sonntag zwei geführte Mountainbike-Touren an. Insgesamt 27 Radfahrer machten sich auf, zwei Touren durchs Lüneburger Umland zu erkunden. Die kurze
				Runde führte die Mountainbiker vom ADAC-Gelände in Embsen nach Bienenbüttel, die lange Strecke ging bis nach Bad Bevensen. Die aus ganz Norddeutschland angereisten Teilnehmer konnten sich über sonniges Wetter
				und die herrlichen Wege durch Wald und Wiesen des Lüneburger Umlands freuen.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Außerdem organisierte der RSC ein "Fette-Reifen Rennen" auf dem ADAC Gelände. Auf einem 450 langen Rundkurs konnten Kinder mit ihren Alltagsfahrrädern erst Radsportluft schnuppern.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Für Interessierte, die die Tour nochmal fahren wollen, gibt es die &lt;a href="http://www.gpsies.com/map.do?fileId=fenqtgfymtlehqal" target="_blank" title="GPS Track"&gt;Strecke als GPS Track bei GPSies.com&lt;/a&gt;.
			</description>
			<pubDate>17.04.2011</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Bibermann Anmeldung freigeschaltet</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=12.04.2011</link>
			<description>
				&lt;a href="pics/news/2011_04_06-Bibermann_Webseite_online-01_large.jpg" rel="lightbox[12.04.2011]" title="Das Bibermann Logo"&gt;&lt;img src="pics/news/2011_04_06-Bibermann_Webseite_online-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/&gt;&lt;/a&gt;
				Nun ist endlich auch der letzte Schritt getan.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Ab sofort ist die Anmeldung zum Bibermann 2011 freigeschaltet.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Hier geht es zur &lt;a href="http://bibermann.tri-team-lueneburg.de/bibermann_anmeldung.html" target="_blank" title="Anmeldung zum Bibermann"&gt;Anmeldung&lt;/a&gt;.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Über den Menüpunkt &lt;a href="http://bibermann.tri-team-lueneburg.de/bibermann_meldeliste.html" target="_blank" title="Meldeliste zum Bibermann"&gt;Meldeliste&lt;/a&gt;
				können die aktuell gemeldeten Starter eingesehen werden.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				So und nun schnell anmelden!!!
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Mehr Infos und alle Details unter: &lt;a href="http://bibermann.tri-team-lueneburg.de" target="_blank" title="Webseite zum Bibermann"&gt;bibermann.tri-team-lueneburg.de&lt;/a&gt;
			</description>
			<pubDate>12.04.2011</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Saisoneinstand nach Maß für Frank Reimann</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=11.04.2011</link>
			<description>
				&lt;a href="pics/news/2011_04_11-Saisoneinstand_nach_Mass_fuer_Frank_Reimann-01_large.jpg" rel="lightbox[11.04.2011]" title="Die 6 tapferen Recken, die zum Formtest nach Scheeßel fuhren (Foto: krohnmedia.de)"&gt;&lt;img src="pics/news/2011_04_11-Saisoneinstand_nach_Mass_fuer_Frank_Reimann-01_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/&gt;&lt;/a&gt;
				Einige Triathleten vom Triathlon Team Lüneburg starten beim Duathlon in Scheeßel ins neue Wettkampfjahr.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Besser hätte es kaum laufen können: Für &lt;a href="pics/team/members/frank.reimann.jpg" rel="lightbox" title="Frank Reimann"&gt;Frank Reimann&lt;/a&gt;
				beginnt die neue Triathlonsaison mit einem überzeugenden Sieg. Beim Duathlon in Scheeßel düpierte der Lüneburger die
				versammelte Konkurrenz. "Angesichts der doch recht begrenzten Trainingszeit in der Vergangenheit ein richtig gutes Ergebnis", jubelte Frank, der vor kurzem zum zweiten
				Mal Vater geworden ist.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Beim Duathlon über die Kurzdistanz starten die Athleten mit einem fünf Kilometer langen Auftaktlauf, fahren dann 20 Kilometer Rad und laufen abschließend erneut fünf Kilometer.
				Frank benötigte für die gesamte Distanz 67 Minuten, lief die fünf Kilometer in 17:22 und 17:03 Minuten und absolvierte die Radstrecke in 32:39 Minuten.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Die Veranstaltung in Scheeßel wird traditionell von vielen ambitionierten Athleten aus dem Norden für einen ersten Schlagabtausch genutzt. Neben Frank testeten auch weitere Athleten
				des Lüneburger Triathlon Teams, das in diesem Jahr erstmals in der Triathlon-Regionalliga startet, ihre Form. Henno Garbers erreichte einen vierten Platz in seiner Altersklasse (01:11:46 h),
				Julian Radzinski wurde fünfter (01:17:35 h), Karsten Krohn 14. (01:25:56 h), Thomas Pöthe 16. (01:24:08 h) und Klaus-Dieter Stein zwölfter (01:33:43 h). "Ein schönes Teamergebnis, noch ein bisschen
				Training und wir sind für die Regionalliga gut aufgestellt", stellte Team-Kapitän Frank Reimann fest.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Das Triathlon Team Lüneburg wird dieses Jahr bei den Regionalliga-Wettkämpfen in Hamburg, Itzehoe, Stuhr und Güstrow am Start stehen.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Alle Ergebnisse gibt es
				&lt;a href="?page=33+topic=09.04.2011 : Duathlon Scheeßel" onclick="showContent(33, '09.04.2011 : Duathlon Scheeßel'); return false;"&gt;hier&lt;/a&gt;.
			</description>
			<pubDate>11.04.2011</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Bibermann Webseite online</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=06.04.2011</link>
			<description>
				&lt;a href="pics/news/2011_04_06-Bibermann_Webseite_online-01_large.jpg" rel="lightbox[06.04.2011]" title="Das Bibermann Logo"&gt;&lt;img src="pics/news/2011_04_06-Bibermann_Webseite_online-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/&gt;&lt;/a&gt;
				Jetzt ist es endlich soweit. Seit heute ist die Webseite zum 1. Bibermann Triathlon online.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Wir freuen uns sehr den Online Auftritt freischalten zu können. Dort findet man ab sofort alle Infos zum Bibermann.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Leider ist die Anmeldung derzeit nicht freigeschaltet, weil wir noch auf die verkehrsbehördliche Genehmigung vom Landkreis warten. Diese wird aber in
				den kommenden Tagen ausgestellt. Dann steht auf der Bibermann Webseite auch sofort das Anmeldeformular zur Verfügung. Abonnenten des Bibermann Newsletter
				werden nach der Freischaltung umgehend benachrichtigt.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Bis dahin wünschen wir allen Besuchern schon mal viel Spaß beim Durchstöbern der Bibermann Webseite:
				&lt;a href="http://bibermann.tri-team-lueneburg.de" target="_blank" title="Webseite zum Bibermann"&gt;bibermann.tri-team-lueneburg.de&lt;/a&gt;
			</description>
			<pubDate>06.04.2011</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Newsarchiv</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=01.01.2011</link>
			<description>
				&lt;ul&gt;
					&lt;li&gt;&lt;a href="?page=303" onclick="showContent(303, null); return false;"&gt;2010&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;&lt;a href="?page=302" onclick="showContent(302, null); return false;"&gt;2009&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;&lt;a href="?page=301" onclick="showContent(301, null); return false;"&gt;2008&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
				&lt;/ul&gt;
			</description>
			<pubDate>01.01.2011</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>
