<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>RSC Lüneburg e.V. | Triathlon Team Lüneburg - News 2010</title>
		<link>http://www.rsc-lueneburg.de</link>
		<description>Aktuelle News vom Triathlon Team Lüneburg</description>
		<lastBuildDate>Sun, 11 Nov 2008 00:00:00 GMT</lastBuildDate>
		<generator>Manual</generator>
		<docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
		<item>
			<title>Noch spät in der Saison hohe sportlichen Ziele</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=25.11.2010</link>
			<description>
				&lt;a href="pics/news/2010_11_25-Noch_spaet_in_der_Saison_hohe_sportlichen_Ziele-01_large.jpg" rel="lightbox[25.11.2010]" title="Andreas glücklich und stolz im Ziel"&gt;&lt;img src="pics/news/2010_11_25-Noch_spaet_in_der_Saison_hohe_sportlichen_Ziele-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/&gt;&lt;/a&gt;
				&lt;a href="pics/news/2010_11_25-Noch_spaet_in_der_Saison_hohe_sportlichen_Ziele-02_large.jpg" rel="lightbox[25.11.2010]" title="Peggy bei einer der letzten Trainingseinheiten auf Cozumel"&gt;&lt;img src="pics/news/2010_11_25-Noch_spaet_in_der_Saison_hohe_sportlichen_Ziele-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/&gt;&lt;/a&gt;
				Auch von kurzen Tagen und Kälte lassen sich &lt;a href="pics/team/members/andreas.krohn.jpg" rel="lightbox" title="Andreas Krohn"&gt;Andreas Krohn&lt;/a&gt;
				aus Winsen und &lt;a href="pics/team/members/peggy.kleidon.jpg" rel="lightbox" title="Peggy Kleidon"&gt;Peggy Kleidon&lt;/a&gt;
				aus Lüneburg nicht abhalten: Die beiden Mitglieder des Triathlon Teams Lüneburg stecken sich trotz widriger Trainingsbedingungen
				noch spät in der Saison hohe sportlichen Ziele.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Andreas qualifizierte sich im Mai beim Ironman 70.3 in St. Pölten (Österreich) mit einer hervorragenden Leistung für die
				Weltmeisterschaften auf der Mitteldistanz in Clearwater (Florida). Dort startete er zusammen mit über 1000 Altersklassen-Athleten
				und den Profi-Athleten wie dem späteren Sieger &lt;a href="http://www.michael-raelert.de" target="_blank" title="Webseite von Michael Raelert"&gt;Michael Raelert&lt;/a&gt;,
				jüngerer Bruder des Ironman-Hawaii Zweiten &lt;a href="http://www.andreas-raelert.de" target="_blank" title="Webseite von Andreas Raelert"&gt;Andreas Raelert&lt;/a&gt;.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Das harte Training der vergangenen Wochen zahlte sich für Andreas aus: Als zweitbester deutscher Altersklassenathlet
				überquerte er mit einer Gesamtzeit von 4:21 Stunden die Ziellinie. Die 1,9 km lange Schwimmstrecke absolvierte er dabei in
				29:50 Minuten, die 90 km auf dem Rennrad in 2:18 Stunden und den Halbmarathon über die Distanz von 21,1 km in 1:28 Stunden.
				Insgesamt bedeutete das Platz 27 in der Altersklasse der 30 bis 34-Jährigen und Platz 202 in der Gesamtwertung.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Peggy verpasste in diesem Jahr die ersehnte Qualifikation für den berühmten Ironman auf Hawaii nur knapp und versucht es jetzt
				erneut. Ende November geht es nach Mexiko zum Ford Ironman auf der Insel Cozumel, wo sie erneut ihr Glück über die Distanzen
				von 3,8 km Schwimmen, 180 km Radfahren und den abschließenden Marathon über 42,2 km versucht.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Wir gratulieren Andreas zu seinem tollen Finish und drücken Peggy ganz fest die Daumen.
			</description>
			<pubDate>25.11.2010</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Triathlonsaison erfolgreich beendet</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=15.09.2010</link>
			<description>
				&lt;a href="pics/news/2010_09_15-Triathlonsaison_erfolgreich_beendet-01_large.jpg" rel="lightbox[15.09.2010]" title="Start des 2. Vereinstriathlon am Inselsee"&gt;&lt;img src="pics/news/2010_09_15-Triathlonsaison_erfolgreich_beendet-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/&gt;&lt;/a&gt;
				&lt;a href="pics/news/2010_09_15-Triathlonsaison_erfolgreich_beendet-02_large.jpg" rel="lightbox[15.09.2010]" title="Henno Garbers und Dirk Meyer beim Achimer Triathlon"&gt;&lt;img src="pics/news/2010_09_15-Triathlonsaison_erfolgreich_beendet-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/&gt;&lt;/a&gt;
				Der Sommer neigt sich dem Ende zu, genauso ist es auch um die Triathlonsaison bestellt.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Genau wie der Spätsommer, zeigten sich auch die Triathleten des Triathlon Team Lüneburgs von ihrer besten Seite.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Während &lt;a href="pics/team/members/henno.garbers.jpg" rel="lightbox" title="Henno Garbers"&gt;Henno Garbers&lt;/a&gt;
				und &lt;a href="pics/team/members/dirk.meyer.jpg" rel="lightbox" title="Dirk Meyer"&gt;Dirk Meyer&lt;/a&gt;
				bei einem Triathlon in Achim bei Bremen noch einmal "Ernst machten", trafen sich der Großteil
				der übrigen 80 Abteilungsmitglieder Sonntag am Inselsee, um sich mit einem nicht ganz so ernst gemeinten Training unter
				Triathlonbedingungen von der Saison zu verabschieden.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				&lt;a href="pics/team/members/henno.garbers.jpg" rel="lightbox" title="Henno Garbers"&gt;Henno Garbers&lt;/a&gt;
				kann seine verkorkste Saison, mit der verpatzten Hawaiiqualifikation beim Ironman Frankfurt, mit einem Erfolg beenden.
				Der Lüneburger Triathlet ließ in Achim die gesamte Konkurrenz hinter sich und gewann die 600m Schwimmen, die 26 Km auf dem Rad und
				die abschließenden 6 Laufkilometer in 1:13:43 h.
				&lt;a href="pics/team/members/dirk.meyer.jpg" rel="lightbox" title="Dirk Meyer"&gt;Dirk Meyer&lt;/a&gt;
				erreichte einen guten sechsten Platz in 1:18:24 h.#
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Die schnell gewachsene Triathlonabteilung des RSC schaut auf eine erfolgreiche zweite Saison zurück. Bei insgesamt 40
				Triathlonveranstaltungen im In- und Ausland erreichten die Triathleten des RSC Lüneburgs 23 Altersklassentitel und sechs
				Gesamtsiege. Zudem freut sich der gesamte Verein auf die kommende Saison, in der wird der RSC 20 und das Triathlon Team im RSC 2
				Jahre alt. Um das Jubiläum gebührend mit sportlich Aktiven zu feiern, plant der Vorstand schon jetzt die Saison 2011.
			</description>
			<pubDate>15.09.2010</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Mitgliederzahl ist 3-stellig</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=09.09.2010</link>
			<description>
				Mit dem Vereinsbeitritt von Jonas Hempell, Lars Hannöver, Stefanie Kretschmann, Ingrid Strodel und Stephan Ehlers haben wir jetzt
				die 100er Grenze geknackt und sind nun in der offiziellen Mitgliederzahl im dreistelligen Bereich angekommen. Damit können wir
				einen Zuwachs von gut 10 Mitgliedern in den letzten 3 Monaten verbuchen. Wir hoffen natürlich, dass die Entwicklung so weiter geht.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Wir freuen uns darüber sehr und heißen unsere Neumitglieder Willkommen.
			</description>
			<pubDate>09.09.2010</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Erste Jugendliche im Triathlon Team</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=06.09.2010</link>
			<description>
				&lt;a href="pics/news/2010_09_06-Erste-Jugendliche-im-Triathlon-Team-01_large.jpg" rel="lightbox[06.09.2010]" title="Jonas (links) und Lars (rechts) mit RSC Rad-Bekleidung"&gt;&lt;img src="pics/news/2010_09_06-Erste-Jugendliche-im-Triathlon-Team-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/&gt;&lt;/a&gt;
				&lt;a href="pics/news/2010_09_06-Erste-Jugendliche-im-Triathlon-Team-02_large.jpg" rel="lightbox[06.09.2010]" title="Jonas (links) und Lars (rechts) mit Finisher Shirt vom Islandman Norderney"&gt;&lt;img src="pics/news/2010_09_06-Erste-Jugendliche-im-Triathlon-Team-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/&gt;&lt;/a&gt;
				Mit &lt;a href="pics/team/members/jonas.hempell.jpg" rel="lightbox" title="Jonas Hempell"&gt;Jonas Hempell&lt;/a&gt; und
				&lt;a href="pics/team/members/lars.hannoever.jpg" rel="lightbox" title="Lars Hannöver"&gt;Lars Hannöver&lt;/a&gt; begrüßen wir recht
				herzlich unsere ersten Jugendlichen im Triathlon Team. Gut 2 Jahren nach den ersten Bemühungen für ein Triathlon Team in Lüneburg
				ist nun der Grundstein für eine Jugendabteilung gelegt.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Im Moment trainieren Jonas und Lars unter der Leitung von Vater
				&lt;a href="pics/team/members/michael.hempell.jpg" rel="lightbox" title="Michael Hempell"&gt;Michael Hempell&lt;/a&gt; und haben
				beim &lt;a href="?page=34+topic=21.08.2010 : Islandman Norderney" onclick="showContent(34, '21.08.2010 : Islandman Norderney'); return false;"&gt;Islandman Norderney&lt;/a&gt;
				am 21.08.2010 bereits ihren ersten Triathlon absolviert.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Wir freuen uns sehr über unsere ersten Jugendlichen und sind sehr stolz den ersten Schritt für eine eigene Jugendabteilung getan zu
				haben.
			</description>
			<pubDate>06.09.2010</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Lüneburger Triathleten räumen in Uelzen ab</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=17.08.2010</link>
			<description>
				&lt;a href="pics/news/2010_08_17-O-See-Triathlon-Uelzen-01_large.jpg" rel="lightbox[17.08.2010]" title="Die Anspannung vor dem Start ..."&gt;&lt;img src="pics/news/2010_08_17-O-See-Triathlon-Uelzen-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/&gt;&lt;/a&gt;
				&lt;a href="pics/news/2010_08_17-O-See-Triathlon-Uelzen-02_large.jpg" rel="lightbox[17.08.2010]" title="... wich der Glückseeligkeit nach getaner Arbeit."&gt;&lt;img src="pics/news/2010_08_17-O-See-Triathlon-Uelzen-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/&gt;&lt;/a&gt;
				Triathlon boomt in Lüneburg – über 70 Athleten umfasst die Multisport-Abteilung des RSC Lüneburg mittlerweile. 20 Mitglieder des
				Triathlon Team Lüneburg reisten jetzt zum O-See Triathlon in Uelzen. Bei durchwachsenem Wetter erkämpfte
				&lt;a href="pics/team/members/frank.reimann.jpg" rel="lightbox" title="Frank Reimann"&gt;Frank Reimann&lt;/a&gt; einen zweiten
				Platz, benötigte für die 500 Meter Schwimmen, 25 Kilometer Radfahren und 5,4 Kilometer Laufen 01:05:49 h. Das reichte für den Sieg
				in seiner Altersklasse. Zufrieden ist er damit aber nicht: "Diese Saison läuft es einfach nicht, ich bin einfach nicht in Form",
				sagt er. In der Altersklasse der 55- bis 60-Jährigen konnte
				&lt;a href="pics/team/members/paul.lauer.jpg" rel="lightbox" title="Paul Lauer"&gt;Paul Lauer&lt;/a&gt; in 01:25:34 h einen
				weiteren Altersklassensieg für das Triathlon Team feiern.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Bei der überraschend stark besetzten Veranstaltung liefen auch viele weitere Athleten aus dem Triathlon Team zur Höchstform auf. So
				schafften es allein fünf Lüneburger unter die Top 20 zu kommen: Neben
				&lt;a href="pics/team/members/frank.reimann.jpg" rel="lightbox" title="Frank Reimann"&gt;Frank Reimann&lt;/a&gt;(2.) waren es
				&lt;a href="pics/team/members/julian.radzinski.jpg" rel="lightbox" title="Julian Radzinski"&gt;Julian Radzinski&lt;/a&gt; (01:11:09 h, 8.),
				&lt;a href="pics/team/members/dirk.meyer.jpg" rel="lightbox" title="Dirk Meyer"&gt;Dirk Meyer&lt;/a&gt; (01:13:54 h, 13.),
				&lt;a href="pics/team/members/dieter.zielinski.jpg" rel="lightbox" title="Dieter Zielinski"&gt;Dieter Zielinski&lt;/a&gt; (01:14:03 h, 16.)
				sowie &lt;a href="pics/team/members/thorsten.boknecht.jpg" rel="lightbox" title="Thorsten Boknecht"&gt;Thorsten Boknecht&lt;/a&gt;
				(01:14:15 h, 19.).
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Ein besonders erstaunliche Leistung zeigte
				&lt;a href="pics/team/members/stefanie.kretschmann.jpg" rel="lightbox" title="Stefanie Kretschmann"&gt;Stefanie Kretschmann&lt;/a&gt;:
				Sie absolvierte in Uelzen ihren allerersten Triathlon und erreichte in 01:28:29 h gleich den siebten Gesamtrang und den zweiten
				Platz in ihrer Altersklasse. Eine weitere Top 10-Platzierung bei den Frauen erzielte
				&lt;a href="pics/team/members/sandra.wiedel-horre.jpg" rel="lightbox" title="Sandra Wiedel-Horre"&gt;Sandra Wiedel-Horre&lt;/a&gt;
				(01:28:41 h, 9.).
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Alle Ergebnisse gibt es
				&lt;a href="?page=34+topic=15.08.2010 : O-See-Triathlon Uelzen" onclick="showContent(34, '15.08.2010 : O-See-Triathlon Uelzen'); return false;"&gt;hier&lt;/a&gt;.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Wir beglückwünschen alle unsere Athleten zu ihren erbrachten Leistungen, vor Allem unseren Debütanten.
			</description>
			<pubDate>17.08.2010</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Lüneburger Eisenmänner beißen sich durch</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=02.08.2010</link>
			<description>
				&lt;a href="pics/reports/2010_08_01-Ostseeman-Gluecksburg-01_large.jpg" rel="lightbox[02.08.2010]" title="Throleiv: Immer ein Lächeln auf den Lippen - trotz größter Anstrengung."&gt;&lt;img src="pics/reports/2010_08_01-Ostseeman-Gluecksburg-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/&gt;&lt;/a&gt;
				Sich auf einen Ironman vorzubereiten verlangt einiges an Willenskraft und Durchhaltevermögen. Umso erstaunlicher, dass gleich zwei
				Athleten des Lüneburger Triathlon Teams die Strapazen und Entbehrungen einer anstrengenden Ironman-Vorbereitung auf sich nahmen,
				um am vergangenen Sonntag bei den Langdistanz-Veranstaltungen in Glücksburg und Regensburg teilzunehmen.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				In seinem allerersten Langdistanzrennen, dem Ostseeman in Glücksburg konnte &lt;a href="pics/team/members/thorleiv.werner.jpg" rel="lightbox" title="Thorleiv Werner"&gt;Thorleiv Werner&lt;/a&gt;
				gleich einen riesigen Erfolg verbuchen: Im ersten Anlauf knackte er gleich die zwölf Stunden Marke und finishte in einer Zeit von
				11:43:41. Für die 3,8 Kilometer Schwimmstrecke benötigte er 01:36, die 180 Radkilometer spulte er in 06:05 ab, den abschließenden
				Marathon lief er in 04:01. Wir gratulieren zu einer offensichtlich perfekt geplanten Renneinteilung sowie der außerordentlichen
				Leistung, bei seiner ersten Langdistanz gleich unter 12 Stunden zu bleiben!
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				&lt;a href="pics/news/2010_08_02-Ironman-Regensburg_large.jpg" rel="lightbox[02.08.2010]" title="Andreas: Die Anstrengung ins Gesicht geschrieben."&gt;&lt;img src="pics/news/2010_08_02-Ironman-Regensburg_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/&gt;&lt;/a&gt;
				Beim neuen Rennen der Ironman-Serie in Regensburg war &lt;a href="pics/team/members/andreas.krohn.jpg" rel="lightbox" title="Andreas Krohn"&gt;Andreas Krohn&lt;/a&gt;
				am Start. Der Winsener, der sich im Saisonverlauf bereits für die Mitteldistanz-Weltmeisterschaften in Clearwater qualifiziert
				hatte, legte in der bayrischen Stadt eine überragende Leistung hin. Beim Schwimmen konnte Andreas seine starke Schwimmperformance
				wieder einmal beweisen, kam nach 56:03 Minuten aus dem Wasser. Nach 5:17 Stunden hatte er die Radstrecke hinter sich, das
				entspricht immerhin einem Schnitt von über 34 km/h. Trotz all der Anstrengungen gelang es ihm trotzdem noch, den abschließenden
				Marathon in unter vier Stunden (3:42) zu beenden. Die Endzeit von 10:01:46 h bedeutete Platz 42 in seiner Altersklasse und 165.
				Gesamtrang. 				
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Alle Ergebnisse gibt es
				&lt;a href="?page=34+topic=01.08.2010 : Ironman Regensburg" onclick="showContent(34, '01.08.2010 : Ironman Regensburg'); return false;"&gt;hier&lt;/a&gt;.
			</description>
			<pubDate>02.08.2010</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Peggy Kleidon überragt beim Triathlon in Hamburg</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=19.07.2010</link>
			<description>
				Auf den Spuren der Profis: Im Rahmen des "Dextro Energy Triathlon Hamburg" findet seit 2002 traditionell ein Jedermann-Rennen statt,
				bei dem auch Hobbysportler in den Genuss kommen, in der Alster zu schwimmen und auf den abgesperrten Straßen in der Innenstadt
				Hamburgs Rad zu fahren und zu laufen.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				8700 Athleten ließen sich diese einmalige Chance auch dieses Jahr nicht entgehen, darunter auch 15 Lüneburger Triathleten.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Besonders erfolgreich war dabei &lt;a href="pics/team/members/peggy.kleidon.jpg" rel="lightbox" title="Peggy Kleidon"&gt;Peggy Kleidon&lt;/a&gt;,
				die auf der Sprintdistanz einen überragenden sechsten Gesamtrang belegte. Ihre Altersklasse gewann die Lüneburgerin sogar. Den
				Grundstein für ihren Erfolg legte sie beim Schwimmen, lediglich 7:39 Minuten benötigte Kleidon für die 500 Meter, als insgesamt
				Neunte stieg sie aus dem 25 Grad warmen Wasser der Binnenalster. Die 22 Kilometer Radstrecke entlang der Elbe absolvierte sie in
				38:32 Minuten, für die abschließende Laufstrecke quer durch die Hamburger Innenstadt über 5 Kilometer benötigte sie noch einmal
				21:06 Minuten, ehe sie nach einer Gesamtzeit von 01:13:57 h vor beinahe 1000 Konkurrentinnen über die Ziellinie lief.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Alle Ergebnisse gibt es
				&lt;a href="?page=34+topic=18.07.2010 : Hamburg Triathlon" onclick="showContent(34, '18.07.2010 : Hamburg Triathlon'); return false;"&gt;hier&lt;/a&gt;.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Wir sind wieder sehr stolz auf alle unsere Athleten und beglückwünschen sie zu ihren erbrachten Leistungen.
			</description>
			<pubDate>19.07.2010</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Großartige Erfolge beim Triathlon in Bad Bodenteich</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=28.06.2010</link>
			<description>
				Mit 28 Athleten reiste das Triathlon Team Lüneburg zum Wettkampf in Bad Bodenteich. Für manche stellte der sonnige, gut
				organisierte Triathlon im Süden von Uelzen den Saisonhöhepunkt dar. Das herausragende Ergebnis erzielte 
				&lt;a href="pics/team/members/andreas.krohn.jpg" rel="lightbox" title="Andreas Krohn"&gt;Andreas Krohn&lt;/a&gt;, der das
				Rennen über die "Bodenteicher Distanz" (1,5 Kilometer Schwimmen, 60km Radfahren, 10km Laufen) mit einer Endzeit von 02:40:36 h für
				sich entschied. Besonders seine Laufzeit von etwa 40 Minuten bei brütender Hitze sicherte den Vorsprung vor der Konkurrenz.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Auf der Volksdistanz (600 Meter Schwimmen, 30km Radfahren, 5km Laufen) trugen gleich zwei Lüneburger Triathleten den Sieg in ihrer
				Altersklasse davon. Julian Radzinski war Schnellster in der Juniorenklasse, 
				&lt;a href="pics/team/members/peggy.kleidon.jpg" rel="lightbox" title="Peggy Kleidon"&gt;Peggy Kleidon&lt;/a&gt; gewann die
				Altersklasse der 35- bis 39-jährigen. Die schnellste Lüneburger Zeit auf dieser Distanz lieferte
				&lt;a href="pics/team/members/cliff.parnitzky.jpg" rel="lightbox" title="Cliff Parnitzky"&gt;Cliff Parnitzky&lt;/a&gt; mit 01:23:38 h.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Einer ganz anderen Herausforderung stellten sich Frank Reimann, Hendrik Garbers und Henning Schmidt. Sie traten als Staffel auf der
				Mitteldistanz an, um den langjährigen Sieger – das Team aus Celle – gegen eine ausgeschriebene Siegprämie zu schlagen. Das gelang
				dank einer großartigen Leistung: Henning Schmidt schwamm die zwei Kilometer in 27 Minuten,
				&lt;a href="pics/team/members/henno.garbers.jpg" rel="lightbox" title="Henno Garbers"&gt;Henno Garbers&lt;/a&gt; absolvierte die
				90 Kilometer lange Radstrecke inklusive aller Wechsel in zwei Stunden und 18 Minuten, 
				&lt;a href="pics/team/members/frank.reimann.jpg" rel="lightbox" title="Frank Reimann"&gt;Frank Reimann&lt;/a&gt; lief den
				Halbmarathon in einer Stunde und 21 Minuten.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Alle Ergebnisse gibt es
				&lt;a href="?page=34+topic=27.06.2010 : Seepark-Triathlon Bad Bodenteich" onclick="showContent(34, '27.06.2010 : Seepark-Triathlon Bad Bodenteich'); return false;"&gt;hier&lt;/a&gt;.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Die besten Glückwünsche zu den erbrachten Leistungen gehen an alle Athleten.
			</description>
			<pubDate>28.06.2010</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Doppelsieg im Wendland</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=14.06.2010</link>
			<description>
				Während sich der Großteil unserer Athleten noch vom Lüneburger Firmenlauf (&lt;a href="?page=32+topic=11.06.2010 : Lüneburger Firmenlauf" onclick="showContent(32, '11.06.2010 : Lüneburger Firmenlauf'); return false;"&gt;Ergebnisliste&lt;/a&gt;)
				ausruhte, fuhr eine kleine Gruppe zum Wendland Triathlon nach Gartow. Während sich &lt;a href="pics/team/members/michael.nottebohm.jpg" rel="lightbox" title="Michael Nottebohm"&gt;Michael Nottebohm&lt;/a&gt;
				bereits über seinen Start-Ziel-Sieg auf der Sprint Distanz freute, übernahm &lt;a href="pics/team/members/frank.reimann.jpg" rel="lightbox" title="Frank Reimann"&gt;Frank Reimann&lt;/a&gt;
				die Spitze des Feldes auf der Olympischen Distanz. Die gab er dann bis zum Ende des Rennens auch nicht mehr auf und gewann so
				mit einem knappen Vorsprung von 37 sek. &lt;a href="pics/team/members/henno.garbers.jpg" rel="lightbox" title="Henno Garbers"&gt;Henno Garbers&lt;/a&gt;
				blieb bei seiner "schnellsten olympischen Distanz" nur die Holz-Medaille, was wohl einfach auch an der starken Konkurrenz lag (der
				halbe Liga Kader des TC Fiko Rostock war da).
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Am Sonntag starteten &lt;a href="pics/team/members/stefan.burmester.jpg" rel="lightbox" title="Stefan Burmester"&gt;Stefan Burmester&lt;/a&gt;
				und &lt;a href="pics/team/members/dirk.meyer.jpg" rel="lightbox" title="Dirk Meyer"&gt;Dirk Meyer&lt;/a&gt; beim Hachede Triathlon. Dirk gewann in deiner Alterklasse und belegte mit
				einer Zeit von 01:23:53 h für 750m Schwimmen - 27,6km Radfahren – 5km den 7. Gesamtplatz im Sprint, während Stefan den 16. Rang
				auf der OD erzielte.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Besonders zu Erwähnen sei auch der erste Einsatz unsere Kampfrichter. Tim Gutmann und Stefanie Tegeler waren beim Wendland
				Triathlon vor Ort um das Geschehen gemäß dem DTU Regelwerk zu überwachen.
			</description>
			<pubDate>14.06.2010</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ernüchterung beim Verein nach der RTF</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=31.05.2010</link>
			<description>
				Ernüchterung bei RSC und VfL Lüneburg: Aufgrund der schwierigen Wetterlage - Starkregen in Verbindung mit recht kühlen Temperaturen
				- konnten die Veranstalter der mittlerweile fünften Austragung der RTF (Radtourenfahrt) "Rund um Lüneburg" dieses Jahr nur etwa 170
				Teilnehmer verzeichnen. Die wenigen wagemutigen Rennradler, die sich in die Regenschlacht stürzten, entschieden sich überwiegend
				für die kürzeren Strecken über 81 und 121 Kilometer, zeigten sich aber begeistert von der Organisation. Die Veranstaltung erreichte
				im vergangenen Jahr mit 850 Startern einen neuen Teilnehmerrekord, die Macher planten deshalb auch dieses Jahr in ähnlichen
				Dimensionen und wurden vom Wettergott Petrus bitter enttäuscht.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Trotzdem kann Stefan Enzl ein positives Fazit ziehen: "Die Strecke war noch besser ausgeschildert, der Startort war der bisher
				Beste und genug motivierte Helfer. Naja, nächstes Jahr wird's wieder besser."
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Wir lassen uns vom Wetter nicht klein kriegen. Im September werden wir, wie schon im letzten Jahr, einen vereinsinternen Triathlon
				auf die Beine stellen. Vielleicht können wir 2011 2 Veranstaltungen anbieten.
			</description>
			<pubDate>31.05.2010</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Andreas Krohn qualifiziert sich für IM 70.3 WM</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=30.05.2010</link>
			<description>
				Einen klasse Erfolg konnte &lt;a href="pics/team/members/andreas.krohn.jpg" rel="lightbox" title="Andreas Krohn"&gt;Andreas Krohn&lt;/a&gt; 
				beim IM 70.3 in St. Pölten verbuchen: er qualifizierte sich für die Weltmeisterschaften in Clearwater. Mit einer Gesamtzeit von
				04:25:20 h belegte er den 90. Platz und durfte durch die gute Platzierung in seiner Altersklasse einen der beliebten fünf
				Qualifikationsslots entgegennehmen. Die Reise nach Florida steht für ihn erst am 13. November an, es bleibt also noch Zeit für die
				Vorbereitung.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Wir gratulieren Andreas zu diesem tollen Erfolg und wünschen ihm viel Spaß in Clearwater.
			</description>
			<pubDate>30.05.2010</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Super Abschneiden beim Stadtlauf "Rund for Help"</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=28.05.2010</link>
			<description>
				Das Triathlon Team Lüneburg mischte auch beim Stadtlauf "Rund for Help" zugunsten der Deutschen Multiplen Sklerose Gesellschaft
				mit. &lt;a href="pics/team/members/henno.garbers.jpg" rel="lightbox" title="Henno Garbers"&gt;Henno Garbers&lt;/a&gt; absolvierte die neun Kilometer lange Strecke in einer Zeit von 31:22 min, das reichte für den siebten Platz.
				&lt;a href="pics/team/members/dieter.zielinski.jpg" rel="lightbox" title="Dieter Zielinski"&gt;Dieter Zielinski&lt;/a&gt; war mit 32:51 min nur unwesentlich langsamer und erreichte den 16. Platz.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Die weiteren Platzierungen gibt es in der kompletten 
				&lt;a href="?page=32+topic=28.05.2010 : Stadtlauf Lüneburg" onclick="showContent(32, '28.05.2010 : Stadtlauf Lüneburg'); return false;"&gt;Ergebnisliste&lt;/a&gt;.
			</description>
			<pubDate>28.05.2010</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Peggy verpasst Hawaii-Quali nur knapp</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=22.05.2010</link>
			<description>
				&lt;a href="pics/news/2010_05_22-IM_Lanzarote_large.jpg" rel="lightbox[22.05.2010]" title="Peggy glücklich kurz vor dem Ziel"&gt;&lt;img src="pics/news/2010_05_22-IM_Lanzarote_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/&gt;&lt;/a&gt;
				Nach einem echt harten Wettkampf hat &lt;a href="pics/team/members/peggy.kleidon.jpg" rel="lightbox" title="Peggy Kleidon"&gt;Peggy Kleidon&lt;/a&gt;
				die Hawaii-Quali mit einem super 2. Platz in ihrer AK (immerhin 4. deutsche Frau Gesamt, inkl. Profis) leider knapp verpasst. Mit
				einer Gesamtzeit von 11:34:49 h belegte sie den 21. Rang in der Frauenwertung. Da es in der Alterklasse nur einen Hawaii-Slot gab musste
				Peggy ohne Quali-Platz nach Hause reisen.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				"Aber ich denke, ich werde es nicht das letzte Mal versucht haben. Ob ich es in diesem Jahr noch einmal wagen werde, weiß ich nicht,
				aber so einfach lasse ich mich nicht entmutigen!", meinte sie nach dem Rennen.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Wir sind stolz auf Peggy und drücken ihr beim nächsten Mal wieder die Daumen.
			</description>
			<pubDate>22.05.2010</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Erfolg beim Mailauf in Winsen</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=01.05.2010</link>
			<description>
				Beim Halbmarathon innerhalb der 26. Auflage des Stadt- und Deichlaufes in Winsen mischte das Triathlon Team Lüneburg vorne mit.
				Frank Reimann gewann den durch Wind geprägten Lauf in einer Zeit von 01:18:05 h, während Hendrik Garbers in 01:19:47 h den dritten
				Platz belegte.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Beide Triathleten bereiten sich auf die Ironman Europameisterschaft in Frankfurt vor und absolvierten den Lauf aus dem Training
				heraus als erste Standortbestimmung, um zu überprüfen, ob die Laufform für die bevorstehenden Aufgaben stimmt.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Trotz des Sieges und seinem starken Auftritt beim Duathlon in Waren an der Müritz, bei dem er nur knapp von Andreas Raelert, dem
				Ironman-WM Dritten von Hawaii, geschlagen wurde, vermisst Reimann bei sich und Trainingspartner Garbers noch die nötige Tempohärte.
				"Deshalb werden in den kommenden Wochen wohl noch einige Tempoeinheiten auf dem Trainingsplan stehen", sagt Reimann, der Ende des
				Monats auch noch bei der Deutschen Duathlonmeisterschaft startet.
			</description>
			<pubDate>01.05.2010</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>RTF: Rund um Lüneburg 2010</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=30.03.2010</link>
			<description>
				Ab sofort stehen die Details zur diesjährigen RTF "Rund um Lüneburg" online.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Alle Infos gibt es unter: &lt;a href="http://rtf.rsc-lüneburg.de" target="_blank"&gt;http://rtf.rsc-lüneburg.de&lt;/a&gt;
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Wir wünschen allen Teilnehmern viel Spaß.
			</description>
			<pubDate>30.03.2010</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Vier neue Lüneburger Kampfrichter</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=08.02.2010</link>
			<description>
				&lt;img src="pics/news/2010_02_08-TVN_Kampfrichter.jpg" class="right"/&gt;
				Zur jährlichen Kampfrichteraus- und fortbildung des Triathlonverbands Niedersachsen gesellten sich dieses Jahr auch vier Teilnehmer des
				&lt;a href="http://www.tri-team-lueneburg.de" target="_top"&gt;Triathlon Team Lüneburg&lt;/a&gt;.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				&lt;a href="pics/team/members/stefanie.tegeler.jpg" rel="lightbox[08.02.2010]" title="Stefanie Tegeler"&gt;Stefanie Tegeler&lt;/a&gt;,
				&lt;a href="pics/team/members/michael.hempell.jpg" rel="lightbox[08.02.2010]" title="Michael Hempell"&gt;Michael Hempell&lt;/a&gt;,
				&lt;a href="pics/team/members/markus.kopp-jachner.jpg" rel="lightbox[08.02.2010]" title="Markus Kopp-Jachner"&gt;Markus Kopp-Jachner&lt;/a&gt;
				und Tim Gutmann können in der nächsten Saison beweisen, dass sie nicht nur die Regeln beherrschen, sondern diese auch mit entsprechendem
				Fingerspitzengefühl im Wettkampf anwenden können.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Im Rahmen der Kampfrichterweiterbildung wurde auch Klaus-Dieter Stein in den Reihen der Wettkampfrichter begrüßt.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Somit stellt das Triathlon Team nun fünf von 70 aktiven Wettkampfrichtern in ganz Niedersachsen. Wir wünschen viel Erfolg beim Ersteinsatz in der kommenden Saison! 
			</description>
			<pubDate>08.02.2010</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Domainregistrierung abgeschlossen</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=04.02.2010</link>
			<description>
				Nun ist es soweit. Ab sofort ist die Webseite des Triathlon Team Lüneburg sowohl per Umlaut-Domain als auch über die Adresse ohne Umlaut erreichbar:
				&lt;ul&gt;
					&lt;li&gt;
						&lt;a href="http://www.tri-team-lüneburg.de" target="_top" style="text-align: center; font-size: 1.5em; font-weight: bold;"&gt;www.tri-team-lüneburg.de&lt;/a&gt;
					&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;
						&lt;a href="http://www.tri-team-lueneburg.de" target="_top" style="text-align: center; font-size: 1.5em; font-weight: bold;"&gt;www.tri-team-lueneburg.de&lt;/a&gt;
					&lt;/li&gt;
				&lt;/ul&gt;
				Somit kann die Webseite nun auch in älteren Browsern oder in Applikationen die Umlaute nicht akzeptieren angezeigt werden.
			</description>
			<pubDate>04.02.2010</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Team Mitglieder auch im Skilanglauf stark</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=17.01.2010</link>
			<description>
				&lt;a href="pics/news/2010_01_17-Stundenfahren_Breetze_large.jpg" rel="lightbox[17.01.2010]" title="Frank, Dirk und Henno beim Stundenfahren in Breetze"&gt;&lt;img src="pics/news/2010_01_17-Stundenfahren_Breetze_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/&gt;&lt;/a&gt;
				Nachdem am vergangenen Wochenenden &lt;a href="pics/team/members/henno.garbers.jpg" rel="lightbox[17.01.2010]" title="Henno Garbers"&gt;Henno Garbers&lt;/a&gt;
				beim Stundenfahren in Breetze knapp vor &lt;a href="pics/team/members/frank.reimann.jpg" rel="lightbox[17.01.2010]" title="Frank Reimann"&gt;Frank Reimann&lt;/a&gt;
				und &lt;a href="pics/team/members/dirk.meyer.jpg" rel="lightbox[17.01.2010]" title="Dirk Meyer"&gt;Dirk Meyer&lt;/a&gt; gewann, hatte Dirk an diesem
				Wochenende sowohl in Breetze als auch beim Wintermärchen in Hitzacker den schnelleren Ski und die bessere Übersicht. Somit konnte er innerhalb von 24 Stunden
				2 Siege einfahren. Mit von der Partie in Hitzacker war &lt;a href="pics/team/members/peter.sorg.jpg" rel="lightbox[17.01.2010]" title="Peter Sorg"&gt;Peter Sorg&lt;/a&gt;,
				der die 8km Runde in Angriff nahm.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Am kommenden Samstag geht es dann wider nach Breetze, wo es den Wanderpokal zu verteidigen gilt. Ist Frank dann endlich mal auf optimalem Material unterwegs
				wird er seine konditionelle Stärke wohl ausspielen und alles kurz und klein fahren. Und vielleicht überrundet er sich am Ende sogar selbst.
				&lt;br/&gt;&lt;br/&gt;
				Bis dahin heißt es weiterhin auf niedrige Temperaturen hoffen und möglicher Weise sind dann ja noch mehr Team Mitglieder am Start.
			</description>
			<pubDate>17.01.2010</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Newsarchiv</title>
			<link>http://www.rsc-lueneburg.de?page=2+topic=01.01.2010</link>
			<description>
				&lt;ul&gt;
					&lt;li&gt;&lt;a href="?page=302" onclick="showContent(302, null); return false;"&gt;2009&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;&lt;a href="?page=301" onclick="showContent(301, null); return false;"&gt;2008&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
				&lt;/ul&gt;
			</description>
			<pubDate>01.01.2010</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>
