<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<headline>Berichte &amp;raquo; Triathlon 2012</headline>
	<paragraph>
		<title>26.08.2012 : Ratzeburger Inseltriathlon</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Dieter Zielinski</i>
		<br/><br/>
		<img src="pics/reports/2012_08_26-Ratzeburger_Inseltriathlon-01_small.jpg" class="left" title="Trotz Anstrengung hat Dieter immer ein Lächeln im Gesicht."/>
		Am vergangenen Sonntag war es nun soweit: meine erste Mitteldistanz liegt hinter mir. Habe mir vorgenommen das Schwimmen und Radfahren im flotten Trainingstempo zu absolvieren und erst beim Laufen in den Wettkampf einzusteigen. Na dann...
		<br/><br/>
		Schwimmen, es geht los: ich komme ganz gut vom Start weg, aber schon nach der ersten Boje bei etwa 200m ging die Prügelei los. Es dauerte auch relativ lange bis ich einigermaßen frei schwimmen konnte, "aber was soll's"
		dachte ich "ich will mich ja eh noch schonen, schwimme ich halt locker im Wasserschatten von den Leuten hier". Nach knapp 36 Minuten hatte ich wieder festen Boden unter den Füßen, alles Easy. 
		<br/><br/>
		Also rauf auf's Rad, aber auch hier galt: locker bleiben. Ich hatte genug zu fressen und zu saufen mit um mir das Leben auf 2 Rädern so angenehm wie möglich zu gestalten ;) Ich fahre also auf die Strecke, gleich erst mal
		voll gegen den Wind... nach km 5 kam dann auch der erste kleine Anstieg dazu... Ich beschloss nix zu riskieren und ließ die anderen am mir vorbeibrettern das es nur so eine wahre Freude war. Weitere 10 km und 2 Snickers
		später dachte ich mir, so langsam sollte ich mal mit dem Radfahren anfangen. Ab da wurde es dann tatsächlich etwas zügiger, im doppelten Sinne, den der Wind wurde auch Stärker, kam aber dank der Streckenführung von der
		Seite und auch mal von hinten. Nach und nach begann ich zu überholen und grade die Leute, die an einem der vielen kleinen Anstiege noch den Helden gespielt haben, waren wenig später leichte Beute :) Nach 80 Kilometer im
		besseren Trainingstempo stieg ich dann vom Rad runter und ging nach knapp 3 Stunden auf die Laufstrecke, endlich: zum einen deshalb, weil es dann doch auf dem Rad etwas anstrengender wurde als geplant und zum anderen, weil
		ich nun sicher war die MD zu finishen: das längste Stück lag hinter mir und ich fühlte mich noch richtig gut. 
		<br/><br/>
		Wie bereits erwähnt begann für mich nun der eigentliche Wettkampf. Ausgerechnet habe ich mir im Vorfeld die 20 Kilometer in 1:25 h zu laufen, dementsprechend ging ich das Ganze an: ich war nur am überholen, vom ersten bis
		zum letzten Kilometer. Nur einer hat sich anfangs ein paar Kilometer an mich drangehängt, aber bei etwa Kilometer 8 hat sich das auch für ihn erledigt (er kam später aber nur 4min nach mir ins Ziel). Unterschätzt habe ich
		allerdings die recht profilierte Laufstrecke in Ratzeburg: Anstiege von teils bis zu 13% auf ausgewaschenen Waldböden ließen keinen Laufrhythmus aufkommen :( Die ersten 10km lag ich entsprechend mit 44 Minuten auch etwas
		hinter meinem Zeitplan. Mit der Sicherheit nicht mehr einzubrechen wollte ich das Tempo nun etwas erhöhen, aber meine Körner reichten grade noch um das Tempo stabil zu halten. Nach 1:28 h auf der Laufstrecke und 4:28:06 h
		insgesamt kam ich ins Ziel. Geschafft! Meine Premiere auf der Mittelinstanz :)
		<br/><br/>
		Danke all denen die mir die Daumen gedrückt haben und für die vielen Glückwunsch-Emails.
		<br/><br/>
		Alle Ergebnisse gibt es unter :
		<a href="?page=34+topic=26.08.2012 : Ratzeburger Inseltriathlon" onclick="showContent(34,'26.08.2012 : Ratzeburger Inseltriathlon'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Triathlon &raquo; 26.08.2012 : Ratzeburger Inseltriathlon</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>18.08.2012 : Islandman Norderney</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Jonas Hempell</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2012_08_18-Islandman_Norderney-01_large.jpg" rel="lightbox[18.08.2012 : Islandman Norderney]" title="Michael beim Check In."><img src="pics/reports/2012_08_18-Islandman_Norderney-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		<a href="pics/reports/2012_08_18-Islandman_Norderney-02_large.jpg" rel="lightbox[18.08.2012 : Islandman Norderney]" title="Lars nach dem Schwimmen."><img src="pics/reports/2012_08_18-Islandman_Norderney-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Hier ein kleiner Bericht zum 3. Wind Sportswear Islandman Norderney, wo ich mit meinem Papa Michael, meiner Mutter Aenne, Lars, Michaela und Lasse war.
		<br/><br/>
		Lars, Lasse, Michael und ich waren gemeldet.
		<br/><br/>
		Am 17.08. ging es dann los, mit unserem Bus Richtung Norderney. Die Fahrt war angenehm, außer für Lasse. Er hatte trotz mehrmaligem Platzwechsel immer die Sonne im Nacken. Als wir dann in Norddeich angekommen waren, wurden
		erstmal die Zimmer begutachtet. Sie hatten für eine Jugendherberge eine beachtliche Ausstattung mit Balkon und eigenem Bad mit Dusche(!). Nach kurzer Einrichtungszeit sind wir dann alle etwas essen gegangen. Gegen Abend
		haben wir noch Folkert Groothusmann und Axel Krüger drei Balkone weiter getroffen.
		<br/><br/>
		Am 18.08. wurde es dann ernst für uns vier. Nach kurzer Überfahrt zur Insel bemerkten wir, wie warm es doch war. Ich startete um 12 Uhr, Lasse, Lars und Michael um 14 Uhr. Nachdem Aenne und Michaela die Startunterlagen
		gleich mitgebracht hatten, bestätigte sich unsere Befürchtung. Die Badekappen waren schweinchen-rosa. Als ich fertig mit der Einrichtung meines Wechselplatzes war, musste ich noch knapp 2 Stunden warten, bis ich mich in die
		Wellen stürzen durfte. Endlich war es soweit und die Hitze bereits erdrückend, die Sonne schien unerbittlich. Das Schwimmen lief für mich gut, wobei ich eine viel bessere Zeit hätte erreichen können, da ich mich einfach viel
		zu weit hinten eingeordnet hatte! ;) Radfahren und Laufen war genauso gut, so dass ich mit einer Zeit von 0:26:30 h sehr zufrieden das Ziel erreichte. 
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2012_08_18-Islandman_Norderney-03_large.jpg" rel="lightbox[18.08.2012 : Islandman Norderney]" title="Lasse geht auf die Radstrecke."><img src="pics/reports/2012_08_18-Islandman_Norderney-03_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		<a href="pics/reports/2012_08_18-Islandman_Norderney-04_large.jpg" rel="lightbox[18.08.2012 : Islandman Norderney]" title="Jonas im Ziel."><img src="pics/reports/2012_08_18-Islandman_Norderney-04_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Dann waren Lars, Lasse und Michael an der Reihe. Nach längerem Anstehen erreichten alle drei die Wechselzone und richteten sich ein. Danach wurden Einteiler und Neo angezogen und auf den Start gewartet. Lasse und Lars waren
		zuerst an der Reihe. Beim Schwimmen stellten sich beide weit an die linke Seite und überlebten den Start ohne größeres Waschmaschinenchaos. Die restlichen 500 Meter legten beide in einer guten Zeit zurück, wobei Lasse sich
		einmal verschwommen hat und somit knapp hinter Lars aus dem Wasser kam. Nach guter Rad- und Laufzeit kamen beide mit einem Sprint ins Ziel, Lasse kurz vor Lars. Beide waren sehr kaputt und erleichtert, endlich das Ziel
		erreicht zu haben. Lasse erzählte, dass es für ihn nicht so gut gelaufen war wie in St. Peter-Ording, da er mit der Hitze und Magenbeschwerden zu kämpfen hatte. Für Lars wiederum lief es besser als die vorherigen Male und
		er war mit seiner Zeit sehr zufrieden. Die Beiden erreichten in einer Zeit von einer Stunde und 19 Minuten das Ziel. 
		<br/><br/>
		In der Zwischenzeit war Michael gestartet. Nach guter Schwimm- und Radzeit ging es für ihn auf die Laufstrecke. Das Laufen lief für ihn nicht so gut, da sich mit der Hitze der Asphalt auf der Promenade so aufgeheizt hatte,
		dass die Hitze von unten und von oben ihn zu mehreren Gehpausen zwang. "Bei einem Puls von 180 dachte ich mir, dass ich mal gehen sollte", erzählte er mir als er mit einer Zeit von 1:28:46 ins Ziel kam. 
		<br/><br/>
		Mein Fazit: Der Islandman auf Norderney ist ein sehr guter Wettkampf geworden und echt empfehlenswert. Nur die Farbe der Badekappen könnten sie für das nächste Mal besser wählen! ;) 
		<br/><br/>
		Alle Ergebnisse gibt es unter :
		<a href="?page=34+topic=18.08.2012 : Islandman Norderney" onclick="showContent(34,'18.08.2012 : Islandman Norderney'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Triathlon &raquo; 18.08.2012 : Islandman Norderney</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>18.08.2012 : Pellwormer Trifun</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Jonathan Pargätzi</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2012_08_18-Pellwormer_Trifun-01_large.jpg" rel="lightbox[18.08.2012 : Pellwormer Trifun]" title="Ab geht es aufs Rad."><img src="pics/reports/2012_08_18-Pellwormer_Trifun-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Am Samstag war es wieder soweit. Ich startete auf der schönen Insel meiner Geliebten bei der 8. Auflage des einzigen tideabhängigen Triathlonwettkampfs über die Sprintdistanz in Deutschland und Europa und wahrscheinlich der
		ganzen Welt.
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2012_08_18-Pellwormer_Trifun-02_large.jpg" rel="lightbox[18.08.2012 : Pellwormer Trifun]" title="Erstmal die Gegner abschütteln ..."><img src="pics/reports/2012_08_18-Pellwormer_Trifun-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Das will was heißen, hatte ich doch 2009 den Streckenrekord dort aufgestellt und eigentlich gedacht, erst wieder dort anzutreten, wenn dieser gebrochen würde. Aber ich war - das sollte sich im Wettkampf schnell zeigen - genau
		pünktlich, denn auf dem Podium standen drei, die allesamt schneller als mein damals aufgestellter Rekord waren und erfreulicherweise konnte ich ganz oben stehen. Dafür musste ich mich allerdings auch ziemlich recken
		und strecken.
		<br/><br/>
		Zu gut waren die Trias aus Flensburg, die in breiter Phalanx von Nordstrand auf die Insel übersetzten. Und zu schlecht waren insgesamt meine Beine, um von vornherein ganz deutlich machen zu können, dass es sich hier um
		"mein" Heimrennen" handelt ;-)
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2012_08_18-Pellwormer_Trifun-03_large.jpg" rel="lightbox[18.08.2012 : Pellwormer Trifun]" title="... ein wenig beißen ..."><img src="pics/reports/2012_08_18-Pellwormer_Trifun-03_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Zwangsläufig wurde somit das Rennen zu einem taktischen. Ich schwamm an den Füßen eines Flensburgers mit und taumelte als zweiter über den Deich. Schnell gewechselt verließ ich die Wechselzone als Erster und fand mich in
		einem Duett an der Spitze des Rennens wieder. Wenn eine Strecke flach ist, dann hier. Ich schätze auf 25 cm Höhendifferenz, die sich aus den Asphaltflicken ergeben. Unanspruchsvoll ist die Strecke aber wiederum auch nicht;
		zu eng sind die Kurven an mehreren Stellen. Es hieß also aufpassen, aber auch nicht bummeln in den Kurven. Ab km 12 gesellte sich ein weiterer Flensburger zu uns und der Wettkampf ging erst so richtig los. Die beiden
		wollten mich auf dem Rad unbedingt loswerden und setzten eine Attacke nach der anderen, so dass ich richtig beißen musste, um nicht reißen zu lassen. Mein Ziel bestand darin, auf keinen Fall jemand fahren zu lassen auf der
		Radstrecke, um beim Laufen zuzuschlagen. Kurz vor Ende der Radstrecke musste ich dann doch den einen ziehen lassen, war aber zuversichtlich, ihn beim Rennen noch zu kriegen (man kennt sich aus der Liga).
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2012_08_18-Pellwormer_Trifun-04_large.jpg" rel="lightbox[18.08.2012 : Pellwormer Trifun]" title="... und dann über den wiederholten Sieg freuen."><img src="pics/reports/2012_08_18-Pellwormer_Trifun-04_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Beim Laufen versuchte ich sofort das Loch zu schließen, was mir auch nach 300m gelang. Leider habe ich mich dann die ganze Zeit kraftlos gefühlt. Es ist einfach die Luft raus nach einer langen Saison, in der die letzten
		Rennen zu Trainingseinheiten wurden. Wie so oft, konnte ich erst die letzten 1,5 km mein Tempo finden und meinen Vorsprung auf ca. 200m ausbauen, so dass ich den Zieleinlauf am Deich vor sicher 200 Zuschauern genießen konnte.
		Vielleicht lag es auch an der Hitze, dass ich beim Laufen nicht unter 18 min. blieb. Andererseits um so besser: Dann bleibt noch etwas Luft für die nächsten Jahre, wenn ich wieder den Streckenrekord unterbieten muss :-)
		<br/><br/>
		Das Event ist mittlerweile auf der Insel angekommen und erfreut sich dort zunehmender Beliebtheit. In den nächsten Jahren - das haben mir die Veranstalter geflüstert - soll der Wettkampf noch ausgebaut und die Strecke noch
		attraktiver werden. Es lohnt sich also auch im nächsten Jahr ein Blick auf die Veranstaltungsseite. Beachtlich ist übrigens auch, dass der Wettkampf nur von drei Personen organisiert, aufgebaut und weitestgehend duchgeführt
		wird. Zwei, der beiden Veranstalter, starteten zudem selbst. Irgendwie schön, dass es noch solche Veranstaltugen gibt...
		<br/><br/>
		Alle Ergebnisse gibt es unter :
		<a href="?page=34+topic=18.08.2012 : Pellwormer Trifun" onclick="showContent(34,'18.08.2012 : Pellwormer Trifun'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Triathlon &raquo; 18.08.2012 : Pellwormer Trifun</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>05.08.2012 : Ostseeman Glücksburg</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Frank Reimann</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2012_08_05-Ostseeman_Gluecksburg-01_large.jpg" rel="lightbox[05.08.2012 : Ostseeman Glücksburg]" title="Noch 3 Runden"><img src="pics/reports/2012_08_05-Ostseeman_Gluecksburg-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Sechs Wochen sind rum und ich habe zwei Langdistanzen (Roth, Glücksburg), eine Mitteldistanz (Waren) und eine Kurzdistanz (Güstrow) in den Knochen. Und zu meinem Erstaunen habe ich alles anständig überstanden, wenn wir Roth
		mal ausklammern.
		<br/><br/>
		Am wichtigsten war mir natürlich ein gutes Abschneiden in Glücksburg, nachdem ich ja mein Ergebnis von Roth überhaupt nicht akzeptieren konnte. Und auch wenn ich in Glücksburg keine Bestzeit aufstellen konnte und meine
		Laufleistung nach wie vor weit von dem entfernt ist, was mich in früheren Jahren auf der Langdistanz ausgezeichnet hatte, so kann ich mit meinem Rennen an der Ostsee sehr zufrieden sein. Wer weiß, was drin gewesen wäre,
		wenn ich Roth nicht ...
		<br/><br/>
		Jetzt aber der Reihe nach. In der Nacht vor dem Rennen hatte es aus Eimern gekübelt und pünktlich zum Aufstehen um 4:30 Uhr gab es dazu noch Blitz und Donner. Ich konnte mir nicht vorstellen, bei diesem Wetter den Weg zur
		Wechselzone auf mich zu nehmen und dachte bereits darüber nach alles abzusagen. Zum Glück besserte sich das Wetter und die Bedingungen schienen ideal zu werden.
		<br/><br/>
		Nach meinem Schwimmen in Roth war ich guter Dinge, dass ich auch in der Ostsee eine ansprechende Leistung abliefern kann. Und so kam es dann auch. Nach der üblichen Schlägerei zum Anfang konnte ich mich schnell in einer
		Gruppe festsetzen und ein paar Körner im Wasserschatten sparen. Zu meinem Erstaunen befand ich mich beim Ausstieg aus dem Wasser in eine Gruppe mit Harald Funk und mit nur knapp 2 Minuten Rückstand auf Christian Nitschke
		sehr gut im Rennen.
		<br/><br/>
		Unter der Anfeuerung des Lüneburger Fanclubs wechselte ich mehr oder weniger schnell auf mein Slice und begab mich auf die Radstrecke.
		<br/><br/>
		Die sechs mal zu fahrende Radrunde hat deutlich mehr Höhenmeter als man an der Ostsee erwarten würde. Auch die vielen Ecken und Kurven verlangten etwas Zurückhaltung, da die Straße noch sehr nass war. Das Schöne an den
		Runden ist, dass man sich das Radrennen hervorragend einteilen kann. Jede Runde ein High 5 Gel, eine Banane, einen High 5 Riegel und und und.
		<br/><br/>
		...
		<br/><br/>
		Weiter gehts auf der Webseite von Frank : <a href="http://reimannfrank.blogspot.de/2012/08/alles-gut-gegangen.html" target="_blank">www.reimannfrank.blogspot.com</a>
		<br/><br/>
		Alle Ergebnisse gibt es unter  :
		<a href="?page=34+topic=05.08.2012 : Ostseeman Gluecksburg" onclick="showContent(34,'05.08.2012 : Ostseeman Gluecksburg'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Triathlon &raquo; 05.08.2012 : Ostseeman Glücksburg</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>12.08.2012 : IM 70.3 Wiesbaden</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Ralf Plümer</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2012_08_12-IM_70.3_Wiesbaden-01_large.jpg" rel="lightbox[12.08.2012 : IM 70.3 Wiesbaden]" title="Lieber noch weiter schwimmen?"><img src="pics/reports/2012_08_12-IM_70.3_Wiesbaden-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		<a href="pics/reports/2012_08_12-IM_70.3_Wiesbaden-02_large.jpg" rel="lightbox[12.08.2012 : IM 70.3 Wiesbaden]" title="Aber irgendwie wird der Radpart doch auch toll."><img src="pics/reports/2012_08_12-IM_70.3_Wiesbaden-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Geschafft. Meine Triathlon Saison ist beendet.
		<br/><br/>
		Am 12.08.2012 habe ich zum dritten Mal den Ironman 70.3 in Wiesbaden gefinisht.
		<br/><br/>
		Dieses Jahr sollte endlich die sechs Stunden Marke fallen. Sechs Stunden? Ist das nicht zu lang für eine Mitteldistanz? Bei 1800 Höhenmeter auf der Radstrecke und leicht welliger Laufstrecke, für mich ein: Nein. Leider
		war die Laufvorbereitung in den letzten Wochen vorm Wettkampf nicht optimal. Freund Achilles hat sich mal wieder gemeldet, so dass ich wenig Laufen trainieren konnte.
		<br/><br/>
		Am Sonntag gings dann früh Morgens mit dem Shuttle Bus von Wiesbaden zum Raunheimer Waldsee. Da die Starts in Wellen erfolgte, konnte ich mir noch angucken, wie die Profis aufs Rad gestiegen sind. Kurz danach durfte ich
		dann in den Vorstartbereich und dann ging es auch schon los. Das Schwimmen lief hervorragend. Ich hätte noch weiter schwimmen können. Wahrscheinlich weil ich nicht auf die Radstrecke wollte. Nochmal einen Dank an Peter, der
		mir das Schwimmen beigebracht hat.
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2012_08_12-IM_70.3_Wiesbaden-03_large.jpg" rel="lightbox[12.08.2012 : IM 70.3 Wiesbaden]" title="Beim Laufen noch mal beissen ... aber die 6 Stunden Marke fest im Visir."><img src="pics/reports/2012_08_12-IM_70.3_Wiesbaden-03_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Nach einem kleinen Einrollen kamen dann die ersten Berge. Und während ich den längsten Anstieg hochgekeucht bin, kamen mir die Profis entgegen. Sah schnell aus und wie ich ca. 1,5 Stunden später selber gemerkt habe, war es
		auch schnell. Mit über 80 km/h gings die letzten Kilometer zurück Richtung Wiesbaden. Bei leichten Problemen in der Wechselzone mit dem Socken anziehen mussten dann nur noch 4 Runden gelaufen werden. Und das mittlerweile
		bei Temperaturen an die 28 Grad. War das herrlich an den Verpflegungsstationen eine kalte Cola zu trinken. Die war wirklich kalt. Es wurden laut Veranstalter extra 1,5 Tonnen Eiswürfel geordert. Die Beine wurden auch immer
		schwerer und der Trainingsrückstand machte sich bemerkbar. Ein kritischer Blick zur Uhr und die Zielzeit schien dahin zu schmelzen. Musste ich die letzten Kilometer doch noch mal richtig beissen und hab´s tatsächlich in
		5:59:15 Stunden gepackt. Punktlandung sagt man.
		<br/><br/>
		Michael Raelert hat einen neuen Streckenrekord aufgestellt. Ich glaube er wusste, das ich ihn jagen würde.
		<br/><br/>
		Alle Ergebnisse gibt es unter :
		<a href="?page=34+topic=12.08.2012 : IM 70.3 Wiesbaden" onclick="showContent(34,'12.08.2012 : IM 70.3 Wiesbaden'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Triathlon &raquo; 12.08.2012 : IM 70.3 Wiesbaden</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>01.07.2012 : Tankumsee Triathlon Gifhorn</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Dirk Bruns</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2012_07_01-Tankumsee_Triathlon_Gifhorn-01_large.jpg" rel="lightbox[01.07.2012 : Tankumsee Triathlon Gifhorn]" title="Zurück von der Radstrecke ..."><img src="pics/reports/2012_07_01-Tankumsee_Triathlon_Gifhorn-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Am 1. Juli zog es mich zu meinem bereits 4. Start in dieser Saison an den Tankumsee bei Gifhorn. In meiner alten Heimat richtete der VFL Wolfsburg seinen alljährlichen Triathlon aus. Das Naherholungsgebiet zwischen
		Wolfsburg und Gifhorn bietet alle Voraussetzungen für einen schönen Wettkampf. Als Distanz war ein Sprint (0,6 km mit Landgang/ 20 km / 5 km) vorgesehen. Nach dem Einchecken in die großzügige Wechselzone hieß es
		warten, da der Start sich um 30 min verzögerte, weil der Andrang der späteren Starter nicht so schnell abgearbeitet werden konnte. Der Start erfolgte erst nachdem sämtliche knapp 550 Athleten eingecheckt hatten und
		danach die Wechselzone komplett gesperrt wurde.
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2012_07_01-Tankumsee_Triathlon_Gifhorn-02_large.jpg" rel="lightbox[01.07.2012 : Tankumsee Triathlon Gifhorn]" title="... hieß es: Laufen ohne überholt zu werden."><img src="pics/reports/2012_07_01-Tankumsee_Triathlon_Gifhorn-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Ich startete in der ersten Startgruppe der "schnellen Männer". Wie ich zu diesem Privileg gekommen bin weiß ich bis heute nicht. Mit 100 Mann ging es rein ins Wasser, welches nach 11:50 min im Mittelfeld wieder
		verlassen konnte. Die brettebene Radstrecke führte auf der gesperrten Osttangente 10 km Richtung Wolfsburg und wieder zurück. Auf dem Hinweg zeigte der Tacho bei strammen Rückenwind konstant 43 km/h. Das Gefühl nach
		dem Wendepunkt gegen eine Wand zu fahren schlug sich auch in der Geschwindigkeit nieder, gerade mal 35 km/h waren noch möglich. Nach letztendlich 38:24 min (inkl. Wechsel) startete ich auf die Laufstrecke mit meinem
		persönlichen Ziel nicht wieder von sämtlichen nach mir kommenden überholt zu werden. Das Laufen fühlte sich wirklich gut an und erstmals in einem Rennen gelang es mir einige Starter selber zu überholen und nur von zweien
		geschluckt zu werden, also eine positive Bilanz !!! Nach 25:57 min im Laufen und gesamt 1:16:11 h erreichte ich das Ziel. Dort erwarteten mich bereits meine Eltern, die erstmals bei einem Rennen dabei waren und ganz
		beeindruckt waren von dem Renngeschehen.
		<br/><br/>
		Die für meine Verhältnisse gute Lauﬂeistung freute mich am Meisten. Nächstes Jahr werde ich sicherlich, wenn es in den Rennplan passt, wieder an diesem wirklich schönen und super organisierten Triathlon teilnehmen.
		<br/><br/>
		Vielleicht hat der ein oder andere dann ja Lust mitzukommen, ich denke auch gerade für unsere Jugend ist dies ein passender Wettkampf.
		<br/><br/>
		Alle Ergebnisse gibt es unter :
		<a href="?page=34+topic=01.07.2012 : Tankumsee Triathlon Gifhorn" onclick="showContent(34,'01.07.2012 : Tankumsee Triathlon Gifhorn'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Triathlon &raquo; 01.07.2012 : Tankumsee Triathlon Gifhorn</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>Archiv</title>
		<text><![CDATA[
		<a href="?page=124" onclick="showContent(124,null); return false;">&raquo; Berichte 2011</a>
		<br/>
		<a href="?page=114" onclick="showContent(114,null); return false;">&raquo; Berichte 2010</a>
		<br/>
		<a href="?page=104" onclick="showContent(104,null); return false;">&raquo; Berichte 2009</a>
		]]></text>
	</paragraph>	
</document>