<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<headline>Berichte &amp;raquo; Schwimmen</headline>
	<paragraph>
		<title>27.07.2014 : WakenitzMan</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Gesine Lickfett</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2014_07_27-WakenitzMan-01_large.jpg" rel="lightbox[27.07.2014 : WakenitzMan]" title="Absolute Beginners"><img src="pics/reports/2014_07_27-WakenitzMan-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		<a href="pics/reports/2014_07_27-WakenitzMan-02_large.jpg" rel="lightbox[27.07.2014 : WakenitzMan]" title="Auf der Suche nach dem Schwimmer"><img src="pics/reports/2014_07_27-WakenitzMan-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Wolkenbruchartig strömt das Wasser nur so runter, es blitzt und donnert, einer der Organisatoren geht herum und kündigt per Megafon an, dass der Wettbewerb um eine viertel Stunde verschoben wird. Sind die noch ganz dicht denke ich, diese Sintflut ist doch niemals so schnell vorbei!!  Doch – ist sie dann tatsächlich, zwar nicht nach 15 Minuten, aber nach 20 Minuten und dann geht alles ganz schnell: das Boot von dem knöchelhohen Wasser befreien, sämtliche Taschen verstauen (gut, dass die regendicht sind),  allen vier Schwimmern kurz noch mal alles Gute wünschen und dann rein ins Kanu und rauf aufs Wasser. Na, da bin ich ja doch nicht umsonst um 4 Uhr aufgestanden!!
		<br/><br/>
		Es ist 08:30 Uhr, wir befinden uns auf der Wakenitz, haben bereits vor einer Stunde die Wettkampfbesprechung hinter uns gebracht (in sich steigerndem Regen) und alle 4 Schwimmer, bis auf mich und meine Tochter Selene, die
		wir uns relativ rechtzeitig unter eine Brücke unterstellten, sind nass bis auf die Haut – hoffentlich gibt das keine Erkältung denke ich nur noch. 
		<br/><br/>
		Sönke wird von der 14 km Gesamtstrecke die ersten 2,6 km schwimmen, dann Lukas 2,8 km, Markus 3,9 km und als Letzter Christian die restlichen 4,7 km. Ein Neopren ist freigestellt, die Wakenitz ist am Anfang ca. 24 °, bei
		Lübeck aber bereits 26 ° warm. Alle bis auf Lukas entscheiden sich für die Badehose „pur“. 
		<br/><br/>
		Am Anfang ist das Gewusel groß, kein Wunder bei 45 Einzelstartern, 24 2er Staffeln und 19 4er Staffeln. Das „Dranbleiben“ beim Schwimmer ist etwas schwierig, wir haben zwar Sönke im vorderen Drittel schnell ausmachen können,
		aber noch ist die Wakenitz so eng, dass eine nahe Betreuung fast unmöglich ist bei der Dichte der Schwimmer auf den ersten Kilometern. Da kommt es schon mal zu brenzligen Situationen, vor allem, wenn ungeübte Paddler
		(jeder/jede hat ein Begleitboot mit mindestens 2 Personen drin) nicht so schnell die Richtung, bzw. Kurve bekommen. 
		<br/><br/>
		Nach nur einem Kilometer kommt die Sonne raus – unfassbar, angesichts der Regengüsse am Anfang. Der erste Abschnitt ist so schnell vorbei, dass wir den Wechselpunkt fast verpassen. Sönke und Lukas klatschen sich schnell ab
		und dann zischt Lukas wie eine Rakete durch das Wasser, dass wir fast nicht hinter her kommen. Einen Schwimmer nach dem anderen überholt Lukas, da können wir nur noch staunen.
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2014_07_27-WakenitzMan-03_large.jpg" rel="lightbox[27.07.2014 : WakenitzMan]" title="Sonne, Wasser und gute Laune"><img src="pics/reports/2014_07_27-WakenitzMan-03_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		<a href="pics/reports/2014_07_27-WakenitzMan-04_large.jpg" rel="lightbox[27.07.2014 : WakenitzMan]" title="So sehen Sieger aus!"><img src="pics/reports/2014_07_27-WakenitzMan-04_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Und schon ist der zweite Wechsel dran,  mittlerweile nehmen die Temperaturen doch ziemlich zu, die Schwimmer entzerren sich immer mehr und Markus legt los. Er hält das Tempo, wird aber irgendwann von einem anderen
		Staffelschwimmer überholt, der ca. 20 Jahre älter aussieht und dessen Schwimmstil optisch eher als gemächlich zu bezeichnen ist, was aber täuscht in Anbetracht seines Tempos – alle Achtung denke ich nur.
		<br/><br/>
		Der dritte Wechselpunkt naht und Markus sieht ziemlich erleichtert aus – „Boah, es reicht jetzt echt." ist seine Aussage, bevor er die Kappe an Christian weiter gibt. An jedem Wechselpunkt stehen alle anderen Schwimmer
		unserer Staffel und feuern sich gegenseitig an – super toll! Ab jetzt werden wir auch noch zusätzlich begleitet, denn Lukas hatte ein Paddelboot mitgebracht, was die drei anderen aufgeblasen haben und in dem sie viel Spaß
		haben  - man, können erwachsenen Männer kindisch sein .
		<br/><br/>
		Nach der Hälfte der letzten Etappe springt Markus zu aller Überraschung ins Wasser und begleitet Christian schwimmend ins Ziel, was ihn scheinbar zieht und motiviert, denn er legt noch mal einen Zahn zu. So erreicht die
		Staffel nach 04:17:42 einen satten 10. Platz von 19 Staffeln. „Absolute Beginners“ hatten sie sich genannt, dafür waren sie echt schnell. O-Ton von Lukas: nächstes Jahr wieder, vielleicht sogar als Einzelstarter – schaun
		wir mal.
		<br/><br/>
		Christiane ist übrigens auch gestartet, mit einer Bekannten als 2er Staffel und hat eine satte Zeit hingelegt in Anbetracht von Brustschwimmen – meine Hochachtung. Leider habe ich sie nur im Zielbereich gesehen. 
		<br/><br/>
		Danke übrigens an die Schwimmer für das „Hüftgold“, stilecht in Schokolade ein Schwimmer (dick und fett) mit 5 Fischen!!!!
		<br/><br/>
		Alle Ergebnis gibt es unter :
		<a href="?page=30+topic=27.07.2014 : WakenitzMan" onclick="showContent(30,'27.07.2014 : WakenitzMan'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Schwimmen &raquo; 27.07.2014 : WakenitzMan</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>28.06.2014 : Wilhelmshavener Leuchtturmschwimmen</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Gesine Lickfett</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2014_06_28-Wilhelmshavener_Leuchtturmschwimmen-01_large.jpg" rel="lightbox[28.06.2014 : Wilhelmshavener Leuchtturmschwimmen]" title="der Leuchtturm"><img src="pics/reports/2014_06_28-Wilhelmshavener_Leuchtturmschwimmen-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		<a href="pics/reports/2014_06_28-Wilhelmshavener_Leuchtturmschwimmen-02_large.jpg" rel="lightbox[28.06.2014 : Wilhelmshavener Leuchtturmschwimmen]" title="Marleen und ich"><img src="pics/reports/2014_06_28-Wilhelmshavener_Leuchtturmschwimmen-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Samstag Morgen, 8 Uhr. Wir treffen Marleen in Lüneburg und es geht los Richtung Nordsee. Die Sonne scheint, es ist fast windstill und Marleen und ich nutzen die ruhige Zeit und die Fahrt auf den leeren Straßen, um noch mal
		eine Runde zu schlafen.
		<br/><br/>
		Nachdem das Leuttumschwimmen im letzten Jahr ausgefallen war, freue ich mich um so mehr, dass es jetzt wieder statt findet. Für mich ist es das vierte Mal, für Marleen das erste Mal. 
		<br/><br/>
		Am Hafen angekommen, werden wir gewohnt herzlich bei der Anmeldung begrüßt, fast familiär. Viele Gesichter sehe ich, die ich bereits seit Jahren kenne, man sieht sich - eben einmal im Jahr beim Arngaster Leuchtturmschwimmen.
		<br/><br/>
		Die Sonne scheint, der Wind hat aufgebrist, die Wellen kippeln vor sich hin - aber alles kein Problem, so scheint mir.
		<br/><br/>
		Bei der Wettkampfbesprechung wird allerdings deutlich, dass es nicht so problemlos ist, denn von Holland ziehen Gewitterfronten mit Starkregen auf. Leider kann kein noch so guter Seewetterbericht 100%ig genaue Prognosen
		stellen oder gar Garantien abgeben.
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2014_06_28-Wilhelmshavener_Leuchtturmschwimmen-03_large.jpg" rel="lightbox[28.06.2014 : Wilhelmshavener Leuchtturmschwimmen]" title="Tattoo"><img src="pics/reports/2014_06_28-Wilhelmshavener_Leuchtturmschwimmen-03_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Wir also rein in die "Erdölsmokings" und auf die DLRG-Boote, die uns dies Jahr mal zum Leuchtturm bringen. Was dann abläuft, das wird euch Wigald Bonings Bericht so anschaulich verdeutlichen, wie ich es nie könnte. Ihr lest
		richtig, Wigald Boning. Der hat nämlich seit geraumer Zeit sein Faible fürs Freiwasserschwimmen entdeckt, was ich bereits nach einigen Berichten auf Schwim-Blogs bemerkt hatte. Übrigens, die drei Leute, von denen er spricht,
		die in seinem Boot hinter dem Kapitän sitzen, das waren Marleen, Bernd und ich. Ich hatte Boning trotz Neo, Badekappe und Schwimmbrille relativ schnell erkannt und es bedurfte einiger Überzeugungsarbeit, dass Marleen und
		Bernd mir glaubten.
		<br/><br/>
		So, jetzt lest selber, viel Spaß dabei, Gesine
		<br/><br/>
		<a href="http://www.schwimmkalender.de/index.php?option=com_content&view=article&id=136" target="_blank">www.schwimmkalender.de</a>
		<br/><br/>
		Es gibt keine Ergebnisse, weil der Wettkampf wg. schlechten Wetters abgebrochen wurde.
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>11.08.2012 : Glücksburger Förde-Crossing</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Stefanie Tegeler</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2012_08_11-Gluecksburger_Foerde-Crossing-01_large.jpg" rel="lightbox[11.08.2012 : Glücksburger Förde-Crossing]" title="Vor dem Start (Foto: GLC Glücksburg Consulting AG)"><img src="pics/reports/2012_08_11-Gluecksburger_Foerde-Crossing-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Das Beste zum Schluss
		<br/><br/>
		3 km von Dänemark über die Flensburger Förde nach Glücksburg zu schwimmen, schien mir eine überschaubare Herausforderung und ein geeigneter Saisonabschluss. Karsten hatte aus den letzten Jahren fast nur Gutes berichtet - mal
		abgesehen vom Wetter. Ich war erfolgreich über die Warteliste nachgerückt, da konnte es nach einer Urlaubswoche an der Ostsee am Samstag, den 11.8. losgehen.
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2012_08_11-Gluecksburger_Foerde-Crossing-02_large.jpg" rel="lightbox[11.08.2012 : Glücksburger Förde-Crossing]" title="Transfer mit dem Schiff ... (Foto: Hans und Beate Petersen)"><img src="pics/reports/2012_08_11-Gluecksburger_Foerde-Crossing-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Schon morgens präsentierte sich das Wetter von seiner besten Seite, laut Veranstalter das Beste seit 10 Jahren! Die Sonne strahlte und kaum Wind. Karsten, Katrin und Freunde von ihnen fanden mich im Getümmel, sehr entspannt
		war da die Stimmung am Strand. Als dann nach und nach immer mehr  Menschen trotz der Wärme im Neo herumliefen, wurden auch wir unruhiger und zogen uns um. Nach einer kurzen Einweisung und Grußworten wurden die Schwimmer auf
		den verschiedensten Schiffen nach Dänemark gefahren. Eine gute Gelegenheit, die „Quallenlage“ zu peilen, ich entdeckte zum Glück nur eine Feuerqualle. Das Pro und Contra von Melkfett im Gesicht wurde erörtert- ich entschied
		mich, dann doch lieber ohne zu schwimmen. Der Skipper berichtete vom Seeungeheuer bei den Ochseninseln, andere von den Muschelbänken. Dann der Rausschmiss: „ ..den Rest müsst ihr schwimmen“ - zunächst zum Start.
		<br/><br/>
		Auf der kleinen Landzunge vor Sonderhav sammelten sich die Schwimmer, Melkfett wurde großzügig verteilt, die beste Strecke zwischen den Inseln eingeschätzt. Im Gewühl fand ich Karsten und Olaf wieder, jemand machte letzte
		Ansagen, die keiner verstand. Aber alles war recht entspannt und das Starttor wohl mehr symbolisch. Gute Wünsche rundum, alles beginnt zu klatschen und schon ging es los.
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2012_08_11-Gluecksburger_Foerde-Crossing-03_large.jpg" rel="lightbox[11.08.2012 : Glücksburger Förde-Crossing]" title="... und dann geschwommen wieder zurück ... (Foto: GLC Glücksburg Consulting AG)"><img src="pics/reports/2012_08_11-Gluecksburger_Foerde-Crossing-03_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Rennen über Muscheln ist nicht mein Ding, ich schwimme schon früh im flachen Wasser. Mit kleinen Rempeleien komme ich aus dem schlimmsten Gewühl und um die erste Boje, Schiffe markieren den Weg zwischen den Inseln. Noch ein
		paar „Querschwimmer“, dann wird’s freier und Glücksburg liegt in weiter Ferne. Wie soll ich mir die Strecke einteilen??? Einfach schwimmen, wird sich zeigen. Die Gruppen werden kleiner, die Wellen etwas höher, aber es ist
		ja schließlich die Ostsee. Und sie sind immer noch kleiner als vor 2 Wochen in der Müritz. Die kleinen Quallen nehme ich kaum wahr, waren auch meist nicht viele. Um mich herum sehe ich viele blaue und ein paar rote Kappen
		(=Frauen). Die schaffe ich noch - oder ist es vielleicht zu früh, schneller zu werden? Es klappt, ich sehe nur noch eine rote weit vorne und endlich kommt auch der Strand näher. Etwas schneller geht noch, dann kommt der Steg,
		das Ziel- geschafft. 48:24 Minuten, ich bin sehr zufrieden. 
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2012_08_11-Gluecksburger_Foerde-Crossing-04_large.jpg" rel="lightbox[11.08.2012 : Glücksburger Förde-Crossing]" title="... bis zum Ziel (Foto: Karsten Krohn)"><img src="pics/reports/2012_08_11-Gluecksburger_Foerde-Crossing-04_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Es gibt reichlich Getränke und Obst von vielen freundlichen Helfern, immer mehr Schwimmer kommen an. Ich staune, wie breit sich das Feld auf der Strecke verteilt. Dann kommt auch Karsten an. Schnell noch den Neo in der
		Ostsee ausziehen und weitere Ankommende bejubeln. Die letzten haben persönlichen Geleitschutz von Booten, aber schaffen es auch aus eigener Kraft ins Ziel.
		<br/><br/>
		Der Blick in die Ergebnisliste zeigt: ich bin 10. Frau von 125, 2. der AK. Ein schöner Abschluss einer sehr gelungenen Veranstaltung und meiner diesjährigen Saison. Nächstes Jahr bin ich sicher wieder dabei und werde mitten
		in der Nacht aufstehen, um mich anzumelden!
		<br/><br/>
		Herzlichen Dank an die GLC Glücksburg Consulting AG , Hans und Beate Petersen von Fri Ööwingsfloose und Karsten Krohn für die Bilder!
		<br/><br/>
		Weitere Bilder und Infos unter <a href="http://www.gluecksburg.de/foerde-crossing.html" target="_blank">www.gluecksburg.de</a>
		<br/><br/>
		Das genaue Ergebnis gibt es unter :
		<a href="?page=30+topic=11.08.2012 : Gluecksburger Foerde-Crossing" onclick="showContent(30,'11.08.2012 : Gluecksburger Foerde-Crossing'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Schwimmen &raquo; 11.08.2012 : Glücksburger Förde-Crossing</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>08.01.2012 : 24-Stunden-Schwimmen Lüneburg</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Gesine Lickfett</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2012_01_08-24-Stunden-Schwimmen_Lueneburg-01_large.jpg" rel="lightbox[08.01.2012 : 24-Stunden-Schwimmen Lüneburg]" title="Gesine sichtlich stolz über ihre Leistung"><img src="pics/reports/2012_01_08-24-Stunden-Schwimmen_Lueneburg-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		"Same procedure as last year?" Diese Frage stellte sich eigentlich nicht für mich, was das 24-Stunden-Schwimmen in Lüneburg angeht! Denn zum Einen ist das eine gute Gelegenheit, um mal die Lage
		der eigenen Ausdauer zu peilen und zum Anderen natürlich dabei Gutes zu tun, nämlich km zu sammeln für den "Guten Nachbarn". 
		<br/><br/>
		Und so ging es Samstagmorgen kurz vor 10 Uhr ins Sportbad, bepackt mit leckeren Brötchen, Obst, Energieriegeln und dem guten Apfelsaft, auch der Schlafsack incl. Vliesjacke durfte nicht fehlen. 
		<br/><br/>
		Die ersten Stunden waren teilweise nicht so spaßig; es war einfach zu voll, teilweise herrschte Ellenbogenprinzip auf der Bahn. Nur gut, dass die Leitung gleich eine extra Bahn für die Krauler
		eingerichtet hatte, auch wenn sich ganz mutige Brustschwimmer ab und an dahin verirrten (aber schnell wieder verschwanden). Aber die netten Schwimmis waren eindeutig in der Überzahl, eine ganze
		Reihe kannte ich aus den letzten Jahren, da sind gegenseitige Unterstützung und gute Tipps selbstverständlich.
		<br/><br/>
		Stunde um Stunde sammelte ich so km, unterbrochen von regelmäßigen Pausen alle Stunde zum Duschen, Essen und Relaxen. Bis gegen 22 Uhr tauchten dann und wann Triathleten auf und es gab nette
		Randgespräche. Gegen 23 Uhr war erst mal schlafen angesagt. In Anbetracht der Lautstärke von Musik und Schwimmenden wurde es dann doch eher "gestörtes Schlummern".
		<br/><br/>
		Also gegen 2 Uhr wieder rein ins Wasser. Morgens gegen 4 Uhr plädierten meine Schultermuskulatur und –gelenke nach ca. 29 km für ein Ende, aber ich wollte unbedingt die 33 km vom letzten Jahr toppen
		– durchhalten war angesagt, den inneren Schweinehund überwinden. Das gelang auch ganz gut bis ca. 7 Uhr morgens. Ich hatte meiner Familie versprechen müssen, vernünftig (was ist das?) zu sein und zu
		bedenken, dass man mit 50 niemandem mehr etwas beweisen und keine Marathons schwimmen müsse. Okay, okay – so bin ich bei km 36 gegen 7 Uhr aus dem Wasser gestiegen, habe meine schmerzenden Körperteile
		unters heiße Wasser gehalten und mich für den restlichen Morgen auf die Liege gelegt.
		<br/><br/>
		Nächstes Jahr wieder? Ich weiß nicht, ich denke, diese Distanzen überlasse ich vielleicht doch lieber den Jüngeren unter uns, wie z. B. Esther, die mit großartigen 40 km gegen 10 Uhr aus dem Wasser stieg.
		<br/><br/>
		Das genaue Ergebnis gibt es unter :
		<a href="?page=30+topic=08.01.2012 : 24-Stunden-Schwimmen Lueneburg" onclick="showContent(30,'08.01.2012 : 24-Stunden-Schwimmen Lueneburg'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Schwimmen &raquo; 08.01.2012 : 24-Stunden-Schwimmen Lüneburg</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>17.07.2010 : Glücksburger Förde-Crossing</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Karsten Krohn</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2010_07_17-Gluecksburger-Foerde-Crossing-01_large.jpg" rel="lightbox[17.07.2010 : Glücksburger Förde-Crossing]" title="Das nennt Karsten 'optimale' Bedingungen für Freiwasserschwimmen"><img src="pics/reports/2010_07_17-Gluecksburger-Foerde-Crossing-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		<a href="pics/reports/2010_07_17-Gluecksburger-Foerde-Crossing-02_large.jpg" rel="lightbox[17.07.2010 : Glücksburger Förde-Crossing]" title="Als 96. verlässt Karsten das Wasser"><img src="pics/reports/2010_07_17-Gluecksburger-Foerde-Crossing-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Das erste "große" Freiwasserschwimmen für mich: Gestern ging es beim
		<a href="http://www.foerdecrossing.de" target="_blank">13. Internationalen Glücksburger Förde-Crossing</a> über 3km durch die Flensburger
		Förde: Von Sønderhav (DK) nach Glücksburg (DE).
		<br/><br/>
		Die Startplätze waren rah, nach nur 36 Stunden waren schon im November alle verfügbaren 450 Startplätze vergeben. Großes Glück, dass ich
		einen der begehrten Plätz ergattern konnte.
		<br/><br/>
		Am 17.7. ging es also Richtung Glücksburg. Startunterlagen einsammeln, Wettkampfbesprechung und dann wurden wir mit zahlreichen kleinen
		Booten bei 25° Luft- und 22°C Wassertemperatur zum Start nach Dänemark gebracht. Kurz vor dem Ufer schwammen wir in fast glasklarem Wasser
		zum Start, durch ein paar Quallen und über kleine Muschelbänke hinweg. Das Wasser lag (noch) ruhig da. Beste Voraussetzungen für ein tolles
		Freiwasserschwimmen!
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2010_07_17-Gluecksburger-Foerde-Crossing-03_large.jpg" rel="lightbox[17.07.2010 : Glücksburger Förde-Crossing]" title="Karsten, sichtlich begeistert von seiner Leistung"><img src="pics/reports/2010_07_17-Gluecksburger-Foerde-Crossing-03_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Nach dem Start das gewohnte "Gewühle” in der Startermenge. Die Leute verteilten sich aber bald, so dass man recht entspannt schwimmen
		konnte. Ein heftiger Schauer brachte zwischenzeitlich schlecht Sicht- und Orientierungsverhältnisse mit sich und ein paar Wellen schubsten
		mich etwas hin und her. Das ging aber schnell vorbei und war auch nicht weiter schlimm. Das gesammte Schwimmen über fühlte ich mich gut,
		war zufrieden und so entspannt, wie man bei einem Wettbewerb sein kann. Nach 0:51:21 erreichte ich dann auch glücklich als 96. das Ziel
		(AK M30 Platz 29).
		<br/><br/>
		...
		<br/><br/>
		Weiter gehts auf der Webseite von Karsten : <a href="http://www.krohn.io/sport/schwimmen/foerdecrossing-2010" target="_blank">www.krohn.io</a>
		<br/><br/>
		Das genaue Ergebnis gibt es unter :
		<a href="?page=30+topic=17.07.2010 : Glücksburger Förde-Crossing" onclick="showContent(30,'17.07.2010 : Glücksburger Förde-Crossing'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Schwimmen &raquo; 17.07.2010 : Glücksburger Förde-Crossing</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>24.04.2010 : 24-Stunden-Schwimmen Lippstadt</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Gesine Lickfett</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2010_04_24-24-Stunden-Schwimmen-Lippstadt-01_large.jpg" rel="lightbox[24.04.2010 : 24-Stunden-Schwimmen Lippstadt]" title="Gesine stolz mit Urkunde und Medaille"><img src="pics/reports/2010_04_24-24-Stunden-Schwimmen-Lippstadt-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		<a href="pics/reports/2010_04_24-24-Stunden-Schwimmen-Lippstadt-02_large.jpg" rel="lightbox[24.04.2010 : 24-Stunden-Schwimmen Lippstadt]" title="Die Siegerinnen: Links - 3.Platz [Gesine Lickfett 30,75 km], Mitte - 2.Platz [Bilitis Kruse 45.60 km], Rechts - 1.Platz [Griseldis Cormann 50.95 km]"><img src="pics/reports/2010_04_24-24-Stunden-Schwimmen-Lippstadt-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Okay, ich gebs zu, zwischendurch habe ich mich schon mal gefragt, warum ich eigentlich nicht gemütlich bei mir zu Hause im Garten liege und
		mich von der Sonne bescheinigen lasse!! Aber ich glaube, dass die Überwindung des inneren Schweinehunds langfristig schon ziemlich stark
		und selbstbewusst macht.
		<br/><br/>
		Auf jeden Fall sollte dieses Schwimmen meine Feuerprobe für die Freigewässerschwimmen sein, nachdem ich im Winter durch grippalen Infekt
		und Beinbruch 3 Monate trainingsunfähig war und erst wieder die letzten 7 Wochen ins Wasser konnte. Auch wenn ich die letzten 8 km 
		"einarmig" geschwommen bin, weil ich so starke Schulterschmerzen auf einer Seite hatte, bin ich froh, dass es insgesamt so gut geklappt hat
		und ich durchgehalten habe – der Sommer und die Nordsee gehören können kommen !!!
		<br/><br/>
		Die herzliche Begrüßung und das prompte Wiedererkennen beim "einschecken" war schon toll – insgesamt war die Betreuung einfach unheimlich
		sympathisch und familiär. Diesmal habe ich auch das kostenlose Massageangebot genutzt, aber nach dem zweiten "Durchkneten" am Sonntag
		gegen 10 Uhr fiel es mir schon echt schwer, mich wieder ins Wasser zu stürzen!
		<br/><br/>
		Dieses Jahr waren unheimlich starke Langstreckenschwimmer dabei, viel mehr als letztes Jahr. Auch wenn die Frauen erfahrungsgemäß nicht so
		stark vertreten sind in dieser Sportart und zu 95 % unter 10 km schwimmen, so ist auffällig, dass unter den 12 Schwimmern, die über 20 km
		geschwommen sind, immerhin 4 Frauen (d. h. &frac14;) sind. Das bedeutet für mich, dass die wenigen Frauen, die weit und lange schwimmen,
		dann auch sehr stark sind. Besonders deutlich wird dies an der Gesamtsiegerin, die als 20jährige über 50 km (!!!) geschwommen ist. Meine
		Hochachtung!
		<br/><br/>
		Drei Tage später hat das Schwimmen schon wieder Spaß gemacht und jetzt freue ich mich auf die Freibadsaison.
		<br/><br/>
		Das genaue Ergebnis gibt es unter :
		<a href="?page=30+topic=24.04.2010 : 24-Stunden-Schwimmen Lippstadt" onclick="showContent(30,'24.04.2010 : 24-Stunden-Schwimmen Lippstadt'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Schwimmen &raquo; 24.04.2010 : 24-Stunden-Schwimmen Lippstadt</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>24.10.2009 : Clausthal-Zellerfelder 24 Stunden-Schwimmen</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Gesine Lickfett</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2009_10_24-Clausthal-Zellerfelder_24_Stunden-Schwimmen-01_large.jpg" rel="lightbox[24.10.2009 : Clausthal-Zellerfelder 24 Stunden-Schwimmen]" title="Ab gehts"><img src="pics/reports/2009_10_24-Clausthal-Zellerfelder_24_Stunden-Schwimmen-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Während ein großer Teil der Triathleten sich in Hitzacker abstrampelte, hatte ich meine absolute Härteveranstaltung im Harz !!!
		<br/><br/>
		Das Bad hat Lüneburger Dimensionen (warum müssen die sich nur alle ähneln?!), die feuchte Schwüle war jedoch entschieden ausgeprägter und die Wassertemperatur
		höher, was ich anfangs als recht unangenehm, im Laufe der Nacht dann jedoch als zunehmend passend empfand. Müdigkeit und Abgeschlagenheit zerren einfach sehr an
		der Körpertemperatur.
		<br/><br/>
		Die Regeln in Clausthal sind wirklich hart und werden auch sehr genau eingehalten. Ich hatte mich in der Nacht am Bahnende ganz kurz mit einem Langstreckenschwimmer
		aus Stuttgart unterhalten – wirklich nur ca. 5 knappe Sätze, da kam dann gleich jemand von der Zählung und meinte, dass das ja jetzt bereits eine Pause wäre – also
		haben wir zugesehen, dass wir ganz schnell wieder losschwammen.
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2009_10_24-Clausthal-Zellerfelder_24_Stunden-Schwimmen-02_large.jpg" rel="lightbox[24.10.2009 : Clausthal-Zellerfelder 24 Stunden-Schwimmen]" title=": Die drei Siegerinnen (links AK 48-60, Mitte AK 13- 17, rechts AK 18-30)"><img src="pics/reports/2009_10_24-Clausthal-Zellerfelder_24_Stunden-Schwimmen-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Überhaupt sind die Gespräche mit anderen Schwimmern/Schwimmerinnen immer unheimlich spannend und informativ. Der Stuttgarter läuft u. a. auch Marathon und will
		nächstes Jahr mit einer Staffel den Ärmelkanal durchschwimmen – vielleicht brauchen die ja noch Ersatz bei evtl. Ausfall!?!
		<br/><br/>
		Alle Stunde durften wir (mussten wir aber nicht) einmal für 5 Minuten Pause machen. Habt ihr eine Vorstellung, wie knapp die Zeit ist, wenn man zur Toilette muss
		(ca. 3 min inkl. Anziehen des nassen Badeanzuges), etwas essen will ohne runter zu würgen oder sich einfach mal auf einer Liege austreckt? 5 min. sind dafür absolut
		zu knapp, also musste ich gut einteilen, wann ich was machte. Die ersten 10 km lief das noch ganz problemlos, sogar viel besser, als ich ursprünglich annahm, ich
		hatte Strecken zw. 2,4 – 2,7 km in 55 min. Danach aber gings kontinuierlich bergab. Meine Schulter schmerzte ab km 13, so dass ich meinen Stil variierte und ab
		km 22 meldete sich dann freundlicherweise mein Ellenbogen vehement.
		<br/><br/>
		Nicht gerade motivierend war der Umstand, dass das Bad ab ca. 23 Uhr fast leer war – nur einige absolute Hardliner und Verrückte waren noch dabei. Die letzte Stunde
		(gegen 4 Uhr morgens) war ich sogar ganz allein im Bad, alle anderen lagen schon auf den Liegen und da musste ich mich echt zwingen, denn ich wollte die 30 km
		absolut schaffen.
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2009_10_24-Clausthal-Zellerfelder_24_Stunden-Schwimmen-03_large.jpg" rel="lightbox[24.10.2009 : Clausthal-Zellerfelder 24 Stunden-Schwimmen]" title="Preisverleihung"><img src="pics/reports/2009_10_24-Clausthal-Zellerfelder_24_Stunden-Schwimmen-03_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Die Bahnenzähler waren wirklich erste Sahne und total genau, so was habe ich noch nie erlebt. Das gesamt Team der DLRG war überhaupt super nett und locker darauf,
		da merkte man die Erfahrung aus 14 Jahren.
		<br/><br/>
		Auch wenn lange nicht so viel SchwimmerInnen dabei waren wie bei anderen 24-Stunden-Schwimmen, so werden in Clausthal doch sehr weite Strecken geschwommen. Zwei
		Männer schwammen kurz über 40 km und drei Frauen (mich inklusive) 30 km. Was ich im Nachhinein festgestellt habe und was mich wirklich stolz macht ist der Umstand,
		dass ich in meiner Altersklasse seit 14 Jahren die weiteste Distanz geschwommen bin.
		<br/><br/>
		Ob ich das noch mal machen würde?? Ich bin mir da nicht so sicher, denn diese kurzen Pausen gehen am Ende unheimlich auf Kreislauf und Pumpe und die Regeneration
		danach dauert doch ganz schön. Das ging übrigens nicht nur mir "Oldie" so, das empfanden auch SchwimmerInnen, die 10-20 Jahre jünger waren.
		<br/><br/>
		Das genaue Ergebnis gibt es unter :
		<a href="?page=30+topic=24.10.2009 : Clausthal-Zellerfelder 24 Stunden-Schwimmen" onclick="showContent(30,'24.10.2009 : Clausthal-Zellerfelder 24 Stunden-Schwimmen'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Schwimmen &raquo; 24.10.2009 : Clausthal-Zellerfelder 24 Stunden-Schwimmen</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>20.06.2009 : Sehnder Stichkanalschwimmen</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Gesine Lickfett</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2009_06_20-Sehnder_Stichkanalschwimmen-01_large.jpg" rel="lightbox[20.06.2009 : Sehnder Stichkanalschwimmen]" title="Der Ort des Geschehens"><img src="pics/reports/2009_06_20-Sehnder_Stichkanalschwimmen-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Die Grundidee für das Kanalschwimmen entstand vor 4 Jahren. Damals überlegten sich einige unausgefüllte Schwimmer, dass man doch einmal den Stichkanal komplett
		durchschwommen könne – gesagt, getan und daraus entstand dann der Langstrecken-Schwimm"event".
		<br/><br/>
		Der Stichkanal Hildesheim hat eine Gesamtlänge von 15,2 km. An der Einmündung des Kanals in den Mittellandkanal liegt die Schleuse Bolzum. Der für das
		Stichkanalschwimmen relevante Teil des Kanals beginnt oberhalb der Schleuse, etwa bei Stromkilometer 1. Da der Hafen Hildesheim ebenfalls nicht durchschwommen wird,
		ergibt sich somit eine Gesamtstrecke von ca. 13,5 km (puh – gerade noch Glück gehabt, nicht die ganzen 15,2 km!!).
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2009_06_20-Sehnder_Stichkanalschwimmen-02_large.jpg" rel="lightbox[20.06.2009 : Sehnder Stichkanalschwimmen]" title="Alles locker, alles gut"><img src="pics/reports/2009_06_20-Sehnder_Stichkanalschwimmen-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Die 13,5 km bin ich also wirklich durchschwommen – und es war einfach spannend !! Jeder Schwimmer der Langstrecke musste ein eigenes Begleitboot mit Paddler haben,
		wobei Boot und auch Paddler auf rechtzeitige Anfrage gestellt werden konnten. Jörg hat mich die ganze Zeit begleitet und auch mit Trinken und Energie-Mahlzeiten
		versorgt. Insgesamt sind 19 Langstreckenschwimmer gestartet, davon waren nur 2 Frauen. Die andere Frau ist zudem mit Flossen geschwommen, war somit in einer anderen
		Wertung als ich.
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2009_06_20-Sehnder_Stichkanalschwimmen-03_large.jpg" rel="lightbox[20.06.2009 : Sehnder Stichkanalschwimmen]" title="Stolz über die erbrachte Leistung"><img src="pics/reports/2009_06_20-Sehnder_Stichkanalschwimmen-03_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Um es kurz zu machen, ich bin die 13. von insgesamt 17 Schwimmern mit einer Zeit von 4 Stunden 21 Minuten geworden. Ich konnte während des Schwimmens sogar noch zwei
		andere Schwimmer, die ich anfangs nur in weiter Ferne sah, überholen (wirklich obergeiles Gefühl). Im Gegensatz zu den Tagen vorher, wo mich doch immer wieder mal
		echte Zweifel überkamen, ob ich die Strecke durchhalten würde, war das während des Schwimmens überhaupt kein Thema mehr. Lediglich bei km 10 hatte ich das Gefühl,
		dass meine Arme etwas schwerer wurden, aber als Jörg mir später in Sichtweite der Zielbrücke sagte, dass ich nur noch ca. 2 km hätte, war ich sogar noch in der Lage,
		einen Zahn zuzulegen. Da macht sich das gute Schwimmtraining doch bemerkbar. Das Wetter war sehr angenehm, teils Sonne, teils bedeckt, dazwischen ein ganz kleiner
		Schauer. Der Kanalbegrenzung ist recht abwechsungsreich und das Wasser war okay, die toten Fische schwammen Gott-sei-Dank auf der Seite vorbei, an der ich gerade
		nicht geatmet habe.
		<br/><br/>
		Die Vorbereitung und Durchführung war sehr nett und gut aufgebaut. Alle Schwimmer bekamen eine rote Kappe mit Ihrer Startnummer, konnten sich im Becken des
		Hildesheimer Hafens schon mal an die Temperatur akklimatisieren und dann ging es nach einer Weile los. Der schnellste Schwimmer war nach noch nicht mal 3 Stunden
		am Ziel!!!
		<br/><br/>
		Neben der Langstrecke konnte man auch noch Mittelstrecke (3,6 km), die Kurzstrecke (1 km) und Aquajogging absolvieren – also für fast jeden etwas.
		<br/><br/>
		Dank einer guten Massage noch am selben Abend war ich am nächsten Tag wieder recht fit und konnte am Montag gleich wieder trainieren. Freigewässerschwimmen macht
		unheimlich viel Spaß – kann ich jemanden dafür begeistern? 
		<br/><br/>
		Das genaue Ergebnis gibt es unter :
		<a href="?page=30+topic=20.06.2009 : Sehnder Stichkanalschwimmen" onclick="showContent(30,'20.06.2009 : Sehnder Stichkanalschwimmen'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Schwimmen &raquo; 20.06.2009 : Sehnder Stichkanalschwimmen</a>.
		<br/><br/>
		Weitere Infos: <a href="http://www.stichkanalschwimmen.de" target="_blank">www.stichkanalschwimmen.de</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>06.06.2009 : Wilhelmshavener Leuchtturmschwimmen</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Gesine Lickfett</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2009_06_06-Wilhelmshavener_Leuchtturmschwimmen-01_large.jpg" rel="lightbox[06.06.2009 : Wilhelmshavener Leuchtturmschwimmen]" title="Nachtstimmung"><img src="pics/reports/2009_06_06-Wilhelmshavener_Leuchtturmschwimmen-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		<a href="pics/reports/2009_06_06-Wilhelmshavener_Leuchtturmschwimmen-02_large.jpg" rel="lightbox[06.06.2009 : Wilhelmshavener Leuchtturmschwimmen]" title="Die Siegerinnen: Links - 3.Platz [Lena Höttecke 8,25 km], Mitte - 1.Platz [Bilitis Kruse 40,45 km], Rechts - 2.Platz [Gesine Lickfett 27,45 km]"><img src="pics/reports/2009_06_06-Wilhelmshavener_Leuchtturmschwimmen-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Ein gewisses Maß an Abhärtung, Verrücktheit und auch sportlichem Ehrgeiz scheint dazuzugehören, wenn man sich vormittags freiwillig bei einer Wassertemperatur
		um 15°C, frischen Außenwerten und einer sich steigernden Brise beim Arngaster Leuchtturm in die Nordsee stürzt, um mindestens 6, wegen diverser "Umwege" aber wohl
		mehr Kilometer zurück zu schwimmen zum Südstrand nach Wilhelmshaven.
		<br/><br/>
		Im Vorjahr fand das erste Schwimmen statt, das aber wegen eines Gewitters abgebrochen werden musste. Dieses Jahr gingen 38 SchwimmerInnen ans Ziel, 34 davon
		finishten. Die Altersspanne reichte von 15 - 64 Jahre, die Schwimmzeiten von 1.25 bis 2.37 Stunden.
		<br/><br/>
		Das Planungsgteam war einfach nur super, so lief der Informationsfluß per Email reibungslos und bei der Anmeldung im Nassauhafen und später am Kai ging es wirklich
		locker und herzlich zu.
		<br/><br/>
		Während dann anfangs alles noch ganz sonnig und eher gemäßigt ablief beim Start, nahm der Wind schnell ziemlich stetig zu ebenso wie die Wellenhöhe, bis sich
		schließlich sogar Gischtkronen bildeten. Wellenhöhe, Dünung und Strom führten dazu, dass ich weite Strecken mit Brustschwimmen absolvierte, weil ich die Betonnung
		ansonsten ganz schnell aus der Peilung verlor. Nicht nur ich, sondern etliche andere mussten von den zahlreichen DLRG-Booten , die uns begleiteten und die man in
		den Wellen übrigens auch nicht immer ausmachen konnte, somit hin und wieder auf die richtige Richtung hingewiesen werden.
		<br/><br/>
		Ein Problem stellte für mich meine Brille dar. Blöderweise hatte ich meine Aqua Sphere mit der Rundumsicht auf dem Bett liegen lassen (passiert mir nie wieder) und
		deswegen nur meine "kleine" Trainingsbrille zur Verfügung. Mein Neo von Sailfish war übrigens super, nichts hat gescheuert, ich hatte volle Bewegungsfreiheit
		und mir war warm (abgesehen von meinen Füßen trotz Neoprensocken und meiner Mundregion). Den Salzwassergeschmack hatte ich übrigens noch abends im Mund.
		<br/><br/>
		Der letzte Kilometer hatte es dann echt in sich - die ablaufende Strömung trieb immer weiter auswärts und das Zieltor schien einfach nicht näher zu kommen, da
		muss man mental schon gut drauf sein. Bloß gut, dass die Ziellinie auf fast 1/2 km ausgedehnt war. Der Empfang war dafür umso herzlicher! Das Umziehen im mülligen
		DLRG-Haus direkt neben den Bierzeltgarnituren wo die anderen SchwimmerInnen dann schon mal ihre heiße Suppe aßen, hatte seinen ganz eigenen Charme. Meine Endorphine
		machten trotzdem Purzelbäume. Einen heftigen Sonnenbrand habe ich umsonst dazu bekommen.
		<br/><br/>
		Fazit: obermegagenial - nächstes Jahr wieder !!
		<br/><br/>
		Mehr Bilder gibt es in der Mediengalerie unter: <a href="http://www.razyboard.com/system/morethread-wilhelmshavener-leuchtturmschwimmen-06062009-ttlg-2167929-5672262-0.html" onclick="showContent(14, 'http://www.razyboard.com/system/morethread-wilhelmshavener-leuchtturmschwimmen-06062009-ttlg-2167929-5672262-0.html'); return false;">Wilhelmshavener Leuchtturmschwimmen (06.06.2009)</a>
		<br/><br/>
		Das genaue Ergebnis gibt es unter :
		<a href="?page=30+topic=06.06.2009 : Wilhelmshavener Leuchtturmschwimmen" onclick="showContent(30,'06.06.2009 : Wilhelmshavener Leuchtturmschwimmen'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Schwimmen &raquo; 06.06.2009 : Wilhelmshavener Leuchtturmschwimmen</a>.
		<br/><br/>
		Webseite der Veranstaltung: <a href="http://www.nordseeman.de/index.php?option=com_content&task=view&id=76&Itemid=1" target="_blank">www.nordseeman.de</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>25.04.2009 : 24-Stunden-Schwimmen Lippstadt</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Gesine Lickfett</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2009_04_25-24-Stunden-Schwimmen-Lippstadt-01_large.jpg" rel="lightbox[25.04.2009 : 24-Stunden-Schwimmen Lippstadt]" title="Nachtstimmung"><img src="pics/reports/2009_04_25-24-Stunden-Schwimmen-Lippstadt-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		<a href="pics/reports/2009_04_25-24-Stunden-Schwimmen-Lippstadt-02_large.jpg" rel="lightbox[25.04.2009 : 24-Stunden-Schwimmen Lippstadt]" title="Die Siegerinnen: Links - 3.Platz [Lena Höttecke 8,25 km], Mitte - 1.Platz [Bilitis Kruse 40,45 km], Rechts - 2.Platz [Gesine Lickfett 27,45 km]"><img src="pics/reports/2009_04_25-24-Stunden-Schwimmen-Lippstadt-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Als ich gegen 17 Uhr das Lippstädter Hallenbad betrat, fühlte ich mich gleich heimisch, denn Alter, Aussehen und Ausstattung ist fast so wie bei uns in Lüneburg!
		<br/><br/>
		Mit der Startnummer 76 ging ich ins Rennen, die anderen schwammen bereits seit ca. 4 Stunden. Bis gegen 22 Uhr war das Bad immer recht gut besucht, die Zuteilung
		der Bahnen erfolgt ganz pragmatisch nach Schnelligkeit und klappte in der Regel ganz gut.
		<br/><br/>
		In den Pausen gab es die Möglichkeit, im Foyer zum reichhaltigen Buffet zu gehen oder einfach auch nur an den Tischen zu klönen. Nachts nutzten viele die Gelegenheit
		sich wie ich zeitweise am Rand auf Isomatten zum schlafen zu legen. Da es ab 22 Uhr eine tolle Atmosphäre mit Kerzen, gedimmtem Licht und Unterwasserbeleuchtung gab,
		konnte man auch ganz gut schlafen. Leider führte die spärliche Beleuchtung jedoch dazu, dass die i.d.R. jugendlichen BahnenzählerInnen das Aufschreiben nicht ganz
		hinbekamen, da musste man ab und zu mal korrigieren. Um Mitternacht gab es einen Gruppenwettbewerb, was die Schwimmerei noch mal ankurbelte.
		<br/><br/>
		Die ganze Veranstaltung verlief sehr familiär und in Bezug aufs Alter gemischt, so waren ganz jung und ganz alt gleichermaßen vertreten. Der überwiegende Teil der
		fast 200 SchwimmerInnen (2/3) kam lediglich für Strecken unter 5 km, lediglich die ersten 10 schwammen über 15 km, dafür dann aber deutlich darüber.
		<br/><br/>
		Mit meinem 2. Platz und 27,45 km bin ich wirklich zufrieden, insbesondere, da die Siegerin (mit 40 km) nur ca. halb so alt ist wie ich. Nach ca. 13 km bekam ich
		jedoch zunehmend Ellenbogenschmerzen, die glücklicherweise wieder verschwanden, nachdem ich eine saubere Technik schwamm (vielen Dank an Peter fürs gute
		Techniktraining!).
		<br/><br/>
		Die geschwommenen Meter wurden per Laptop erfasst und in regelmäßigen Abstanden in Form von Listen aktualisiert ausgehängt, was ich sehr motivierend empfand.
		<br/><br/>
		Bei Preisverleihung erfuhr ich, dass man sich während der Veranstaltung auf der Empore massieren lassen konnte - schade, das war nicht richtig ausgeschildert gewesen.
		<br/><br/>
		Fazit: gerne nächstes Jahr wieder!
		<br/><br/>
		Das genaue Ergebnis gibt es unter :
		<a href="?page=30+topic=25.04.2009 : 24-Stunden-Schwimmen Lippstadt" onclick="showContent(30,'25.04.2009 : 24-Stunden-Schwimmen Lippstadt'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Schwimmen &raquo; 25.04.2009 : 24-Stunden-Schwimmen Lippstadt</a>.
		]]></text>
	</paragraph>
</document>