<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<headline>Berichte &amp;raquo; Lauf-Events 2012</headline>
	<paragraph>
		<title>05.02.2012 : König Ludwig Lauf</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Frank Reimann</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2012_02_05-Koenig_Ludwig_Lauf-01_large.jpg" rel="lightbox[05.02.2012 : König Ludwig Lauf]" title="So sieht man aus, wenn man 50 km bei -24°C im Schnee spielt."><img src="pics/reports/2012_02_05-Koenig_Ludwig_Lauf-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Am 3.2. 2012 machten sich 3 wagemutige Lüneburger auf den Weg ins schöne Allgäu nach Oberammergau, Austragungsort des größten deutschen Skimarathons und einzige Station der Worldloppet-tour in unserem Heimatland.
		Es galt, 51 km auf den Langlauflatten zu absolvieren - für Falk in der freien (Skating) und für Dirk und mich in der klassischen Technik. 8 Stunden dauerte unsere Fahrt quer durch Deutschland. Zeit genug also, um
		sich schon einmal mit dem vermeintlich größtem Hinderniss des Wochenendes auseinander zu setzen. Der Kälte. Die Prognosen hatten uns ja bereits vorgewarnt, dass es Temperaturen um die - 24 °C geben wird. Nur konnte
		sich keiner von uns so richtig vorstellen, wie kalt das eigentlich ist. Sport haben wir jedenfalls bei solchen Temperaturen noch nie getrieben.
		<br/><br/>
		In Oberammergau angekommen, holten wir unsere Startunterlagen und Falk ließ sich seine Ski für das Skatingrennen am Samstag wachsen. Noch lagen die Temperaturen um die -15 °C. Nachdem wir dann unsere Ferienwohnung
		bezogen hatten, gingen Dirk und Ich raus auf die Loipe, um wenigsten noch einmal richtige Ski unter den Füßen gehabt zu haben (und nicht nur Rollski). Außerdem konnte man so die Kleiderwahl für den Wettkampf testen.
		Mit zugeeistem Bart ging es nach lockeren 12km zurück ins Appartement, wo wir dann leider feststellen mussten, dass die Heizung offensichtlich nur zur Zierde eingebaut war. So richtig warm wurde es jedenfalls das
		ganze Wochenende nicht mehr in der Bude. Zum Abendessen gingen wir in die Stadt. Langsam gingen die Temperaturen runter und wir bekamen einen sehr guten Eindruck, was uns am nächsten Tag erwarten würde. Das Ausziehen
		der Handschuhe musste man sich mittlerweile gut überlegen.
		<br/><br/>
		...
		<br/><br/>
		Weiter gehts auf der Webseite von Frank : <a href="http://reimannfrank.blogspot.com/2012/02/konig-ludwig-lauf-ein-bericht.html" target="_blank">www.reimannfrank.blogspot.com</a>
		<br/><br/>
		Alle Ergebnisse gibt es unter  :
		<a href="?page=32+topic=05.02.2012 : König Ludwig Lauf" onclick="showContent(32,'05.02.2012 : König Ludwig Lauf'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Lauf-Events &raquo; 05.02.2012 : König Ludwig Lauf</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>Archiv</title>
		<text><![CDATA[
		<a href="?page=122" onclick="showContent(122,null); return false;">&raquo; Berichte 2011</a>
		<br/>
		<a href="?page=112" onclick="showContent(112,null); return false;">&raquo; Berichte 2010</a>
		<br/>
		<a href="?page=102" onclick="showContent(102,null); return false;">&raquo; Berichte 2009</a>
		]]></text>
	</paragraph>	
</document>