<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<headline>Berichte &amp;raquo; Duathlon</headline>
	<paragraph>
		<title>14.04.2012 : Duathlon Scheeßel</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Frank Reimann</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2012_04_14-Duathlon_Scheessel-01_large.jpg" rel="lightbox[14.04.2012 : Duathlon Scheeßel]" title="Sofort in Führung"><img src="pics/reports/2012_04_14-Duathlon_Scheessel-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		<a href="pics/reports/2012_04_14-Duathlon_Scheessel-02_large.jpg" rel="lightbox[14.04.2012 : Duathlon Scheeßel]" title="Zieleinlauf"><img src="pics/reports/2012_04_14-Duathlon_Scheessel-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Na, das war doch ein ordentlicher Einstieg in das Multisportjahr 2012. Zum fünften Mal habe ich nun schon am Duathlon Scheeßel teilgenommen. Bisher immer erfolgreich mit zwei zweiten und zwei ersten Plätzen.
		Waren es bei meinem Debut 2008 nur knappe 50 Teilnehmer, so standen in diesem Jahr genauso wie 2011 mehr als 200 Athleten an der Startlinie. Da kann man wohl mit Recht von einem etablierten Wettkampf sprechen.
		Und das haben sich die Organisatoren auch verdient. Perfekte Organisation bei dennoch familierer Athmosphäre - so soll es sein.
		<br/><br/>
		Jetzt aber zum Rennverlauf. Wie ich ja schon im vorangegangenen Post geschrieben hatte, fühlte ich mich nach dem Trainingslager verständlicher Weise recht müde und konnte mir nur schlecht vorstellen, dass die
		Form zum Siegen reichen könnte. Aber pünktlich zum Rennen waren meine Beine erstaunlich frisch. Vom Start weg setzte ich mich an die Spitze und versuchte mir einen Vorsprung zu erarbeiten. Das gelang mir auch
		gut und so wechselte ich mit etwas mehr als 30 Sekunden Vorsprung vor Vereinskollegen und zweitschnellstem Läufer Henno Garbers auf mein Rad.
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2012_04_14-Duathlon_Scheessel-03_large.jpg" rel="lightbox[14.04.2012 : Duathlon Scheeßel]" title="Nach der Arbeit"><img src="pics/reports/2012_04_14-Duathlon_Scheessel-03_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Hier war ich froh, dass ich ein kleines Zeitpolster hatte und nicht wie im letzten Jahr investieren musste, um einen Rückstand aufzuholen. Kontrolliert fuhr ich den Radpart zu Ende und bereitete mich auf den
		zweiten Wechsel vor.
		<br/><br/>
		Wie immer ging der irgendwie in die Hose und ich verlor viel zu viel Zeit. Mein Vorsprung auf den Zweiten Richard Getz hatte sich dadurch leider um 10 Sekunden verkürzt und er war mit knapp 200m Rückstand in
		Schlagdistanz. Zum Glück konnte ich aber erneut einen guten Lauf zeigen und baute meinen Vorsprung wieder aus. Auf den letzten 500m nahm ich das Tempo etwas raus und genoss den Zieleinlauf.
		<br/><br/>
		Weiter geht es auf der Webseite von Frank : <a href="http://www.reimannfrank.blogspot.de/2012/04/titel-verteidigt.html" target="_blank">www.reimannfrank.blogspot.com</a>
		<br/><br/>
		Alle Ergebnisse gibt es unter :
		<a href="?page=33+topic=14.04.2012 : Duathlon Scheeßel" onclick="showContent(33,'14.04.2012 : Duathlon Scheeßel'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Duathlon &raquo; 14.04.2012 : Duathlon Scheeßel</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>25.04.2010 : Gartower Seeduathlon</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Cliff Parnitzky</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2010_04_25-Gartower_Seeduathlon_large.jpg" rel="lightbox[25.04.2010 : Gartower Seeduathlon]" title="Cliff, hatte am nächsten Tag mehr Muskelkater vom Grinsen ..."><img src="pics/reports/2010_04_25-Gartower_Seeduathlon_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Na das nenn ich mal einen Saisoneinstieg nach Maß. Zum erstem Mal stand ich am vergangenen Wochenende beim Gartower Seeduathlon am Start
		und konnte mich mit einer sagenhaften Leistung in den Top Ten platzieren.
		<br/><br/>
		Trotz der relativ kurzen Distanzen (4,7km laufen, 33km Rad fahren, 4,7km laufen) war klar, dass es ein hartes Rennen wird. Allerdings
		konnte ich von Anfang an richtig Druck machen und absolvierte den ersten Lauf mit einem Schnitt von 3:59min/km, was bedeutete, dass ich als
		11er die Wechselzone verließ.
		<br/><br/>
		Auf dem Rad lief es dann auch verdammt gut. Wenn man mit 43km/h eine Trittfrequenz von 112U/min hat und die Beine dabei immer noch verdammt
		locker sind, macht es schon verdammt viel Spaß. Trotz des starken Windes konnte ich ordentlich Druck machen und mich noch mal 5 Plätze nach
		vorn schieben. Lediglich meinen Trainingspartner Dirk musste ich passieren lassen. Trotz seiner bekannten Radstärke konnte er sich aber
		nicht richtig absetzen und hatte nach dem 2. Wechsel nur ca. 20sek Vorsprung.
		<br/><br/>
		Also startete ich eine Aufholjagd, die es in sich hatte. Nach der Hälfte der Laufrunde hatte ich den Rückstand wett gemacht und lief nun
		gemeinsam mit Dirk weiter. Da es ihm aber nicht mehr so gut ging, machte ich das Tempo und zog ihn mit. Am Ende überquerten wir gemeinsam
		die Ziellinie. Leider wurden wir nicht gemeinsam gewertet und zu allem Überfluss bekam ich den 7. Platz. Naja, trotzdem war es ein verdammt
		gutes Rennen und zeigt, dass ich bisher in dieser Saison alles richtig gemacht habe. 
		<br/><br/>
		Weiter geht es auf der Webseite von Cliff : <a href="http://www.cliff-parnitzky.de?page=news.html+topic=27.04.2010" target="_blank">www.cliff-parnitzky.de</a>
		<br/><br/>
		Alle Ergebnisse gibt es unter :
		<a href="?page=33+topic=25.04.2010 : Gartower Seeduathlon" onclick="showContent(33,'25.04.2010 : Gartower Seeduathlon'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Duathlon &raquo; 25.04.2010 : Gartower Seeduathlon</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>25.04.2010 : Müritz Duathlon Waren</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Frank Reimann</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2010_04_25-Mueritz_Duathlon_Waren_large.jpg" rel="lightbox[25.04.2010 : Müritz Duathlon Waren]" title="Zu schnell für die Farbe ;-) foto by Tobi"><img src="pics/reports/2010_04_25-Mueritz_Duathlon_Waren_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Wie in Scheeßel habe ich auch in Waren einen 2. Platz belegt. Aber es war dennoch ein super Wettkampf von mir. Wie zu erwarten, fand sich
		ein top Starterfeld zusammen. Der Erst- und Zweitplatzierte von 2009, Thoralf Berg und Maik Schmidt, waren da. Dazu kamen noch
		Kaderathleten aus Rostock bzw. Neubrandenburg und andere schnelle Jungs. Und dann war da noch Andreas Raelert, der kurz entschlossen
		auftauchte.
		<br/><br/>
		Damit stand der Sieger für mich schon fest. War also nur noch fraglich, ob ich wenigstens noch aufs Treppchen komme.
		<br/><br/>
		Der erste Lauf fing knallhart an. Die ersten 1000m gingen mit 3:03 min weg. Für mich das Zeichen, die Reißleine zu ziehen, wenn ich noch
		halbwegs zurechnungsfähig auf das Rad steigen will. Entsprechend setzten sich Alexander Trappiel und Andreas ab. Und auch Thoralf machte
		sich etwas davon.
		<br/><br/>
		In gleicher Reihenfolge ging es dann in die Wechselzone. Ich hatte gut 45 Sekunden Rückstand auf die ersten beiden und 20 Sekunden auf
		Thoralf. Also alles noch im Rahmen, um mit einem guten Radsplit was zu machen.
		<br/><br/>
		So sollte es auch kommen; von Beginn an hatte ich guten Raddruck. Thoralf und Alexander überholte ich nach knapp 8 km. Als dann nach der
		Wende der Gegenwind kam, drehte ich nochmal auf und vergrößerte meinen Vorsprung auf Thoralf. Sogar auf Andreas konnte ich etwas Zeit gut
		machen.
		<br/><br/>
		Weiter geht es auf der Webseite von Frank : <a href="http://reimannfrank.blogspot.com/2010/05/ein-2-platz-kann-auch-entzucken.html" target="_blank">www.reimannfrank.blogspot.com</a>
		<br/><br/>
		Alle Ergebnisse gibt es unter :
		<a href="?page=33+topic=25.04.2010 : Müritz Duathlon Waren" onclick="showContent(33,'25.04.2010 : Müritz Duathlon Waren'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Duathlon &raquo; 25.04.2010 : Müritz Duathlon Waren</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>10.04.2010 : Duathlon Scheeßel</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Frank Reimann</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2010_04_10-Duathlon_Scheessel-01_large.jpg" rel="lightbox[10.04.2010 : Duathlon Scheeßel]" title="Frank und Andreas beim Duathlon in Scheeßel"><img src="pics/reports/2010_04_10-Duathlon_Scheessel-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Eigentlich hatte ich vor dem Duathlon kein sonderlich gutes Gefühl. Meine Beine waren müde und mein Körper strotzte nicht gerade vor Elan.
		Aber das war auch nicht anders zu erwarten, knapp 10 Tage nach dem Trainingslager. Ähnlich war es im letzten Jahr, wo ich mit viel Kampf
		und einer eher schlechten Radform einen zweiten Platz aus Scheeßel mitnahm. So richtig zufrieden war ich damals nicht, vor allem, weil ich
		auf dem Rad sehr viel verloren hatte.
		<br/><br/>
		In diesem Jahr waren in Scheeßel soviele Teilnehmer wie noch nie am Start. Nach Ausschreibung sollten die Hamburger Meisterschaften und die
		Landesliga durchgeführt werden. Es gab also entsprechend gute Konkurrenz.
		<br/><br/>
		Als ich am Parkplatz mein Rad zusammenschraubte, konnte ich nicht glauben, welch krasses Material hier aufgefahren wurde. Mehr Hightech als
		in Kona und das bei einem "kleinen" Duathlon... Es standen also überall potentielle Sieger herum.
		<br/><br/>
		Zum Glück mache ich das schon ein paar Jahre, sonst wäre ich jetzt wohl ziemlich eingeschüchtert gewesen.
		Aber jetzt mal zum Rennen. Aufgrund der vielen Starter wurde der erste Lauf um eine Stadionrunde erweitert, damit sich das Feld etwas entzerrt,
		bevor es auf einen schmalen Waldweg ging. Wie es meine Art ist, habe ich mich gleich an die Spitze gesetzt und ein zügiges Tempo
		angeschlagen.
		<br/><br/>
		Weiter geht es auf der Webseite von Frank : <a href="http://reimannfrank.blogspot.com/2010/04/gar-nicht-schlecht.html" target="_blank">www.reimannfrank.blogspot.com</a>
		<br/><br/>
		Alle Ergebnisse gibt es unter :
		<a href="?page=33+topic=10.04.2010 : Duathlon Scheeßel" onclick="showContent(33,'10.04.2010 : Duathlon Scheeßel'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Duathlon &raquo; 10.04.2010 : Duathlon Scheeßel</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>26.04.2009 : Eifeler Crossduathlon</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Thorleiv Werner</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2009_04_26-Eifeler_Crossduathlon-01_large.jpg" rel="lightbox[26.04.2009 : Eifeler Crossduathlon]" title="Thorleiv auf der Radstrecke"><img src="pics/reports/2009_04_26-Eifeler_Crossduathlon-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		<a href="pics/reports/2009_04_26-Eifeler_Crossduathlon-02_large.jpg" rel="lightbox[26.04.2009 : Eifeler Crossduathlon]" title="Thorleiv beim Lauf"><img src="pics/reports/2009_04_26-Eifeler_Crossduathlon-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Sehr schöne Geschichte als Ergänzung zu unserem geliebten Triathlon. Äußerst anspruchsvolle Streckenführung. Bis zu 16% Steigung auf der Radstrecke.
		Reisegeschwindigkeit von 6 bis 53 km/h auf Singletrails. Da bleibt keine Zeit zum überlegen, ob die Technik hält. Ich sag nur Augen zu und durch.
		<br/><br/>
		Mit meinen beiden Läufen war ich sehr zufrieden. Auf der Radstrecke hat leider die Technik etwas gestreikt. (Bremse wollte sich teilweise nicht richtig
		lösen, und die Schaltung hat irgendwann ein Eigenleben entwickelt. Ist wohl ein Preis, den man an solch eine Strecke zahlt.
		<br/><br/>
		Naja der Bike Park freut sich. Habe den Patienten schon abgegeben.
		<br/><br/>
		Alle Ergebnisse gibt es unter :
		<a href="?page=33+topic=26.04.2009 : Eifeler Crossduathlon" onclick="showContent(33,'26.04.2009 : Eifeler Crossduathlon'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Duathlon &raquo; 26.04.2009 : Eifeler Crossduathlon</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>26.04.2009 : Müritz Duathlon Waren</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Frank Reimann</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2009_04_26-Mueritz_Seeduathlon_Waren_large.jpg" rel="lightbox[26.04.2009 : Müritz Seeduathlon Waren]" title="Frank beim Wechsel vom Radfahren zum Laufen"><img src="pics/reports/2009_04_26-Mueritz_Seeduathlon_Waren_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		In Waren hatte ich mir eigentlich schon vorgenommen zu gewinnen.
		<br/><br/>
		Wie im letzten Jahr stand auch Thoralf Berg wieder in der Starterliste. Aber anders als 2008 wollte ich diesmal an seinen Fersen bleiben und auf dem Rad die
		Sichtweite halten. Anfänglich ist mir das auch noch ganz gut gelungen. Den ersten Lauf hatte ich nur knapp hinter Thoralf und meinem Bundesligakollegen Michael
		Voß beendet und konnte mich auf den ersten 15km der Radstrecke noch auf Schlagdistanz halten. Nach dem Wendpunkt verlor ich aber total den Rhythmus. Irgendwie
		fand ich bei dem starken böigen Gegenwind und der hügeligen Strecke nicht den richtigen Gang und verlor deutlich an Zeit- soviel, dass mich der bis dahin gut
		auf Abstand gehaltene Maik Schmidt überholen konnte. So ging es dann auch auf den zweiten Lauf.
		<br/><br/>
		Thoralf war schon weit enteilt und Maik knappe 200m vor mir. Schnell lief ich das Loch zu und versuchte ihn zu überholen. Leider konnte er mein Tempo aufnehmen
		und lief die gesamten 5 km mit mir mit. Ungefähr 1km vor dem Ziel zog er das Tempo an und ich konnte nicht folgen. Somit hatte ich dann viel Zeit, um vor der
		Ziellinie Teamkapitän Caspar aufzunehmen und ganz in Ruhe über die Ziellinie zu wackeln. Immerhin noch ein dritter Platz, obwohl ich schon ein bisschen enttäuscht
		war. Letztlich musste ich dann aber doch resümieren, dass es mir an Tempo fehlt, wenn es so richtig zur Sache geht. Aber zum Glück brauch ich diese
		Intensitätsbereiche nicht für Lanzarote und ein bisschen Zeit, um das Gegenwindfahren zu üben, ist ja auch noch. Trotzdem, einmal wie Thoralf über den Kurs fliegen,
		das hat schon was ;-)
		<br/><br/>
		Weiter geht es auf der Webseite von Frank : <a href="http://reimannfrank.blogspot.com/2009/05/duathlon-tour.html" target="_blank">www.reimannfrank.blogspot.com</a>
		<br/><br/>
		Alle Ergebnisse gibt es unter :
		<a href="?page=33+topic=26.04.2009 : Müritz Duathlon Waren" onclick="showContent(33,'26.04.2009 : Müritz Duathlon Waren'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Duathlon &raquo; 26.04.2009 : Müritz Duathlon Waren</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>18.04.2009 : Scheeßeler Volks-Duathlon</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Frank Reimann</i>
		<br/><br/>
		<img src="pics/reports/2009_04_18-Scheesseler_Volks-Duathlon-01_small.jpg" class="left" />
		<img src="pics/reports/2009_04_18-Scheesseler_Volks-Duathlon-02_small.jpg" class="right" />
		Eine Woche nach meiner Rückkehr aus Mallorca, stand ich beim Duathlon in Scheeßel an der Startlinie, um meinen Sieg aus dem Vorjahr zu verteidigen.
		Das Starterfeld war ziemlich üppig und wie bei der vergangenen Ausgabe, waren wieder viele junge Athleten aus der niedersächsischen Umgebung am Start.
		<br/><br/>
		Damit war für ein zügiges Anfangstempo gesorgt. So ging es dann auf die ersten 5 km mit ordentlich Speed. Kurz vor der Wechselzone konnte ich mich durch
		eine Tempoverschärfung mit Andreas Reinert vom Rest der Spitzengruppe lösen.
		<br/><br/>
		So kamen wir mit leichtem Vorsprung zum Wechsel. Leider stellte ich mich dabei ziemlich dumm an und verlor knapp 30 Sekunden auf Reinert. Ich hoffte aber,
		auf der sehr windanfälligen Radstrecke über 20 km wieder aufzuschließen. Nix da, ich kam nicht ran. Der Abstand wurde anfangs zwar geringer, wuchs dann zum
		Ende aber wieder an. So richtig gut lief es noch nicht auf dem Radl.
		<br/><br/>
		Als zweiter ging ich dann also auf den Abschlusslauf. Ich fand ein gutes Tempo und kam wieder ein gutes Stück näher. Es reichte dennoch nur für den 2. Rang
		mit knapp 300m Rückstand.
		<br/><br/>
		Weiter geht es auf der Webseite von Frank : <a href="http://reimannfrank.blogspot.com/2009/05/duathlon-tour.html" target="_blank">www.reimannfrank.blogspot.com</a>
		<br/><br/>
		Alle Ergebnisse gibt es unter :
		<a href="?page=33+topic=18.04.2009 : Scheeßeler Volks-Duathlon" onclick="showContent(33,'18.04.2009 : Scheeßeler Volks-Duathlon'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Duathlon &raquo; 18.04.2009 : Scheeßeler Volks-Duathlon</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>13.04.2009 : Osterduathlon Godern</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Thorleiv Werner</i>
		<br/><br/>
		Ich war am Wochenende wieder mal fleißig - Osterduathlon in Godern - Startnummer 155 - Eigentlich 2,5km - 22km - 2,5km. War aber auf Grund eines
		eingeschlafenen Streckenposten bei der ersten Laufrunde ca. 5 km - daher auch eine etwas längere erste Laufzeit. Betraf aber ca. 80% des
		Feldes. Also wenigstens gleiche Bedingungen für Alle.
		<br/><br/>
		Ansonsten ein schöner kleiner Saisonstart.
		<br/><br/>
		Alle Ergebnisse gibt es unter :
		<a href="?page=33+topic=13.04.2009 : Osterduathlon Godern" onclick="showContent(33,'13.04.2009 : Osterduathlon Godern'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Duathlon &raquo; 13.04.2009 : Osterduathlon Godern</a>
		]]></text>
	</paragraph>
</document>