<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<headline>Berichte &amp;raquo; Laufen 2010</headline>
	<paragraph>
		<title>21.08.2010 : Müritz-Lauf</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Sebastian Hanisch</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2010_08_21-Mueritz-Lauf-01_large.jpg" rel="lightbox[21.08.2010 : Müritz-Lauf]" title="Zieleinlauf und neue persönliche Bestzeit"><img src="pics/reports/2010_08_21-Mueritz-Lauf-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		...Müritz-Lauf zum Zweiten.
		<br/><br/>
		Da ich bereits letztes Jahr sehr begeistert von der Veranstaltung gewesen bin, wollte ich in diesem Jahr natürlich gleich noch einmal
		teilnehmen.
		<br/><br/>
		Also, gesagt, getan. Verbunden mit einem Urlaub in Waren, an der schönen Müritz, sollte dann nun, am Samstag, mein zweiter Wettkampf in
		dieser Saison starten.
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2010_08_21-Mueritz-Lauf-02_large.jpg" rel="lightbox[21.08.2010 : Müritz-Lauf]" title="Sabrina Mockenhaupt und Sebastian"><img src="pics/reports/2010_08_21-Mueritz-Lauf-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Prominenteste Teilnehmerin war dieses Jahr wohl Leichtathletik-EM-Teilnehmerin Sabrina Mockenhaupt, die sofort einen neuen Streckenrekord
		aufstellte und auch die, wie sie sagte, schnelle Trainingseinheit, gewann.
		<br/><br/>
		Der 28,2 km lange Lauf ist jedem Laufbegeisterten zu empfehlen. Von der Müritzstadt Röbel geht es entlang des Müritzufers in Richtung Waren.
		Die Strecke führt die Teilnehmer über Wander- und Radwege, vorbei am Urlauberschloss Klink und über den Campingplatz Kamerun nahe Waren. 
		Auch dieses Jahr war die Stimmung der Läufer und Zuschauer wieder sehr gut. Ständig überholen Dich Radfahrer oder kommen Dir entgegen,
		motivieren und unterstützen jeden Einzelnen. Selbst beim Passieren diverser Badestellen winken und applaudieren die Badegäste den
		Teilnehmern der Laufveranstaltung zu.
		<br/><br/>
		Der Städte-Lauf von Röbel nach Waren war aber eigentlich "nur" die kleine Veranstaltung am heutigen Tag. Im Mittelpunkt der Veranstaltung
		steht jedes Jahr die Müritzumrundung der Ultraläufer, die dabei eine Strecke von 76,7 km bewältigen.
		<br/><br/>
		Abschließend bleibt zu sagen, dass der Lauf auch in diesem Jahr wieder sehr gelungen war. Die Teilnehmerzahl wurde zum zehnten Mal in Folge
		übertroffen. Und ganz nebenbei verbesserte ich mich im Vergleich zum Vorjahr um 4 Minuten. 
		<br/><br/>
		Das Ergebnis :
		<a href="?page=32+topic=21.08.2010 : Müritz-Lauf" onclick="showContent(32,'21.08.2010 : Müritz-Lauf'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Laufen &raquo; 21.08.2010 : Müritz-Lauf</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>18.07.2010 : Citymarathon Bremerhaven</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Sebastian Hanisch</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2010_07_18-Citymarathon-Bremerhaven-01_large.jpg" rel="lightbox[18.07.2010 : Citymarathon Bremerhaven]" title="Nicht 3:30h, aber eine Minute schneller als die persönliche Bestzeit"><img src="pics/reports/2010_07_18-Citymarathon-Bremerhaven-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Ruhig und konzentriert ging ich an den Start, denn heute sollte die Marke 3 h 30 geknackt werden, doch es sollte anders kommen ...
		<br/><br/>
		Nach viermonatigem Auslandsaufenthalt und nur mäßigen Trainingsmöglichkeiten sollte nun am Sonntag, 18. Juli, auch für mich endlich die
		Saison beginnnen.
		<br/><br/>
		"Bremerhaven ist immer einen Ausflug wert". So reisten wir dann auch schon Freitag an, verbrachten zwei Nächte im Hotel und konnten so
		den Samstag noch nutzen, um die Stadt etwas kennenzulernen. Der Ausflug lohnte sich.
		<br/><br/>
		Am nächsten Tag stand nun der erste Wettkampf der Saison bevor. Der mitgereiste, enge Kreis machte mir Mut und wünschte mir alles Gute
		für den bevorstehenden Marathon.
		<br/><br/>
		In Bremerhaven standen 2 Runden á 21 km auf dem Plan. Gleichzeitig wurden ein 10 km-Lauf und auch der Halbmarathon angeboten. Da alle
		Läufe gleichzeitig starteten, entging ich dem größten Gedränge, indem ich weit vorne startete.
		<br/><br/>
		Die Strecke führte quer durch Bremerhaven und hinaus ins Umland. Ich fühlte mich fit und war guter Dinge, heute endlich die 210 min zu
		unterbieten. Mit guter Pace absolvierte ich die erste Runde und lief nun freudestrahlend in die zweite. Kaum hatte ich den Zielbogen
		passiert, war ich allein auf weiter Flur. Da nur sehr wenige Läufer den Marathon bestritten, war nun nach Beendigung des Halbmarathons
		die Strecke wie leergefegt. So lief ich nun, niemand vor mir, niemand hinter mir, lange Zeit vereinsamt durch die Felder und Wanderwege
		des Bremerhavener Umlands. Bei Kilometer 25 brach ich dann Stück für Stück ein. Ich fragte mich das erste Mal überhaupt, warum ich mir
		jedes Mal aufs Neue, diese Quälerei antue. Ich konnte auch die nächsten 15 km keine eindeutige Antwort finden. Nach 42,195 km jedoch
		wusste ich, warum ich es mir immer wieder antue. Es ist ein schönes Gefühl zu finishen, egal ob Erster oder 36., jeder wird von der Menge
		im Ziel als Sieger gefeiert, Sieger über sich selbst und für das gezeigte Durchhaltevermögen belohnt.
		<br/><br/>
		Und letztendlich konnte ich zwar nicht die 3:30 h knacken, aber meine persönliche Bestzeit um eine Minute verbessern.
		<br/><br/>
		In Bremen steht mir nun das nächste Date mit der magischen Marke bevor.
		<br/><br/>
		Das Ergebnis :
		<a href="?page=32+topic=18.07.2010 : Citymarathon Bremerhaven" onclick="showContent(32,'18.07.2010 : Citymarathon Bremerhaven'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Laufen &raquo; 18.07.2010 : Citymarathon Bremerhaven</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>11.06.2010 : Lüneburger Firmenlauf</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Peggy Kleidon</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2010_06_11-Lueneburger-Firmenlauf-01_large.jpg" rel="lightbox[11.06.2010 : Lüneburger Firmenlauf]" title="Ganz schön windig. Dann lieber ohne Cap."><img src="pics/reports/2010_06_11-Lueneburger-Firmenlauf-01_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Am 11.06. fand hier in Lüneburg mal wieder der legendäre Firmenlauf auf dem ADAC-Gelände statt. Wie auch im letzten Jahr startete ich für
		den Laufladen Rainer Jahnke und mit insgesamt 4 Startern konnten wir auch an der Firmenwertung teilnehmen. Ganz knapp mit nur 9 Sekunden
		Gesamtzeit weniger (bedeutet: die Einzelzeiten der vier schnellsten Starter addiert) erreichten wir den 2. Platz in der Teamwertung. Dazu
		muss man allerdings sagen, dass wir zwei Frauen im Team waren und das erstplatzierte Team nur aus Männern bestand.
		<br/><br/>
		Auch in der Einzelwertung der Frauen schaffte ich es auf den 2. Platz, wobei ich die 1. Frau (Julia Moysisch) im letzten Jahr noch hinter
		mir lassen konnte.
		<br/><br/>
		...
		<br/><br/>
		Weiter gehts auf der Webseite von Peggy : <a href="http://peggy-kleidon.net/Firmenlauf-Lueneburg.805.0.html" target="_blank">www.peggy-kleidon.net</a>
		<br/><br/>
		<i>von Cliff Parnitzky</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2010_06_11-Lueneburger-Firmenlauf-02_large.jpg" rel="lightbox[11.06.2010 : Lüneburger Firmenlauf]" title="Etwas angeschlagen, war wohl ziemlich anstrengend."><img src="pics/reports/2010_06_11-Lueneburger-Firmenlauf-02_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Zum 3. Mal seit 2008 stand der Lüneburger Firmenlauf auf meinem Wettkampfkalender. Nur dieses Jahr passte der 6,36km lange Lauf optimal
		in mein Training. Somit sortierte ich mich vor dem Start auch in den vordersten Reihen ein und beantwortet die Frage von Peggy Kleidon 
		"Na, machst du diesmal Ernst?" mit einem klaren JA.
		<br/><br/>
		Und so sollte es dann auch sein. Nach dem Startschuss versuchte ich gleich mich recht vorn in einer Gruppe festzusetzen. Diese zerfiel
		leider sehr schnell und so war ich auf mich allein gestellt. nach der Hälfte der ersten Runde lag ich ca. auf Platz 13, den ich nun auch
		behalten wollte. Für Runde 1 brauchte ich 7:27min, was einem Anfangstempo von 3:30min/km entsprach. Ein solches Tempo bin ich im Training
		bereits gelaufen, allerdings lediglich auf 800m!!!
		<br/><br/>
		Ab Mitte der 2. Runde begann das Überrunden, was sich auch ein wenig in der Geschwindigkeit widerspiegelte. Kam mir aber sicher auch
		entgegen, da das Tempo schon recht hoch war. Leider wurde mir dann sehr warm, woran der kurze Schauer auch nichts änderte.
		<br/><br/>
		Etwas angeschlagen ging es in die 3. und letzte Runde. Ich wusste, dass ich nun noch mal richtig beißen muss. Kurz vor dem Ziel, ich
		meinte nach vorn und hinten sei alles abgesichert, musste ich denn noch dem Zielsprint gegen meinen Arbeitskollegen Stand halten. Dies
		gelang mir knapp mit einer Sekunde Vorsprung.
		<br/><br/>
		...
		<br/><br/>
		Weiter gehts auf der Webseite von Cliff : <a href="http://www.cliff-parnitzky.de/?page=blog.html+topic=18.06.2010" target="_blank">www.cliff-parnitzky.de</a>
		<br/><br/>
		Alle Ergebnisse :
		<a href="?page=32+topic=11.06.2010 : Lüneburger Firmenlauf" onclick="showContent(32,'11.06.2010 : Lüneburger Firmenlauf'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Laufen &raquo; 11.06.2010 : Lüneburger Firmenlauf</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>14.03.2010 : Schiffshebewerksvolkslauf Scharnebeck</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Dieter Zielinski</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2010_03_14-Schiffshebewerksvolkslauf_Scharnebeck-01_large.jpg" rel="lightbox[14.03.2010 : Schiffshebewerksvolkslauf Scharnebeck]" title="Dieter und Jonathan erreichen gemeinsam das Ziel."><img src="pics/reports/2010_03_14-Schiffshebewerksvolkslauf_Scharnebeck-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Eigentlich hatte ich noch gar kein Bock auf Wettkampf, wurde aber im Vorfeld dazu "überredet".
		<br/><br/>
		Habe die Wochen zuvor fast nur auf dem Laufband trainiert und wusste nicht wirklich wie mein derzeitiger Leistungsstand ist. "Naja" dachte
		ich "Ist mal ne gute Gelegenheit ne Standortbestimmung zu machen". Gedacht, getan.
		<br/><br/>
		Scharnebeck, Schulsportplatz, Sonntag 11:20 Uhr: Ich stehe also an der Startlinie u. a. zusammen mit Jonathan. Wir spekulierten an wen man
		sich halten sollte auf den ersten Kilometern. Jonathan hat sich einen gewissen Peter Langfeld (kam letztes Jahr vor Frank ins Ziel) ausgeguckt,
		ich wollte es etwas verhaltener angehen.
		<br/><br/>
		Start: es bildete sich schnell eine Gruppe mit Peter Langfeld, Dennis Lauterschlag, Jonathan, Frithjof Ludewig (ehemaliger RSCler) und meiner
		Wenigkeit. Nach ca. 500m kam von hinten der spätere Sieger angeschossen und ging an die Spitze. Daraufhin wurde das Tempo schneller und es
		setzen sich 4 Leute ab, darunter Jonathan und P. Langfeld. Ich lief hinter F. Ludewig und wir ließen die Gruppe ziehen. Km2 ging ich dann
		nach 7:12min durch und Km4 nach weiteren 07:13min. Die erste Gruppe war da schon ca. 30 Sekunden weg... Jonathan musste dann abreißen lassen
		und auch ich konnte ab Km4, als es bergauf ging, meinen Vordermann nicht mehr halten (muss halt ein paar Kilos mehr hoch schleppen als
		Frithjof). Zudem musste Jonathan kurz stehen bleiben um sein Schuhwerk zu festigen, so dass ich ab Km4,5 mit ihm zusammen durch die schön
		vereisten und vermatschen Waldabschnitte lief... Rutschen und springen war angesagt. Das Resultat: zwischen Km4 und Km6 stoppte ich 08:30min.
		<br/><br/>
		Er machte die Führungsarbeit durch den Wald, ich übernahm dann am Kanal. Für die zwei Km bis zu Km8 brauchten wir 07:23min., hinter uns nix,
		vor uns F. Ludewig und P. Langfeld ca. 45 Sekunden voraus. Als wir gesehen haben das wir die vor uns eh nicht mehr kriegen können haben wir
		es etwas gemächlicher angehen lassen: Km10 war nach weiteren 07:39min passiert.
		<br/><br/>
		Kurz vor Km10 (Ortseingang Scharnebeck) kam uns noch der Mensch entgegen, der mich überredet hat und eigentlich auch starten wollte: Dirk
		Meyer auf seinem Renner. Während Jonatan und ich in nassen Schuhen auf dem Radweg liefen, fuhr Dirk ein Stück auf der Straße mit. @Dirk:
		nächstes Jahr machen wir es aber mal andersrum ;-).
		<br/><br/>
		Nach 41:55min liefen dann Jonathan und ich gemeinsam durchs Ziel. Über eine Minute vor uns nix, über eine Minute nach uns nix.
		<br/><br/>
		Alle Ergebnisse :
		<a href="?page=32+topic=14.03.2010 : Schiffshebewerksvolkslauf Scharnebeck" onclick="showContent(32,'14.03.2010 : Schiffshebewerksvolkslauf Scharnebeck'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Laufen &raquo; 14.03.2010 : Schiffshebewerksvolkslauf Scharnebeck</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>Archiv</title>
		<text><![CDATA[
		<a href="?page=102" onclick="showContent(102,null); return false;">&raquo; Berichte 2009</a>
		]]></text>
	</paragraph>	
</document>