<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<headline>Berichte &amp;raquo; Triathlon 2011</headline>
	<paragraph>
		<title>28.08.2011 : Inseltriathlon Ratzeburg</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Frank Reimann</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2011_08_28-Inseltriathlon-Ratzeburg-01_large.jpg" rel="lightbox[28.08.2011 : Inseltriathlon Ratzeburg]" title="Podium: Andre Stübs, Frank, Robert Skazidroga"><img src="pics/reports/2011_08_28-Inseltriathlon-Ratzeburg-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Na also
		<br/><br/>
		... es geht doch. Obwohl ich ja nicht so ein gutes Gefühl im Vorfeld hatte, konnte ich einen Sieg beim Inseltriathlon in Ratzeburg verbuchen.
		<br/><br/>
		Um 7:45 Uhr ging es am Sonntagmorgen in den aufgewühlten Küchensee. Ich hatte mir vorgenommen, nicht mehr als 4 Minuten auf die Spitze beim Schwimmen zu verlieren. Dank der Füße von Jonathan (Wasserschatten
		ist schon was Feines) gelang mir das fast auf den Punkt und ich hatte gut 4 min Rückstand auf Andre Stübs (mein heimlicher Rennfavorit).
		<br/><br/>
		Nach einem gemütlichen Wechsel machte ich mich auf die 82 km lange Radstrecke. Zum Glück hatte ich mir die Strecke bereits vorher angesehen und wusste, wie schwer sie dank der vielen Anstiege sein würde. Dazu
		kam noch der Gegenwind, der an diesem Tag besonders heftig sein sollte. Mein Plan war es, die erste Runde etwas zurückhaltender zu fahren und in der zweiten Runde die Leistung um 10 Watt zu steigern. So sollte
		es dann auch sein. Nach 60 km hatte ich den Rückstand auf Andre aufgeholt und setzte mich an die Spitze. Bis zur Wechselzone fuhr ich dann noch 1:30 min raus. 
		<br/><br/>
		...
		<br/><br/>
		Weiter gehts auf der Webseite von Frank : <a href="http://reimannfrank.blogspot.com/2011/08/na-also.html" target="_blank">www.reimannfrank.blogspot.com</a>
		<br/><br/>
		Alle Ergebnisse gibt es unter  :
		<a href="?page=34+topic=28.08.2011 : Inseltriathlon Ratzeburg" onclick="showContent(34,'28.08.2011 : Inseltriathlon Ratzeburg'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Triathlon &raquo; 28.08.2011 : Inseltriathlon Ratzeburg</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>07.08.2011 : Ostseeman Glücksburg</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Gabriel Schaefer</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2011_08_07-Ostseeman_Gluecksburg-01_large.jpg" rel="lightbox[07.08.2011 : Ostseeman Glücksburg]" title="Der Schwimmstart in die Ostsee"><img src="pics/reports/2011_08_07-Ostseeman_Gluecksburg-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Nach einem Jahr Pause stand für mich mit dem Ostseeman am 7.August wieder eine Langdistanz auf dem Plan. Am Donnerstag ging es gemeinsam mit meiner Frau auf nach Glücksburg, die Kinder haben wir diesmal zuhause gelassen.
		Das Wetter war mäßig, es hat bis zum späten Nachmittag regnet und die Aussichten für Sonntag waren auch nur mittelprächtig. Freitag holten wir die Startunterlagen ab, danach riss der Himmel ein bisschen auf und ich nutze
		die gute Stunde Regenpause, um die Radstrecke  noch mal abzufahren. Die Strecke kannte ich ja noch von vor 2 Jahren (bis auf 2 kleine Änderungen)gut , trotzdem hatte ich das Bedürfnis mich mit den aktuellen Verhältnissen
		vertraut zu machen.  Die Strecke ist zwar recht wellig (in Summe ca. 1000 Höhenmeter)  aber eigentlich ganz gut zu fahren, auch der Straßenbeleg war mehr als ok (und wurde am Sa. noch mal extra gefegt!). Abends stand noch
		die obligatorische Nudelparty und am Samstag die Wettkampfbesprechung und der RadcheckIn an. Leider hatte sich die Wettervorhersage für Sonntag noch weiter verschlechtert: Morgens Regen und dann auffrischender Wind aus
		westlichen Richtung. Hoffentlich kommt der Wind erst nach dem Schwimmen ...
		<br/><br/>
		In der Nacht zum Sonntag hat es wohl  teilweise geschüttet, zum Glück habe ich gut geschlafen und davon wenig mitbekommen. Um 4:30 klingelte der Wecker, ab 5:00 gab es in der Pension extra für uns Triathleten Frühstück,
		super Service!
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2011_08_07-Ostseeman_Gluecksburg-02_large.jpg" rel="lightbox[07.08.2011 : Ostseeman Glücksburg]" title="Trotz Magenprobleme auf dem Rad ..."><img src="pics/reports/2011_08_07-Ostseeman_Gluecksburg-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Kurz vor 5:45 kommen wir in der Wechselzone an. Der Regen hört langsam auf, allerdings nimmt der Wind immer mehr zu und das aus südwestlicher Richtung!   Das ist genau die Richtung bei der die höchsten Wellen entstehen.
		Egal, was hilft es?!? Nachdem das Rad noch mal gecheckt war, Getränke und Riegel angebracht sind, geht es langsam zum Schwimmstart. Eigentlich wollte ich wie vor 2 Jahren eine 1:05 schwimmen, allerdings wird mir bei den
		Wellen schon beim Hinsehen ganz anders. Also ändere ich die Taktik: langsam ins Schwimmen einsteigen und möglichst ruhig die 2 Runden zu schwimmen, um nicht schon bei Schwimmen zu viel Kraft zu verlieren. Ich finde einen
		ganz guten Rhythmus, allerdings machen die Wellen bei ca. 1m Höhenunterschied zwischen Wellental und Wellenkamm, die Orientierung recht schwer. Einige Andere werden durch den Wellengang  seekrank, davon bleibe ich zum
		Glück verschont.  Am Ende der 1. Runde macht mein Gesicht kurz die Bekanntschaft mit einer Qualle, es brennt aber immerhin kühlt die ca. 19°C kühle Ostsee ganz gut. Nach 1:18:03 beende ich das Schwimmen, die Wellen
		haben nicht nur bei mir ca. 10min Zeit gekostet.
		<br/><br/>
		Der 1. Wechsel lief etwas unstrukturiert, das lag wohl daran, dass ich wegen der Wetter zu viele Dinge im Kleiderbeutel hatte. Ich hatte mich schon beim Schwimmen, da der Himmel aufriss, entschieden über den Zweiteiler
		das Radtrikot zu ziehen, aber auf Armlinge und Jacke zu verzichten, eine richtige Entscheidung, wie sich später herausstellte, es blieb trocken, aber nur im Zweiteiler wäre es mir zu kühl  gewesen. Auch auf dem Rad
		machte sich der immer mehr auffrischende Wind bemerkbar, trotzdem gelang es mir den geplanten Schnitt von 32km/h auf der 1.Hälfte zu fahren. Danach bekam ich Magenschmerzen und konnte kaum noch was essen, auch mit dem
		Trinken musste ich vorsichtig sein. Deshalb blieb mir nichts anderes übrig als das Tempo ein bisschen zu reduzieren.
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2011_08_07-Ostseeman_Gluecksburg-03_large.jpg" rel="lightbox[07.08.2011 : Ostseeman Glücksburg]" title="... konnte Gabriel den Ostseeman finishen"><img src="pics/reports/2011_08_07-Ostseeman_Gluecksburg-03_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		So konnte ich einen großen Einbruch vermeiden und kam nach einer Fahrzeit von 5:45 zum 2. Wechsel. Nach dem die anhaltenden  Magenproblem in der 1. (von 5) Laufrunden  eine vernünftige Nahrungsaufnahme nicht zuließen,
		habe ich es  bereits nach 8 km  mit Cola probiert. Es hat geholfen, danach klappte die regelmäßige Nahrungsaufnahme - immer schön Cola nachgefüllt ;-) und ich konnte den Marathon mit konstanten <6min Tempo zu Ende
		laufen. Als die schnellen Einzelstarter und Staffeln bereits ins Ziel liefen, wurde es in meinen beiden letzten Runden auf der Laufstrecke ruhiger und es macht Spaß noch ein paar Läufer einzusammeln und nach 11:21:06 h
		in Ziel zu laufen.
		<br/><br/>
		Auch wenn ich mein ursprüngliches Ziel (Stand Anfang des Jahres) "Zeit von 2009 unterbieten" wegen diverser Probleme in Trainingsaufbau bereits vor Monaten ad acta legen musste, bin ich mit der Ergebnis (insbesondere
		unter Berücksichtigung der Wetterbedingungen) mehr als zufrieden. Ab jetzt gilt mein Augenmerk der Vorbereitung auf Roth im nächsten Jahr, da gibt es einen neuen Versuch die 10:40 zu unterbieten. Der Ostseeman
		(insbesondere die Organisation, die Begeisterung in der Region für diesen Event, die abwechslungsreichen, anspruchsvollen Strecken) hat mir sehr gut gefallen (und das Ganze für ca. 200€ Startgeld), daher denke ich
		jetzt schon über einen Start 2013 in Glücksburg nach. Vielleicht bin ich dann nicht der einzige Starter vom Tri Team Lüneburg ...
		<br/><br/>
		Alle Ergebnisse gibt es unter :
		<a href="?page=34+topic=07.08.2011 : Ostseeman Glücksburg" onclick="showContent(34,'07.08.2011 : Ostseeman Glücksburg'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Triathlon &raquo; 07.08.2011 : Ostseeman Glücksburg</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>26.06.2011 : Seepark-Triathlon Bad Bodenteich</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Jörg Silex</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2011_06_26-Seepark-Triathlon_Bad_Bodenteich-01_large.jpg" rel="lightbox[26.06.2011 : Seepark-Triathlon Bad Bodenteich]" title="Nervös? Nööö, ich nicht."><img src="pics/reports/2011_06_26-Seepark-Triathlon_Bad_Bodenteich-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Hallo Leute, ich war al wieder aktiv und wollte noch mal schnell Bericht erstatten – obwohl ... diesmal alles glatt gelaufen ist, ein optimaler Wettkampf, keine Krämpfe, keine Angst vor dem nassen Element, topp Fit
		... O.K., nicht ganz so. Ein paar kleine "Pannen" waren da schon.
		<br/><br/>
		Ich fang mal einfach an. Sonntagmorgen, 07:00 Uhr, es ist windig und rechnerisch aber die Laune ist gut – Wettkampftag. Frühstücken, Sachen ins Auto und los. In Bad Bodenteich angekommen viele bekannte Gesichter. Dirk
		Bruns, Birger, Steffi T., Strodel, Carola, Michael H., Bärbel R., Ilka und das Wettkampfgericht des jüngsten Tags, Peter (der sich aber mehr um die Frauen in der Wechselzone gekümmert hat).
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2011_06_26-Seepark-Triathlon_Bad_Bodenteich-02_large.jpg" rel="lightbox[26.06.2011 : Seepark-Triathlon Bad Bodenteich]" title="Den Wettkampf fokusiert."><img src="pics/reports/2011_06_26-Seepark-Triathlon_Bad_Bodenteich-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Das Bike in die Wechselzone gebracht und den Tacho überprüft (hatte mich ja in Hameln im Stich gelassen) und die Hightech -Uhr Timex IronMan aktiviert. Also Absicherung wie mit Hosenträger und Gürtel. Die Zeit vergeht
		auch ziemlich schnell und als ich mir so die Schwimmstrecke anschaue, frage ich mich mal wieder wieso ausgerechnet bei der Schwimmstrecke immer die Dimensionen nicht passen. 600 m, hmmm sieht mal viel länger aus. Egal
		sag ich mir. 12 Bahnen im Freibad, lächerlich. Obwohl da kommen die Erinnerungen von Hameln wieder. O.K., ich beginn mit dem Aufwärmtraining. Der Tümpel ist ja auch nur 80 cm tief, sollte mindestens 20° haben. 5 Minuten
		noch bis zum Start.  Also rein in das nasse "Vergnügen" und dann kam schon die erste Ernüchterung – 16° - mir frieren fast die Hände ab. Neo fluten, mir bleibt fast die Luft weg. Endlich geht es los, es wird von 10
		runter gezählt. Bei 5 will ich die Hightech Uhr aktivieren – und – hat sich die Sch... Uhr zurück gestellt. In den Energiesparmodus. Start – ich habe einen 1 kg Klotz am linken Handgelenk der nicht läuft – egal. Die Zeit
		gibt es zum Schluss. Ich schwimm los, finde schnell in meinen Rhythmus. Klappt ja. Das erste Schwimmen Openwater. Orientierung klappt auch, ich schwimme keine Achten oder Schlangenlinien. Um die Insel rum Richtung
		Brücke. Dann die erste Berührung. Ein Schwimmer hinter mir, der mir mit jedem Armschlag die Fußsohlen massiert. Nicht einmal, nicht zweimal, nein Dauerfeuer. Ich denk mir, das muss er doch mal merken. Ich schwimme
		einfach etwas weiter nach links ans Ufer und bin den Peiniger los. Auf einmal kommt einer von rechts und rammt mich von der Seite. O.K., ich will nichts sagen. Kann ja mal passieren. Doch da kommt er schon wieder und
		ich schwimme schon Ufernah. Noch weiter nach links geht nicht. Aber da ja alle guten Dinge drei sind, hatte ich ihn 30 Sekunden später wieder in meiner Seite. Da brüllt mich der I... an:" Kannst du nicht aufpassen, du
		Blödmann??" Hallo .... dachte ich mir, leichte Wahrnehmungsstörungen?!? Egal, weiter. Raus aus dem Wasser und ab zum Bike. Neo aus, Schuhe an und los. Wechselzone klappt gut.
		<br/><br/>
		Auf dem Rad dann die ersten Probleme. Meine linke Seite krampft. Das Zwerchfell, ein Gefühl wie Seitenstiche und dieses Gefühl sollte mich die erste 7-8 km begleiteten. Konnte die Kälte vom Wasser wohl doch nicht ganz
		so gut ab wie ich im ersten Moment erhofft hatte. O.K., Tempo raus. Da war ich ja schon wieder bedient. Durch die "Krämpfe" konnte ich nicht trinken und die Puste fehlte mir auch. Zum Glück konnte ich dann nach den 8 km
		wieder hochdrehen. Was ich auch machen musste, denn die Strecke ist ja nur 30 km lang. Ich lieferte mir ein paar kleine Sprintduelle mit Michael H. und wir kamen zeitgleich in die Wechselzone. Die lief wiederum gut,
		schnell die Schuhe gewechselt und los.
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2011_06_26-Seepark-Triathlon_Bad_Bodenteich-03_large.jpg" rel="lightbox[26.06.2011 : Seepark-Triathlon Bad Bodenteich]" title="Geschafft!"><img src="pics/reports/2011_06_26-Seepark-Triathlon_Bad_Bodenteich-03_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Ihr wisst was kommt, gell? Die letzten 22 km vom Rad machten sich jetzt bemerkbar. Blei in den Beinen und laufen wie auf Eiern. Beim Laufen wurde es dann immer schlimmer und ich überlegte mir, wenn ich aufgebe, ob ich
		den Rest wohl gehen würde. Abbrechen wollte ich nicht. An der Verpflegungsstation schnell ein paar Iso-Drinks rein und weiter. Zweite Runde. Schnell war ich wieder beim PiT-Stop. Diesmal ein Cola und eine kalte Dusche,
		die von einer jungen Dame angeboten wurde. Ich stand gerade drunter, als ich in meinen Ohren ein Dialekt hörte, der unverkennbar ist: "Jööörg, du sollst nich dusche, du sollst laufe." Ich dachte nur, mein Gott – was
		macht Peter denn hier. Wenn er wenigstens gerufen hätte: "Jöörg, auch beim Dusche, die Elleboge hoch." Das hätte Stil gehabt. Also weiter und ab ins Ziel. Ilka ließ nicht lange auf sich warten und kam 13 Minuten nach
		mir ins Ziel - wobei ich bemerken muss, dass sie 15 Minuten nach mir gestartet ist. Wer nun 1&1 zusammen zählen kann, weiß dass sie 2 Minuten schneller war als ich.
		<br/><br/>
		Aber wer denkt, nur mir passieren witzige Sachen, täuscht sich. Als Ilka ihre erste Runde beim Laufen hinter sich hatte und gerade über die Brücke gelaufen kam, hörte sie hinter sich einen Läufer, der schnell näher kam.
		Als er bei Ihr aufgelaufen war sagte er: "Mäuschen, geh mal ein Stück zur Seite." Selten habe ich Ilka so perplex gesehen.
		<br/><br/>
		Alle Ergebnisse gibt es unter :
		<a href="?page=34+topic=26.06.2011 : Seepark-Triathlon Bad Bodenteich" onclick="showContent(34,'26.06.2011 : Seepark-Triathlon Bad Bodenteich'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Triathlon &raquo; 26.06.2011 : Seepark-Triathlon Bad Bodenteich</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>15.05.2011 : Hamelner Triathlon</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Jörg Silex</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2011_05_15-Hamelner_Triathlon-01_large.jpg" rel="lightbox[15.05.2011 : Hamelner Triathlon]" title="Top supported durch eine einzigartige Crew"><img src="pics/reports/2011_05_15-Hamelner_Triathlon-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Der erste Triathlon des Jahres und der zweite überhaupt. Ich muss kurz etwas ausholen. Es war vor vier Wochen, da kam mir ins Bewusstsein – Hameln – 15.05.2011. Sofort kamen mir die Erinnerungen
		von meinem ersten Wettkampf wieder hoch, meine Lieblingsdiziplin – SCHWIMMEN – nicht umsonst hatte ich in der Schule schon immer den Spitznamen  "die BLEIENTE" !!! Sofort hatte ich ein schlechte
		Gewissen ... die vielen Trainingseinheiten im Hallenbad, die ich hab ausfallen lassen. Also ab ins Freibad.
		<br/><br/>
		Die erste 50 m Bahn - man ist die lang. Die ersten 500 m - total im Eimer. Die Zeit ... 15 Min ... mein Gott. Aber die Zeit bis zum Wettkampf ist viel zu kurz. Das letzte Schwimmen vor Hameln und
		immer noch 15 Min... "Ok",  dachte ich mir," trag es mit Fassung".
		<br/><br/>
		Dann war es soweit. 07:00 Uhr, 15.05.2011 – Startbreit. Stefan und Peggy holten uns ab und Andreas Krohn hat sich auch noch entschieden mitzukommen. Er beteuerte mir im Auto, dass er überhaupt noch
		nicht Form sei und kaum trainiert habe, ein bisschen Mountainbike fahren höchstens!! (Seine Zeit von 58 Min unterstreicht seine schlechte Form ) Es war eine nette Fahrt und die Zeit ging vorbei wie
		im Flug. Nein, sagen wir mal die Zeit raste und MEIN Start war um 09:30 Uhr. Endlich in Hameln angekommen, rote Ampeln, Güterzüge, Peggy und Stefan unterwegs verloren – tick tack tick tack – die Zeit
		läuft. 09:05 auf dem Parkplatz. Noch keine Startunterlagen, keine Orientierung, wo ich bin , wohin ich muss und wo Stefan und Peggy sind, die sich hier auskennen.  Ok, raus aus dem Auto, Sprint zu den
		Ordnern, kurze Frage, Richtung war klar – los laufen. Dann ein Schrei –" Jööörg" – Peggys Stimme. Kurze klare Ansage von Peggy: "Startpass her !! Ich hole die Unterlagen, du holst dein Fahrrad und
		deine Sachen, Stefan steht schon in der Schlange vor der Wechselzone."
		<br/><br/>
		Sprint zurück zum Auto, Ilka und Andreas hatten schon das Rad und die Sachen aus dem Auto geholt. Sprint zur Wechselzone  zum Check-In. Lange Schlange vor mir...... 09:10 Uhr. Kurze Frage in die Menge,
		ob noch jemand um 09:30 Uhr startet – schweigen. Also vorbei an der Schlange und schon war Peggy  mit den Startunterlagen da. Transponder um, Helm auf und einchecken – Kontrolle – ein vertrautes Gesicht
		– Detlef Barber, was nicht heißt, dass ich ohne Kontrolle durchgekommen bin. Kurz orientiert und den Startplatz für mein Fahrrad gesucht. Immer noch nicht umgezogen. Stefan mir die Klamotte in die Hand
		gedrückt und ich los zum umziehen. Also ich wieder in der Wechselzone.  Kurzeinweisung von Stefan: "Da steht dein Rad, da deine Laufklamotten (Anmerk.: Alles schon aus der Kiste geholt und sauber
		aufgestellt, ein Service wie bei den Profis), hier musst du mit dem Rad raus, da kommst du mit dem Rad rein und dahinten läuft du los, alles klar?!" Jetzt aber ab zum Schwimmbad. 09:22 Uhr. Check-In beim
		Schwimmen 09:27 – Start 09:30 Uhr und total aus der Puste.   Aber ohne die Beiden würde ich wohl immer noch meine Startunterlagen suchen- hier schon mal ‚Danke‘ im Voraus.
		<br/><br/>
		So, nun war es soweit ... rein ins Becken mit 6 Leute auf der Bahn. Und dann begann das Desaster. Die Absprache der Startreihenfolge. Liga-Triathleten, grrrr. Fragen: Was hast du dir heute vorgenommen?
		07:30 Min... und du? 08:00 Min usw. usw.. Dann kam ich an die Reihe. Ich sagte ganz trocken: 15 Min. Die haben mich angeschaut.!?! Ich glaube, die haben mich auch nicht ernst genommen. Daraufhin sagte
		einer: "Dich wollen wir hier nicht auf der Bahn haben!", und ich antwortete :" Zu spät!!",mit einem Grinsen auf dem Gesicht. Nur leider war es kein Geck.
		<br/><br/>
		Startschuss  - und die jungen Wilden sind geschwommen, als ob es um ihr Leben ginge. Ich kämpfte mit einem übergewichtigen Brustschwimmer und verlor. Aber ich habe recht behalten – 15 min ... PLUS  1 Min
		(!!) und total im Eimer. Als ich aus dem Becken stieg und die nächste Startgruppe schon an den Startblöcken stand und fror wollte ich erst scherzhaft sagen: Ich kann nichts dafür, habe eine Wette verloren.
		Mir fehlte aber die Luft.
		<br/><br/>
		Also rein in die Wechselzone. Kurz neu orientieren, war ja etwas kurz die Einweisung am Anfang. Dann aber schon winkende Arme. Ilka, Peggy, Stefan und Andreas – ich liebe sie alle.
		<br/><br/>
		Schuhe an, Helm und Brille auf, Rad geschnappt und los. Rauf auf die Piste, Geschwindigkeit aufnehmen, ein Blick auf den Tacho. Aber außer einer blinkenden Null konnte ich nichts entdecken. "Super!!!",
		schoss mir durch den Kopf . "Wann bist du gestartet, wie lange bist du geschwommen, wie lange warst du in der Wechselzone???" – alles egal – Gas geben. Die Strecke war gut. Fast eben, nur etwas windig.
		Der am Abend umgebaute Aufsatz machte sich voll bezahlt.  Ich kam etwas zu Ruhe. 20 km sind schnell abgerissen und schon befindet man sich wieder in der Wechselzone. Radabstellen, Laufschuhe an und Speed
		geben. Laufen ging  gut. Keine schweren Beine, keine Krämpfe und die Gewissheit, dass es nur 5 km sind. Nach 21 Min. Laufen im Ziel und dort stand "meine" Crew und hat mich in Empfang genommen.
		<br/><br/>
		Danke noch mal an Ilka, Peggy, Stefan und Andreas, die alle auch noch gestartet sind und ohne deren Hilfe ich wohl kaum pünktlich zum Start gekommen wäre.
		<br/><br/>
		@Saskia – beim nächsten Schwimmtraining bin ich wieder regelmäßig dabei  ;-)
		<br/><br/>
		Alle Ergebnisse gibt es unter :
		<a href="?page=34+topic=15.05.2011 : Hamelner Triathlon" onclick="showContent(34,'15.05.2011 : Hamelner Triathlon'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Triathlon &raquo; 15.05.2011 : Hamelner Triathlon</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>Archiv</title>
		<text><![CDATA[
		<a href="?page=114" onclick="showContent(114,null); return false;">&raquo; Berichte 2010</a>
		<br/>
		<a href="?page=104" onclick="showContent(104,null); return false;">&raquo; Berichte 2009</a>
		]]></text>
	</paragraph>	
</document>