<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<headline>Berichte &amp;raquo; Triathlon 2010</headline>
	<paragraph>
		<title>28.11.2010 : Ironman Cozumel (Mexiko)</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Peggy Kleidon</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2010_11_28-Ironman_Cozumel-01_large.jpg" rel="lightbox[28.11.2010 : Ironman Cozumel (Mexiko)]" title="Auf gehts auf die Radstrecke - 180 windige und kräftezehrende Kilometer"><img src="pics/reports/2010_11_28-Ironman_Cozumel-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Und schon wieder ist ein Wettkampftag vorbei. Im Großen und Ganzen ein guter und schöner Wettkampf, der vor allem beim Laufen alles von
		einem abfordert.
		<br/><br/>
		Wie jeder Triathlon fängt er mit dem Schwimmen an. 3.800m im klaren, warmen Meer vor der Küste Cozumels. Mit Neoprenverbot aufgrund der
		hohen Temperaturen im Wasser muss man also rechnen. Die Schwimmstrecke verläuft parallel am Ufer lang, wobei zuerst ca. 500m gegen die
		Strömung geschwommen werden muss, anschließend schwimmt man ca. 2.000m mit der Strömung und dann noch mal die restliche Strecke zurück.
		Schwimmstart und –ausstieg finden rund um ein Delphinbecken und liegen noch mal rund 300m auseinander.
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2010_11_28-Ironman_Cozumel-02_large.jpg" rel="lightbox[28.11.2010 : Ironman Cozumel (Mexiko)]" title="Das Laufen lief nicht optimal - aber Aufgeben gibt es nicht"><img src="pics/reports/2010_11_28-Ironman_Cozumel-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Das Schwimmen war erstaunlich ruhig für einen Wettkampf mit ca. 2.300 Athleten. Der Wasserstart war etwas anstrengend, da sie uns direkt
		nach dem Profi-Start um 6:40h alles ins Wasser geschickt haben. Somit war eine Viertelstunde Wassertreten angesagt. Trotzdem relativ
		entspannt und ich denke, ich hatte eine ganz gute Ausgangsposition. Jedenfalls habe ich für diese große Anzahl von Athleten erstaunlich
		wenig Tritte und Schläge abbekommen. Ganz aus blieben trotzdem nicht, alles in einem konnte man aber gut Schwimmen. Die Strömung hat man
		schon deutlich gemerkt, gerade wenn ich auf den Passagen gegen die Strömung niemanden vor mir hatte.
		<br/><br/>
		Der Wechsel lief gut, da ich mich auch nicht umziehen, sondern nur Schuhe und Helm anziehen bzw. aufsetzen musste. Die Helfer sind alles
		superfreundlich, auch wenn viele kaum Englisch sprechen, verstehen tun sie einen doch irgendwie.
		<br/><br/>
		Ab ging es aufs Rad. Ein komplett gesperrter Rundkurs um die Insel, der dreimal durchfahren werden musste. In der ersten Runde war es
		noch nicht ganz so windig, der Wind wurde aber jede Runde stärker. Eigentlich war mein Ziel eine 5:30h zu fahren, das hat aber leider
		nicht so ganz funktioniert. Leider nutzten viele die hohe Dichte der Athleten auf der Radstrecke und fuhren teilweise in großen Gruppen
		über die Insel. Schade, dass die meisten, wenn es um eine gute Zeit oder gar die Hawaii-Quali geht, doch sehr unfair fahren. Ich habe
		versucht, die 5m Abstand (hier wurde der Abstand zum Vordermann bei den Agegroupern auf 5m heruntergesetzt, weil man wohl das Problem
		erkannt hatte) einzuhalten, da man selbst dann schon einen guten Vorteil hat, aber immer noch die Regeln einhält. 		
		<br/><br/>
		...
		<br/><br/>
		Weiter gehts auf der Webseite von Peggy : <a href="http://www.peggy-kleidon.net/IM-Mexiko.834.0.html" target="_blank">www.peggy-kleidon.net</a>
		<br/><br/>
		Alle Ergebnisse gibt es unter  :
		<a href="?page=34+topic=28.11.2010 : Ironman Cozumel (Mexiko)" onclick="showContent(34,'28.11.2010 : Ironman Cozumel (Mexiko)'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Triathlon &raquo; 28.11.2010 : Ironman Cozumel (Mexiko)</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>13.11.2010 : Ironman 70.3 WM Clearwater</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Andreas Krohn</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2010_11_13-Ironman_703_WM_Clearwater-01_large.jpg" rel="lightbox[13.11.2010 : Ironman 70.3 WM Clearwater]" title="Das Schwimmen - dauerte nur 29:50min"><img src="pics/reports/2010_11_13-Ironman_703_WM_Clearwater-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		"Endlich Offseason!!! Ehrlich gesagt hab ich mir nichts mehr gewünscht, als nach einem Jahr Training nichts mehr zu tun, als mit der
		Familie Zeit zu verbringen. So einige, die spät in der Saison noch ein Rennen machen, können das wohl nachvollziehen. Doch dieses Jahr
		war für mich sportlich ein ganz besonderes. Das erste Mal mit einem extra für mich entworfenen Trainingsplan trainieren, den ersten IM
		70.3 in St. Pölten als Testwettkampf (mit der Quali für Clearwater), den ersten Ironman in Regensburg und dann stand ich da: Im Terminal
		des Flughafens Tampa in Florida. Bis dahin doch eine gute Bilanz (wenn man das finanzielle mal weglässt ;-) ).
		<br/><br/>
		Total platt von der 19 stündigen Reise bin ich froh zwei Kollegen von Hannes Hawaii Tours zu erblicken. Floh und Gael sind gekommen, um
		weitere ca. 40 Sportler in Empfang zu nehmen. Hannes hat insgesamt 150 Athleten und Begleiter untergebracht und kümmert sich die nächsten
		Tage um uns.
		<br/><br/>
		Als Begrüßung gibt es Hotelschlüssel, Wasser und ein Sub von Subways. Juchuhh, endlich essen.
		<br/><br/>
		Am Hotel angekommen wird (obwohl es schon mitten in der Nacht ist) das Rad montiert. Schlafen kann ich eh nicht und die Angst, es könnte
		was kaputt sein ist zu groß. Doch auch hier ist alles ok.
		<br/><br/>
		Alle sind total platt und glücklich. Nur ein Sportkollege hat einen gebrochenen Carbonrahmen. Ein Ersatzrad wird aber morgen bereit
		stehen.
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2010_11_13-Ironman_703_WM_Clearwater-02_large.jpg" rel="lightbox[13.11.2010 : Ironman 70.3 WM Clearwater]" title="Auf dem Rad - unterwegs mit einer durchschnittlichen Geschwindigkeit von 39km/h"><img src="pics/reports/2010_11_13-Ironman_703_WM_Clearwater-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Am nächsten Tag bloß schnell aufs Rad und die Gegend unsicher machen. Alles läuft super. Die nächsten Einheiten absolviere ich mit Benny,
		einem (jaja, ich weiß….) TRIABOLO. Doch entgegen aller Vorurteile ist der Typ schwer in Ordnung und wir werden die Zeit in Florida quasi
		als Team bestreiten.
		<br/><br/>
		Die Wettkampfbesprechung und die Nudelparty findet am Strand statt. Super Location! Wir freuen uns riesig und es gibt Gänsehautstimmung,
		als die Nationalflaggen hereingetragen werden. Zum Abschluss die amerikanische Nationalhymne: Live! (ich werde sie innerhalb der nächsten
		zwei Tage noch drei Mal hören…immer Live, das reicht für ein paar Jahre).
		<br/><br/>
		Peinlich ist jedoch, dass uns als Wettkampfbesprechung ein Standardvideo für einen kompletten Ironman (Langdistanz) vorgespielt wird.
		Keine Detailinfos zur echten Strecke. Im Anschluss nur die Entschuldigung "Äh, ja die Cut-Off Zeiten (maximale Dauer einer Disziplin. Bei
		Überschreitung wird man aus dem Rennen genommen) wären ja beim IM70.3 etwas kürzer”.
		<br/><br/>
		Das war echt arm und ich befürchtete der Wettkampf würde ähnlich gut organisiert sein. Wir werden sehen.
		<br/><br/>
		Checkin:
		<br/><br/>
		Vor der Wechselzone gab es kein Gedränge. Lediglich eine kurze Schlange bildete sich. Rechts und links von uns sitzen Leute mit Stift und
		Block und betrachten all unser Equipment. Die Jungs sind dann wohl die Quelle der Statistiken aller Tri-mag. Und ich kann die aus Hawaii
		nur bestätigen (über 50% Zipp-Laufräder, hier herrscht eine Materialschlacht vom Feinsten).
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2010_11_13-Ironman_703_WM_Clearwater-03_large.jpg" rel="lightbox[13.11.2010 : Ironman 70.3 WM Clearwater]" title="Nun noch den Halbmarathon lauf - Geschwingkeit im Schnitt 4:10min/km"><img src="pics/reports/2010_11_13-Ironman_703_WM_Clearwater-03_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		An der Spitze der Reihe angekommen mache ich mich bereit für den Check wie er bei jedem Dorftriathlon durchgeführt wird. Helm aufsetzen,
		Nummer Zeigen, Check des Helmes und der Bremsen, kurzer Sichtcheck des Materials. Aber nein. Alles egal. Ich muss nur warten, bis ein
		Helfer kommt und mich zu meinem Platz geleitet. Ich hätte also auch mit einem Tretroller ohne Bremsen antreten können. OK!
		<br/><br/>
		Der Rest ist Routine. Rad einhängen, Beutel abgeben, Wege merken. Alles andere kommt am Wettkampfmorgen.
		<br/><br/>
		Wettkampftag:
		<br/><br/>
		Vier Uhr aufstehen. Wie immer Toast mit Honig. Dat lübbt. Ich mache mich auf zum "Bodymarking”. Vor der Wechselzone stehen Tische und
		gefühlte 3000 Helfer. Wer "frei” ist hebt den Edding in die Luft und schreit "BOOOODYMARKING”. An das Schreien werde ich mich gewöhnen,
		denn jeder Helfer, egal ob Einweiser, Wasserträger oder sonst was SCHREIT einen an, um sicherzugehen, dass man auch ja weiß was sein Job
		ist.
		<br/><br/>
		Ich geh also zum nächsten freien Platz. Meine Startnummer wird auf die Oberarme gemalt (und keiner weiß wofür man das heute noch braucht.
		Alle Daten sind eh digital über den Chip am Fußgelenk sofort auf allen Displays verfügbar).
		<br/><br/>
		...
		<br/><br/>
		Weiter gehts auf der Webseite von Andreas : <a href="http://andreas.krohnmedia.de/2010/11/im-70-3-wm-clearwater-florida-2010" target="_blank">andreas.krohnmedia.de</a>
		<br/><br/>
		Alle Ergebnisse gibt es unter  :
		<a href="?page=34+topic=13.11.2010 : Ironman 70.3 WM Clearwater" onclick="showContent(34,'13.11.2010 : Ironman 70.3 WM Clearwater'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Triathlon &raquo; 13.11.2010 : Ironman 70.3 WM Clearwater</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>05.09.2010 : Maschsee Triathlon Hannover</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Jörg Silex</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2010_09_05-Maschsee_Triathlon_Hannover-01_large.jpg" rel="lightbox[05.09.2010 : Maschsee Triathlon Hannover]" title="Die Super Leistung von Ilka spornte Jörn an"><img src="pics/reports/2010_09_05-Maschsee_Triathlon_Hannover-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Der erste Wettkampf - das erste Finish - und alles vergessen
		<br/><br/>
		Erst mal eine kleine Vorgeschichte. Eigentlich sollte der Scheunenhoftriathlon in Nordhausen (1,3-60-14), bei dem Ilka ihren ersten
		Wettkampf und erstes erfolgreiches Finish (super Leistung, finde ich) hingelegt hat, auch mein erster Wettkampf sein.
		<br/><br/>
		Tina hatte uns super vorbereitet, ein guten Trainingsplan geschrieben und mit uns trainiert. Nur wo man überhaupt nicht drauf vorbereitet
		ist - der Wettkampfstress. Da stand ich also im Wasser, Temperatur ca. 18°C, Puls unter 100. Innerlich total ruhig. Startschuss, ein Gefühl
		wie im Alligatorbecken bei der Fütterung. Ich bekam keine Luft mehr, fand auch keinen Rhythmus, kurz vor dem Hyperventilieren - Abbruch. Den
		Rest könnt ihr Euch denken == Frust.
		<br/><br/>
		Also, was haben wir gelernt. Wenn man vom Fahrrad fällt - aufsteigen und weiter. Gleich eine Woche später die Anmeldung beim
		Maschsee-Triathlon in Hannover. Olympische Distanz (1,5-42,5-10). Als ich dann mit Ilka am Maschsee stand und die letzte Wendemarke in
		weiter Ferne suchte, musste ich mir immer wieder sagen - die Strecke bist du schon tausend mal geschwommen. Es ist bloß die Abwicklung von
		30 Bahnen im Freibad. Beruhigt hat mich das nicht so richtig. Angst? Nein aber viel, viel, viel Respekt. Wassertemperatur 16°C, Wasserstart.
		12 Min vorher in Wasser und keinen Grund unter den Füßen. Hatte Sandra nicht gesagt, man könnte im Wasser stehen? Ach ja, der Start wurde
		verlegt. Nun war Wassertreten angesagt. Meine Gefühle will ich nicht in allen Einzelheiten breittreten, das wäre auch ein Roman mit 120
		Seiten. Schwimmen lief für meine Verhältnisse recht gut, ein bisschen Zick-Zack (ich bin bestimmt 1800 m geschwommen) aber sonst ok. Nach
		1250 m habe ich praktisch nichts mehr durch meine Schwimmbrille gesehen. Kurzer Zwischenstopp, Brille säubern - und - ein fetter Krampf im
		Oberschenkel. Welche Gedanken mir jetzt durch den Kopf schossen könnt ihr Euch ja wohl vorstellen. Letzte Woche beim Schwimmen abgebrochen
		und nun ein Krampf. Also weiter, egal wie und es hat irgendwie geklappt. Mit einem Puls von 170 in die Wechselzone - der aber nicht runter
		wollte.
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2010_09_05-Maschsee_Triathlon_Hannover-02_large.jpg" rel="lightbox[05.09.2010 : Maschsee Triathlon Hannover]" title="Momentaufnahme: der Kampf oder vielleicht besser gesagt die Verwandlung von Jörg in Rocky "><img src="pics/reports/2010_09_05-Maschsee_Triathlon_Hannover-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Rauf aufs Fahrrad und Gas. Die ersten 3 von 5 Runden mit viel zu hohem Puls von 170. Was sagten Tina und Stefan immer? Runter mit dem Puls,
		unter 150, besser noch weiter runter. Nur kurzfristig in erhöhten Bereich. Ansonsten ist bald Feierabend - Lacktateinschuss. Lacktat ...
		kennt mein Körper nicht, produziert er nicht - dachte ich und wurde belehrt. Ich merkte, wie mein Oberschenkelmuskel so langsam von einer
		Art Starre überzogen wurde, als wenn er einfriert, jedoch ohne das Kältegefühl. Meine eigentlichen Gedanken lasse ich mal wieder weg - nicht
		jugendfrei. Tempo raus - max. 25 km/h und die Muskeln erholten sich ein wenig.
		<br/><br/>
		Dann die Wechselzone zum Laufen. Da bin ich schon mit einem unguten Gefühl rein - wusste ja, dass ich überrissen hatte. Und das kam beim
		Umziehen mit aller Gewalt. Krampf im Oberschenkel rechts, links - Wade rechts, links. Ich wusste gar nicht wohin mit meinen Beinen. Meine
		Gedanken überschlugen sich. Der Hauptantrieb war jedoch der abgebrochene Wettkampf vom Wochenende vorher. Also auf die Laufstrecke, ein
		Gefühl wie auf Eiern, also wenn mir jemand zwei Stöcke in die Kniekehlen gebunden hat. Egal, sagte ich mir, dass musst du jetzt durch und
		wenn du auf einem Bein hüpfst. Dann, nach einer halben Ewigkeit das Ziel - ein herrliches Glücksgefühl.
		<br/><br/>
		Fazit: Hätte ich mal auf Tina und Stefan gehört und auf meinen Puls geachtet, dann hätte ich bestimmt eine Menge Spaß beim Wettkampf gehabt.
		So war es auch ein schönes Gefühl, wenn der Schmerz erst mal nachlässt. Also Danke noch mal allen, besonders Tina und Stefan und das
		nächste mal werde ich Eure Ratschläge beherzigen.
		<br/><br/>
		Alle Ergebnisse gibt es unter  :
		<a href="?page=34+topic=05.09.2010 : Maschsee Triathlon Hannover" onclick="showContent(34,'05.09.2010 : Maschsee Triathlon Hannover'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Triathlon &raquo; 05.09.2010 : Maschsee Triathlon Hannover</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>05.09.2010 : Köln Triathlon</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Karsten Krohn</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2010_09_05-Koeln_Triathlon-01_large.jpg" rel="lightbox[05.09.2010 : Köln Triathlon]" title="Nach dem Schwimmen, noch nicht zufrieden"><img src="pics/reports/2010_09_05-Koeln_Triathlon-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Mit dem Triathlon in Köln  liegt meine dritte Olympische Distanz nun hinter mir, und ich muss sagen, dass sich die Fahrt aus dem "hohen
		Norden" nach Köln gelohnt hat. Die Kölner Veranstalter haben für uns – mit kleinen Ausnahmen – wirklich einen schönen Triathlon auf die
		Beine gestellt.
		<br/><br/>
		So finde ich es für eine OD sehr ungewöhnlich aber total positiv, das einem das Rad in T2 abgenommen wurde und der Beutel mit den
		Laufsachen gereicht wurde. Auf welcher OD gibt's sowas schon. Stellt euch das mal in Hamburg vor, wie kurz dann plötzlich die Wechselzone
		sein könnte ;-) .
		<br/><br/>
		Egal, zurück nach Köln. Geschwommen wurde beim Fühlinger See auf der Regattabahn von 1978. Wer nicht weiß, was er sich bei dieser
		Regattabahn vorstellen soll, denkt mal an ein Freibad, nur dass das Becken nicht 25 oder 50 Meter lang ist, sondern 130 Meter breit und
		2300 Meter lang. Zehn schnurgerade Bahnen mit diesen kleinen Bojen, damit man nicht versehentlich auf die Nebenbahn kommt. Da wird die
		Orientierung zum Kinderspiel. Man muss nicht mal zwischendurch nach vorne schauen, am Rand stehen alle 250m Schilder, wie weit man schon
		ist. Da muss man doch schnell sein! Trotzdem fühlte ich mich deutlich langsamer und kaputter, als ich tatsächlich war.
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2010_09_05-Koeln_Triathlon-02_large.jpg" rel="lightbox[05.09.2010 : Köln Triathlon]" title="Eine neue Bestzeit mit Sub 2:30 h im Auge"><img src="pics/reports/2010_09_05-Koeln_Triathlon-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Wechsel auf's Rad und ab Richtung Innenstadt. Nur ein paar kleine Wellen (Hügel wäre selbst für uns Flachland-Tiroler zu viel gesagt) auf
		dem komplett abgesperrten Rad-Kurs der zum Teil über eine Schnellstraße führte. Kurz hinter dem Kölner Dom lag der Wendepunkt. Von da
		zurück Richtung Norden aus der Stadt und nach einer weiteren Wende ab in die Innenstadt zur T2. Alles ok, bis auf die vielen
		Windschattenfahrer. Selbst Ligafahrer fuhren entspannt im Schatten und wechselten sich in der Führungsarbeit ab. Bah, ätzend. No drafting,
		Leute! Aber die Kampfrichter sahen es wohl entspannt. Naja.
		<br/><br/>
		Bestzeit wollte ich nach meinem Sturz in London auf dem Rad nicht machen, sondern einfach nur sicher die zweite Disziplin absolvieren.
		Außerdem habe ich testen wollen, ob eine Umstellung der Wettkampf-Ernährung beim Rad fahren mir hilft die Magenproblem bei Laufen los zu
		werden. Beides hat geklappt, Ein Schnitt von 33,9km/h ist wirklich gut für mich, und Magenkrämpfe hatte ich keine.
		<br/><br/>
		...
		<br/><br/>
		Weiter gehts auf der Webseite von Karsten : <a href="http://www.krohnmedia.de/artikel/cologne-triathlon-weekend-2010" target="_blank">www.krohnmedia.de</a>
		<br/><br/>
		Alle Ergebnisse gibt es unter  :
		<a href="?page=34+topic=05.09.2010 : Köln Triathlon" onclick="showContent(34,'05.09.2010 : Köln Triathlon'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Triathlon &raquo; 05.09.2010 : Köln Triathlon</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>29.08.2010 : Ratzeburger Inseltriathlon</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Stefan Burmester</i>
		<br/><br/>
		Did not finished,
		<br/><br/>
		oder man lernt nie aus und jeder Triathlon läuft anders.
		<br/><br/>
		Die dunklen Wolken über Ratzeburg brachten nicht das befürchtete Nass. Und so kam es, dass zum Start der OD bei 14°C Außentemperatur sogar
		die Sonne kurzfristig zu erblicken war. Ein Zeichen?
		<br/><br/>
		Das Schwimmen verlief gut. Nach 24 Minuten verließ ich das Wasser. Auf der Radstrecke, die ziemlich windanfällig war, hieß es dann
		ordentlich treten und ich konnte einen 36er Schnitt halten. Zurück in Ratzeburg in Höhe des Damms geschätzte 800 Meter vor der Wechselzone,
		in Gedanken schon auf der Laufstrecke, mit einer Zeit von 1:31 h dann das Malheur. Die Kette sprang ab, verhakte sich. Panik kam auf.
		3 Minuten lang dann der Versuch das Ding irgendwie zu lösen im Hinterkopf die mahnende Stimme "Vorsicht es ist Carbon". Vergeblich. Während
		dieser verdammten 3 Minuten gab's aber ein super Kopfkino. Doch wie in dieser Situation denken, der ganze Saft war schließlich in den Beinen.
		Was tun ? Laufen bis zur Wechselzone kostet nochmals 4 Minuten. Alles was ich mir bis dato an Zeit rausgeholt hatte, schien verloren und
		Antworten waren rar. Insgesamt 7 Minuten drauf ! Was ist das für eine Zeit. Wofür ist Zeit wichtig oder startest du neuerdings bei den
		Profis.... nicht aufgeben um keinen Preis! Wieso bist du darauf nicht vorbereitet ?
		<br/><br/>
		Dieser Klärungsprozess dauerte dann noch mal geschätzte 5 Minuten, währenddessen ich mit dem Rad bereits gemütlich in Richtung Wechselzone
		schlenderte.
		<br/><br/>
		Did not finished.
		<br/><br/>
		Fazit, dass wäre einer Superzeit für mich gewesen, und das nächste Mal bin ich auf Sudoku vorbereitet.
		<br/><br/>
		Glückwunsch an die erfolgreichen Finisher.
		<br/><br/>
		<i>von Jonathan Pargätzi</i>
		<br/><br/>
		Bei schwierigen äußeren Bedingungen habe ich am Wochenende meine erste Mitteldistanz in Ratzeburg gefinisht!
		<br/><br/>
		Ich reiste bereits am Samstag an um etwas mehr schlafen zu können. Schon in der Nacht zum Sonntag sanken die Temperaturen stark, es wurde
		richtig herbstlich, kräftige Regenschauer prasselten nachts immer wieder auf das Busdach und ich war froh, dass ich genügend Decken dabei
		hatte, bei 8 Grad Außentemperatur. Morgens schien es dann so, als wollte es gar nicht hell werden: grau in grau mit starkem Wind, laut
		Wetter-online.de 4 Windstärken aus Südwesten. Das war genau die Windrichtung auf die ich am wenigsten gehofft hatte. Dass es windig werde
		würde, war vorhersehbar. Aber der rechteckige Kurs in Ratzeburg ist insbesondere bei Westwinden anfällig. Zunächst habe ich allerdings
		versucht locker zu bleiben, was spätestens in der Wechselzone beim Einchecken gar nicht mehr so leicht fällt. Rechts und links von mir
		positionierten sich die Boliden der Superlative der bekannten Pro-Tour-Teams. Selbst mit den Laufrädern von Frank kam ich schätzungsweise
		nur auf den halben Warenwert. Aber ich weiß bereits, dass viele diesen Sport (vor allem) auch deshalb ausüben: um Statussymbole im Matsch
		des Ratzeburger Sees zu präsentieren.
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2010_08_29-Ratzeburger-Inseltriathlon-01_large.jpg" rel="lightbox[29.08.2010 : Ratzeburger Inseltriathlon]" title="Als 5. aus dem Wasser."><img src="pics/reports/2010_08_29-Ratzeburger-Inseltriathlon-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Als ich dann im Neo zum Schwimmstart schritt, fror ich fürchterlich. Wer allerdings vor einem Jahr in Geesthacht bei 15 Grad
		Wassertemperatur mitgemacht hat, weiß, dass das Frieren beim Schwimmen vergeht oder zumindest vergessen wird. Gestartet wird in Ratzeburg
		am Strand. Ich positionierte mich vorne neben Triathleten des Regionalligateams des SV Ratzeburgs, da ich wusste, dass die ungefähr mein
		Tempo schwimmen. Das Reinlaufen und die folgenden Delphinsprünge ließen sich ohne viel Geprügel bewältigen. Allerdings kommt bereits nach
		ca. 120 m eine Wendeboje, an der es sehr eng wurde. Hier gab es dann ordentlich Schläge. Ansonsten lief das Schwimmen ganz nach meinen
		Vorstellungen. Die Ratzeburger waren etwas zu langsam. Stattdessen fand sich eine Dreiergruppe mit mir zusammen. Stübs und ein anderer (mit
		einer Schwimmzeit knapp über 24 min.) waren schon ca. 20 m weg. Es galt also das Feld auf Distanz zu halten um mit der Gruppe eventuell
		auch aufs Rad steigen zu können. Dies gelang mir überraschenderweise ziemlich locker, so dass ich sogar gelegentlich forcierte und die
		anderen etwas ärgerte. Gegen ende der Schwimmstrecke wurde ich allerdings etwas langsamer und kam ziemlich entspannt aus dem Wasser, als
		Fünfter in 29 min. Also alles nach Plan.
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2010_08_29-Ratzeburger-Inseltriathlon-02_large.jpg" rel="lightbox[29.08.2010 : Ratzeburger Inseltriathlon]" title="Zu kalt für Kurz"><img src="pics/reports/2010_08_29-Ratzeburger-Inseltriathlon-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		In der Wechselzone brauchte ich dann relativ lange, da ich mir Armlinge und ein Shirt überzog. Da die langsamere Schwimmgruppe bereits 15
		min vorher gestartet war, überholte ich die ersten 10 km nur. Mir war etwas unklar, ob meine Schwimmgruppe vor mir oder hinter mir war, ich
		vermutete aber vor mir, da mein Wechsel ziemlich lahm war. Unangenehm waren meine tauben, kalten Füße, die erst in der zweiten Radrunde
		auftauten. Schließlich überholte mich ein Triabolo, der schon einige Zeit hinter mir gefahren war. Ich wollte ihn nicht ziehen lassen. Ich
		hatte keinen Tacho, so dass ich mich am Puls orientierte. Dieser war permanent etwas zu hoch. Ich beschloss aber, das Tempo mitzugehen und
		zu riskieren, hinten raus etwas schwächer zu werden. Wie sich später zeigte, musste ich für das hohe Anfangstempo bezahlen. Nach ca. 25 km
		kam ein weiterer Triabolo an mir vorbei, der mich anschnauzte, dass der Abstand zum Vordermann zu gering sei. Ich gebe zu, in diesem Moment
		war der Abstand etwa auf 7-8 m geschrumpft, was aber daran lag, dass wir uns in einem der kleineren Anstiege im Wiegetritt befanden und ich
		daher etwas unkonzentriert war. How ever! Abgesehen von diesem kleinen Fauxpas bin ich sehr fair mit einem Abstand von meistens etwa 15 m
		gefahren. Ich berichte davon so ausführlich, weil es dann etwas kurios wurde. Der Meckertriabolo fuhr nämlich vor zu seinem
		Mannschaftskollegen, blieb ziemlich lang neben diesem und setzte sich dann direkt vor ihn in den Wind. Der andere blieb auf 2m Abstand:
		nettes Verständnis von Fairplay! Das sahen auch die Kampfrichter so, die sich bereits neben mir befanden und die dann jeweils 4 Strafminuten
		an die Beiden verteilten. Zum Ende der ersten Runde überholte uns dann ein Gruppe von etwa 6 Fahrern, die aus meiner Sicht den 10 m Abstand
		ausreizten, bzw. teilweise deutlich geringere Abstände fuhren. Bis km 60 fuhr ich in gebührendem Abstand hinterher, ließ die Gruppe aber
		ziehen und schwor mir insgeheim Rache auf der Laufstrecke. Leider ging ich auf dem Rad hinten raus etwas ein, was möglicherweise an zu wenig
		Verpflegung gelegen haben mag oder auch auf meine doch eher bescheidene Radform zurückzuführen war, man weiß es nicht! Ich befürchtete
		jedenfalls, dass das Laufen hart werden könnte.
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2010_08_29-Ratzeburger-Inseltriathlon-03_large.jpg" rel="lightbox[29.08.2010 : Ratzeburger Inseltriathlon]" title="In der Krise km 9"><img src="pics/reports/2010_08_29-Ratzeburger-Inseltriathlon-03_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		<a href="pics/reports/2010_08_29-Ratzeburger-Inseltriathlon-04_large.jpg" rel="lightbox[29.08.2010 : Ratzeburger Inseltriathlon]" title="Tempo ist wieder da!"><img src="pics/reports/2010_08_29-Ratzeburger-Inseltriathlon-04_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Der zweite Wechsel ging dann wesentlich schneller. Ich lief relativ schnell in ca. 3:45min und 3:50min an, wurde dann langsamer, so dass
		ich bei km 5 genau 20 min. unterwegs war. Alles fühlte sich ziemlich locker an. Ich trank nur Wasser an den Verpflegungsstationen, die alle
		2,5 km aufgebaut waren ? und dies wurde mir zum Verhängnis. Bei km 8 kam die Krise und zwar urplötzlich. Ich war absolut unterzuckert und
		es fing vor meinen Augen zu flimmern an. Bei km 10 hatte ich dann die nächste Verpflegungsmöglichkeit. Ich trank dort zwei Becher Cola und
		aß Orangen. Erst dort merkte ich, wie unterzuckert ich eigentlich war. Alles schmeckte viel zu gut! Bei km 12 hatte ich mich zum Glück fast
		wieder gefangen. Leider habe ich ungefähr 6 min. auf diesen 4 km verloren! Damit war mein Ziel, den Halbmarathon in 1:24 Std. zu laufen
		leider nicht mehr zu erreichen. Es war allerdings auch interessant zu beobachten, wie man sich von so einer Krise wieder erholen kann. Von
		km 12 bis Ende lief ich den 4er Schnitt durch. Trotzdem: das Lehrgeld, das ich bezahlen musste hat weh getan. Wer nach 8 km schon hochgeht
		hat entweder auf dem Rad überzockt oder sich falsch ernährt und ich gehörte definitiv zur zweiten Gruppe. Ich hätte schon auf dem Rad viel
		mehr essen müssen.  Insgesamt wurde ich in 4:13 Std. Neunter.
		<br/><br/>
		Schlussendlich und trotz der geschilderten Probleme beim Laufen und der schlechten Radform, war es ein gelungener Einstand auf der
		Mitteldistanz. Für das nächste Jahr sollte die Konzentration aber wieder auf den etwas kürzeren Strecken liegen, wenn wir erfolgreich in
		der Regionalliga sein wollen. Glückwunsch auch an Julian, der seine erste olympische Distanz erfolgreich finishen konnte. Da geht noch
		einiges!		
		<br/><br/>
		Alle Ergebnisse gibt es unter  :
		<a href="?page=34+topic=29.08.2010 : Ratzeburger Inseltriathlon" onclick="showContent(34,'29.08.2010 : Ratzeburger Inseltriathlon'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Triathlon &raquo; 29.08.2010 : Ratzeburger Inseltriathlon</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>01.08.2010 : Ostseeman Glücksburg</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Thorleiv Werner</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2010_08_01-Ostseeman-Gluecksburg-01_large.jpg" rel="lightbox[01.08.2010 : Ostseeman Glücksburg]" title="Immer ein Lächeln auf den Lippen - trotz größter Anstrengung."><img src="pics/reports/2010_08_01-Ostseeman-Gluecksburg-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Die Ostsee vor Glücksburg präsentierte sich fast von ihrer besten Seite. Wenig Wellen und günstige Winde für ein Minimum an Quallen. Der
		Himmel war zwar noch bedeckt zum Start um 7 Uhr morgens, aber auch das sollte sich später noch ändern. Da stand ich nun am Strand.
		Eingehüllt in meinen Neoprenanzug voller Vorfreude, aber auch geplagt von Zweifeln. Bist du fit genug ? Haben all die langen
		Trainingseinheiten an diesen unzähligen Wochenenden gereicht ? Aber zurück ging's nicht mehr.
		<br/><br/>
		Die letzten Minuten wurden sehr emotional mit Musik und Publikumsmotivation gestaltet. Es war erstaunlich, wie viele Menschen dort am
		Sonntag in aller Frühe gekommen waren, um sich jene Schar von Verrückten anzusehen, die gleich ins Wasser rennen sollten. Ich muss zugeben,
		dass ich mir in diesem Moment eine kleine Träne nicht verkneifen konnte.
		<br/><br/>
		Punkt 7 Uhr ging es los mit dem Start und dem großen Gewühl im Wasser. Dieser Moment wird nicht ohne Grund "Waschmaschine" genannt. Ich
		hatte tatsächlich den Eindruck, das Wasser würde kochen. Nachdem ich die anfänglichen Rangeleien überstanden habe und das Feld sich verteilt
		hat, finde ich meinen Rhythmus und Zeit, über den weiteren Wettkampfverlauf nachzudenken.
		<br/><br/>
		Für mich war dieser erste Teil nach 1:36 Stunden vorbei. Kurz durch die Dusche, um das Salzwasser etwas loszuwerden, Neo aus und ab aufs
		Rad. 180 km durch die Fördelandschaft. Und wer da an norddeutsches Flachland denkt - weit gefehlt. Abbiegungen und Wendepunkte führten zu
		ständigen Tempowechseln. Für Abwechslung sorgten ein defekter Reifen, eine abgesprungene Kette und das eigensinnige Wetter, welches mit
		Sonne und Regen im Wechsel glänzte. Es passiert eben einiges an so einem langen Tag.
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2010_08_01-Ostseeman-Gluecksburg-02_large.jpg" rel="lightbox[01.08.2010 : Ostseeman Glücksburg]" title="Gemeinsam mit den Jungs werden die letzten Meter zurückgelegt."><img src="pics/reports/2010_08_01-Ostseeman-Gluecksburg-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Runter vom Rad und rein in die Laufschuhe. 42,195 km sind schon allein eine Hausnummer, habe ich gedacht, als ich losgelaufen bin.
		Unterwegs gab es wieder viel Unterstützung am Wegesrand vom Publikum, von der Familie und von Vereinskameraden. Der Rest ist der Kampf mit
		sich selbst. Dieser findet am stärksten auf der Laufstrecke statt.
		<br/><br/>
		Fünf Runden á 8,44 km waren zu absolvieren. Für jede Runde gab es eine Kordel um den Hals. Die letzte Kordel fühlt sich an wie ein Pokal.
		Ich nehme sie in Empfang, küsse sie und fliege um die letzte Laufrunde. Die letzten 500 m bis zum Ziel schwebe ich durch eine Gasse von
		Menschen, welche einem unermüdlich zujubeln und deinen Namen rufen. Kurz vor dem Ziel wartet die Familie. Schnell noch die Jungs an die
		Hände und ab auf die lang ersehnte Zielgeraden.
		<br/><br/>
		Erst jetzt fällt alles von einem ab. Absolute Glückseligkeit und Erschöpfung. Diese Medaille nehme ich nie wieder ab, denke ich. Der
		nächste Gedanke ist aber schon: Wo ist das Auto ? Ab nach Hause und mindestens drei Tage schlafen. Ich bin sehr glücklich, diese Aufgabe
		bewältigt zu haben. Vom heiß geliebten Sport will ich die nächsten Tage erst mal nichts wissen.
		<br/><br/>
		Alle Ergebnisse gibt es unter  :
		<a href="?page=34+topic=01.08.2010 : Ostseeman Glücksburg" onclick="showContent(34,'01.08.2010 : Ostseeman Glücksburg'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Triathlon &raquo; 01.08.2010 : Ostseeman Glücksburg</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>31.07.2010 : Müritz-Triathlon Waren</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Peggy Kleidon</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2010_07_31-Mueritz-Triathlon-Waren-01_large.jpg" rel="lightbox[31.07.2010 : Müritz-Triathlon Waren]" title="Da ist sie schon wieder zurück von ihrer Nicht-Gerade-Stärksten-Disziplin ..."><img src="pics/reports/2010_07_31-Mueritz-Triathlon-Waren-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Schon vor einer Weile hatte ich mich für die Mitteldistanz in Waren an der Müritz angemeldet. Zum ersten weil es ein schöner Wettkampf sein
		soll und zum zweiten muss ich zugeben, dass mich das Preisgeld, was es für die ersten drei Frauen dort gibt, schon ein wenig gereizt hat.
		<br/><br/>
		Allerdings fühlte ich mich nicht wirklich nach Mitteldistanz, vor allem auch weil ich seit Lanzarote nicht mehr so richtig viele lange
		Einheiten gemacht hatte und schon gar nicht mehr als 70km am Stück Rad gefahren bin. Na ja, manchmal muss man dann halt das Beste daraus
		machen und das ist mir bei dem Wettkampf wohl ganz gut gelungen :-) Leider gibt es noch keine Ergebnisse online, so dass ich meine Schwimm-
		und Radzeit im Einzelnen nicht genau weiß.
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2010_07_31-Mueritz-Triathlon-Waren-02_large.jpg" rel="lightbox[31.07.2010 : Müritz-Triathlon Waren]" title="Stolz und glücklich über den 3. Platz."><img src="pics/reports/2010_07_31-Mueritz-Triathlon-Waren-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Aber der Reihe nach: Das Schwimmen fand in der Müritz statt und ist ein Rechteck-Kurs, der zweimal geschwommen werden muss und zwischendurch
		einen kleinen Landgang beinhaltet. Vom Gefühl her lief das Schwimmen ganz gut und das anstrengendste waren für mich die flachen Landstücke,
		die durchwatet werden mussten, um den Landgang und den Schwimmausstieg zu absolvieren.
		<br/><br/>
		Radfahren ist ja nicht gerade meine stärkste Disziplin und somit stellte ich mich darauf ein, von einigen Frauen auch noch überholt zu
		werden. Aber außer den vielen Männern überholte mich glaube ich nur eine (die spätere Gesamtzweite), die anderen drei waren wohl schon vor
		mir...
		<br/><br/>
		Das Radfahren war alles andere als flach. Eine sehr wellige Strecke, die zudem noch mit viel Wind versehen war. Man musste eine ca. 20km
		lange Wendepunktstrecke zweimal durchfahren und auf dem ersten Teilstück konnte ich mir schon denken, dass es auf der Rückfahrt wohl ein
		wenig Wind geben würde. Wenn man mit 40km/h eine leichte Steigung hochfährt liegt das bei mir sicherlich nicht an meinem tollen Raddruck ...
		entsprechend hart wurde die Rückfahrt! Gegenwind und welliges Terrain, genau mein schlimmster Albtraum also! Und dann sollte ich das ganz
		auch gleich noch mal fahren???
		<br/><br/>
		Der Rückweg der zweiten Runde war der Horror für mich. Ganz allein auf weiter Flur, niemand vor und gefühlt auch keiner mehr hinter mir
		stellte ich mich schon darauf ein, dass der Abstand zu den Frauen vor mir jetzt eh zu groß war, um sich noch Hoffnung auf einen der ersten
		drei Plätze zu machen. Völlig gefrustet fuhr ich also in die Wechselzone und erfuhr, dass ich fünfte Frau bin. Na ja, da hieß er erstmal
		schauen, wo die anderen so sind.
		<br/><br/>
		...
		<br/><br/>
		Weiter gehts auf der Webseite von Peggy : <a href="http://www.peggy-kleidon.net/Mitteldistanz-in-Waren.821.0.html" target="_blank">www.peggy-kleidon.net</a>
		<br/><br/>
		Alle Ergebnisse gibt es unter  :
		<a href="?page=34+topic=31.07.2010 : Müritz-Triathlon Waren" onclick="showContent(34,'31.07.2010 : Müritz-Triathlon Waren'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Triathlon &raquo; 31.07.2010 : Müritz-Triathlon Waren</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>25.07.2010 : ITU Triathlon London</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Karsten Krohn</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2010_07_25-ITU-Triathlon-London-01_large.jpg" rel="lightbox[25.07.2010 : ITU Triathlon London]" title="Nach dem Schwimmen. Kann man noch herumhängende Algen sehen?"><img src="pics/reports/2010_07_25-ITU-Triathlon-London-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		<a href="pics/reports/2010_07_25-ITU-Triathlon-London-02_large.jpg" rel="lightbox[25.07.2010 : ITU Triathlon London]" title="Auf dem Rad lief es bis zum schweren Sturz recht gut."><img src="pics/reports/2010_07_25-ITU-Triathlon-London-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Die Rennstrecken des London Triathlon im Hyde Park ist wirklich schön und schnell. Flacher und weniger verwinkelt als z. B. beim Hamburg
		Triathlon. Die Atmosphäre der Veranstaltung ist fast schon familiär – aber es starten ja auch nur rund 3000 Age-Grouper. Dafür kommt man
		aber an die ITU-Profi-Athleten  so dicht ran wie bei kaum einem anderen Rennen. Wirklich nett und wenn man eine gute Unterkunft bekommt
		bestimmt eine Reise nach London wert – man kann ja nicht immer nur in Hamburg starten ;-)   Die Laufstrecke in London konnte ich an den
		Vortagen genauso testen wie auch den Radkurs, der bereits am Freitag abgesperrt war. Bei der Testfahrt war plötzlich der Vorderreifen
		platt, sodass ich am Samstagabend noch schnell den Schlauch wechseln musste und am Wettkampfmorgen für Ersatz sorgen musste. Man will den
		Wettkampf ja nicht wegen eines Plattfußes aufgeben müssen…
		<br/><br/>
		Das Schwimmen im Ententümpel in "The Serpentine" war bei 22° C im Neo schon recht warm, aber noch ok. Störend die vielen Algen, die einem
		beim Schwimmen im Weg waren und im Gesicht und an den Händen hängen blieben. Meine Schwimmzeit war trotzdem überraschend gut und ich kam
		ohne Probleme aus dem Wasser.
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2010_07_25-ITU-Triathlon-London-03_large.jpg" rel="lightbox[25.07.2010 : ITU Triathlon London]" title="Zähne zusammenbeißen, das war die Devise von Karsten."><img src="pics/reports/2010_07_25-ITU-Triathlon-London-03_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Auf dem Rad ging es auch gut los, ein 36er Schnitt ist für mich schon sehr ordentlich. Dieser wurde aber noch in der ersten Runde abrupt
		unterbrochen:  In Kurve vier verlor das Vorderrad an Grip. Ich wurde mit 32 km/h aus der Kurve geschoben und raste ungebremst in Sperrzaun
		und eine Straßenlaterne. Passiert ist zum Glück kaum etwas: Zahlreiche Blutergüsse, Abschürfung am Ellenbogen, etwas Schmerzen und vor
		allem Adrenalin. Sanitäter und ein Arzt waren sofort da und checkten mich durch. Nachdem klar war, wie viel Glück ich hatte und auch das
		Rad noch fahrbereit war, durfte ich das Rennen wieder aufnehmen. Was bei dem plötzlichen unfreiwilligen Stop aus dieser Geschwindigkeit
		alles hätte passieren können, möchte ich mir gar nicht vorstellen. Ab dem Moment hatte ich aber kein sicheres Gefühl mehr auf dem Rad und
		jede Kurve wurde nur noch sehr langsam und vorsichtig genommen. Doch der mit- bzw. zugereiste Fanclub aus Freundin, Vater mit Frau und
		Nachbarn motivierte zum Glück lautstark mit mit ihren Anfeuerungen.
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2010_07_25-ITU-Triathlon-London-04_large.jpg" rel="lightbox[25.07.2010 : ITU Triathlon London]" title="Eine gute Entschädigung: 'Fotoshooting' mit Jan Frodeno"><img src="pics/reports/2010_07_25-ITU-Triathlon-London-04_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Nach dem Wechsel zum Laufen verlief es nicht mehr problemfrei, da ich mich nun mit Magenkrämpfen und Krämpfen in den Oberschenkeln
		"rumschlagen" musste. Die erste Hälfte von Laufrunde eins wurde zum Teil gegangen, Überlegungen zum Aufgeben kamen auf. Als ich dann aber
		– deutlich langsamer als gewohnt – wieder laufen konnte, biss ich die Zähne zusammen, beendete die vier Runden und finishte in 02:37:02
		meine zweite Olymische Distanz.
		<br/><br/>
		...
		<br/><br/>
		Weiter gehts auf der Webseite von Karsten : <a href="http://www.krohnmedia.de/artikel/das-war-london-triathlon-2010" target="_blank">www.krohnmedia.de</a>
		<br/><br/>
		Alle Ergebnisse gibt es unter  :
		<a href="?page=34+topic=25.07.2010 : ITU Triathlon London" onclick="showContent(34,'25.07.2010 : ITU Triathlon London'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Triathlon &raquo; 25.07.2010 : ITU Triathlon London</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>24.07.2010 : Munsteraner Triathlon</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Dieter Zielinski</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2010_07_24-Munsteraner-Triathlon-01_large.jpg" rel="lightbox[24.07.2010 : Munsteraner Triathlon]" title="Alle im Ziel, erschöpft aber glücklich"><img src="pics/reports/2010_07_24-Munsteraner-Triathlon-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Munsteraner Triathlon 2010, von einigen auch "Showdown am Flüggenhofsee" genannt, wurde von den Teammitgliedern unterschiedlich angegangen:
		während einige noch morgens im Freibad ihre Runden zogen um anschließend im Capitol zu frühstücken kam z.B. Cadde direkt aus Frankfurt kurz
		vor dem Start in Munster an, kein Problem für einen Routinier wie ihn, blieb sogar noch etwas Zeit um am Rad zu schrauben. Nur Steffi
		(welche er noch aus LG abholte) packte da schon die Wettkampfnervosität ;)
		<br/><br/>
		Ein Blick in die Starterliste offenbarte, dass die geballte Kurzstreckenelite unseres Teams in Munster vertreten war (in alphabetical order):
		Cadde, Juilian, Martin, Paul, Steffi, Strodel und meine Wenigkeit. Paul musste einen Tag vor dem Rennen krankheitsbedingt passen und so
		übernahm Cliff seinen Startplatz. Alles Top-Athleten wie sich auch schon nach der ersten Disziplin herausstellte, aber der Reihe nach.
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2010_07_24-Munsteraner-Triathlon-02_large.jpg" rel="lightbox[24.07.2010 : Munsteraner Triathlon]" title="Nachdem Julian sich erholt hatte, konnt er auch wieder fachsimpeln"><img src="pics/reports/2010_07_24-Munsteraner-Triathlon-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Aufgrund der Temperaturen in den Vortagen war die Wassertemperatur offiziell mit 23,8°C angegeben und es wurde ein Neoprenverbot
		ausgesprochen. Zugegeben, mit Gummi wäre mir lieber gewesen, aber so war es auch OK. Der Start war diesmal am Land, was wohl ne Show für
		die Zuschauer Drumherum war, die meisten Aktiven hätten wohl lieber einen Wasserstart gehabt. Ich postiere mich in die 3 Reihe, direkt
		hinter Steffi und Martin.
		<br/><br/>
		Start, es geht los: alle laufen wie die Irren ins Wasser. Aus meinen Plan etwas seitlich zu schwimmen um dem Geprügel aus dem Weg zu gehen
		wurde nix, nach 20m war ich mittendrin... Vor mir zog ein beleibter Zeitgenosse quer von Rechts nach Links um dann mit Brustschwimmen
		anzufangen... Die ersten 100-150m waren eine Qual, musste zwischendurch immer wieder Brustschwimmen um den Überblick zu behalten und mich
		des Wassers aus meinen Lungen zu entledigen. Ich dachte nur "Toll! Cliff, Julian und die anderen sind bestimmt schon 50m weg und ich kloppe
		mich hier rum." Bei der 2ten Boje sah ich dann einen Schwimmer in unserer Teambekleidung von hinten ankommen. Julian? Kann nicht sein (ist
		er doch der bessere Schwimmer). Ich gucke noch mal hin, tatsächlich! Später stellte sich heraus das er beim Start ins stolpern kam und wohl
		diverse Male überschwommen wurde und so auch nicht recht in Tritt kam. Als wir dann einigermaßen frei schwimmen konnten zischte er aber ab
		und ward nicht mehr gesehen ;) Cliff kam nach 08:09min als einer der ersten aus dem Wasser, zusammen mit Steffi, später auch Strodel und
		Julian. Ich benötigte 90 Sekunden länger als Cliff, ein Vorsprung der bis zum Schluss nur noch minimal schmelzen sollte.
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2010_07_24-Munsteraner-Triathlon-03_large.jpg" rel="lightbox[24.07.2010 : Munsteraner Triathlon]" title="Dieter gewinnt in seiner Altersklasse"><img src="pics/reports/2010_07_24-Munsteraner-Triathlon-03_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Ab aufs Rad. Nach ca. 3km zieht Julian scheinbar locker an Strodel vorbei, konnte das Tempo aber wohl nicht ganz halten und musste Strodel
		zum Schluss der Radstrecke wieder vorbeilassen. Bei mir lief auf dem Rad alles super, nach ca. 5km konnte ich Steffi überholen, wenig später
		dann Martin der sich noch mit den Folgen einer Lungenentzündung rumschlägt und nicht alles geben konnte.Etwa einen Kilometer vor dem
		Wendepunkt kommt mir das Führungsmotorrad mit den beiden Führenden entgegen. Mir schien es so als würde dort Hulk Hogan auf ner Harley
		sitzen... "OK, entweder habe ich mir heute die Mischung zu stark angerührt oder ich drücke schon am Limit" dachte ich. Nur wenig später
		sauste dann eine Gruppe vorbei, zuerst Cliff, kurz dahinter Julian und dann Strodel, alle so ca. 90-60 Sekunden entfernt. "Ob ich die noch
		auf der Laufstrecke kriege?". Hatte bisher einen Schnitt von knapp 38km/h auf der Uhr, entschied mich nicht mehr zu geben und aufs Laufen
		zu setzen. Und mit nem 38er Schnitt war in guter Gesellschaft, denn auch Cliff beendet die Radstrecke mit diesem Tempo und ging nach gut
		46min auf die Laufstrecke. Mit meinem "Rucksack" vom Schwimmen und einen etwas langsameren Wechsel konnte ich nach 48:07 Minuten in die
		dritte Disziplin starten.
		<br/><br/>
		Laufen: Vor mir war eine kleine Gruppe (aber keiner aus unserem Team) welche ich zügig stellen konnte und das obwohl ich (wie immer) erst
		mal verhalten angelaufen bin. Ich muss gestehen, ich hatte schon gehofft Cliff, Julian oder Strodel noch zu bekommen, aber auf der ersten
		Streckenhälfte war nix zu sehen von den Jungs. Etwa einen Kilometer vor dem Ziel hatte ich dann doch Strodel vor mir, wieder einmal.
		Erinnerungen an Bad Bodenteich werden wach... Ehrlich, wenn ich es jemanden gönne vor mir im Ziel zu sein, dann Strodel. Heute hat es noch
		nicht geklappt, aber die Einschläge kommen näher :-)
		<br/><br/>
		Ich orientiere mich weiter an eine Zweiergruppe vor mir, welche ich kurz vor dem Ziel noch übersprinten wollte, aber die hatten wohl
		Ähnliches im Sinn und so zogen beide auch tüchtig an als sie den Zielbogen sahen, ich begnügte mich mit dem Platz dahinter und lief nach
		01:06:01 Stunden ein (Laufzeit 17:51 Minuten). Im Ziel gratulierte ich dann Julian (der noch nach Luft schnappte) und Cliff (der schon
		locker mit seinen Lieben plauderte).
		<br/><br/>
		Insgesamt hat unser Team gut abgeräumt und trotz eines megastarken Feldes 3 x AK Gold und einmal AK Bronze gemacht.
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2010_07_24-Munsteraner-Triathlon-04_large.jpg" rel="lightbox[24.07.2010 : Munsteraner Triathlon]" title="Als der Run auf den Grill begann ..."><img src="pics/reports/2010_07_24-Munsteraner-Triathlon-04_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		<a href="pics/reports/2010_07_24-Munsteraner-Triathlon-05_large.jpg" rel="lightbox[24.07.2010 : Munsteraner Triathlon]" title="Paul konnt krankheistbedingt nicht teilnehmen und musste deshalb getröstet werden"><img src="pics/reports/2010_07_24-Munsteraner-Triathlon-05_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Munster 2010 war aber nicht nur ein schöner Wettkampf, sondern für einen guten Freund von mir (Mark Rüter) auch der erste Triathlon
		überhaupt: Als gelegentlicher (Volks)Läufer wollte er eigentlich nie bei einem Triathlon starten, nach ein paar Glühwein Ende 2009 konnte
		ich ihn dazu jedoch "überreden". Noch kurz vor dem Wettkampf sagte er "das erste und das letzte mal", nach dem Wettkampf kam er allerdings
		ins Grübeln ...
		<br/><br/>
		Aber nach dem Triathlon war noch nicht Schluss: Steffi lud recht spontan zu einer Grillfete bei sich ein und viele kamen. Bei Straußenfleisch und Erdinger Alkoholfrei wurde das Rennen Revue passiert. An dieser Stelle meinen Dank an die Gastgeberin.
		<br/><br/>
		Fazit: Wetter super, Wettkampf super, Grillen super. Ich freue mich schon aufs nächste Jahr.
		<br/><br/>
		<i>von Cliff Parnitzky</i>
		<br/><br/>
		In meinem 16. Triathlon (2. in diesem Jahr) hab ich es endlich zu einer Top10 Platzierung geschafft. Es hat zwar nicht zu einem
		Podiumsplatz in meiner Altersklasse gereicht, aber das kann meinen Stolz und meine Freude nicht schmälern, lief es in Munster doch nahezu
		perfekt für mich. Super Wetter, klasse Form und richtige Wettkampfbekleidung mit Vereinslogo beflügelten mich zu einer tollen Leistung.
		<br/><br/>
		Aber von vorn, denn so ein Triathlon beginnt ja beim Schwimmen. Für die erste Disziplin galt Neopren-Verbot, dieser Tage nichts
		Ungewöhnliches, was mich sehr freute. Konnte ich mich doch nun überzeugen, wie sich das Kacheln zählen auf meine Schwimmleistung im
		Wettkampf auswirkt.
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2010_07_24-Munsteraner-Triathlon-06_large.jpg" rel="lightbox[24.07.2010 : Munsteraner Triathlon]" title="Das war ein klasse Rennen und mit dem 8. Gesamtplatz belohnt"><img src="pics/reports/2010_07_24-Munsteraner-Triathlon-06_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Da vom Land gestartet wurde, hieß es von Anfang an Vollgas geben. Das ist zwingend notwendig, wenn man sich nicht im Pulk die ganze Zeit
		verdreschen lassen will. Der Parcours wurde entgegen dem Uhrzeigersinn geschwommen, womit ich überhaupt keine Probleme hatte. Im Gegenteil,
		irgendwie bin ich immer auf direktem Weg zur nächsten Boje, was mir also kaum extra Meter einhandelte. Zudem hatte ich ein "Zugpferd" vor
		mir, den ich in seinem roten Anzug unter Wasser super sehen konnte und der auch mein Geschwindigkeit schwamm. Ein klasse Schwimmschatten,
		den ich zu nutzen wusste. Als 13. verließ ich dann nach 08:09min das Wasser und fühlte mich dabei noch ziemlich frisch.
		<br/><br/>
		Der Wechsel klappte gut, ist ja mittlerweile Routine, und so ging es fix aufs Rad. Die bevorstehenden 20km wurden als flacher und extrem
		schneller Kurs angegeben, wovon ich mich nun überzeugen konnte. Doch zuerst galt es das Zuschauerspalier gespickt mit Trommeln, Vuvuzelas
		und Deutschland-Fahnen zu passieren. Die Stimmung auf diesem ca. 20m langen Abschnitt der Radstrecken steht der vom "Solarer Berg"
		(Challenge Roth) oder "The Hell" (Ironman Frankfurt) sicher in nichts nach, weshalb ich auch erstmal eine Gänsehaut bekam. Auf dem Rad
		lief es richtig gut. Dank meines funktionierenden Trittfrequenzmessers konnte ich auch ziemlich kontrolliert fahren. Am Wendepunkt lag
		ich auf Platz 9 mit ca. 03:00min Rückstand auf die Spitze. Nun sah ich die Möglichkeit einer Top10 Platzierung dicht vor mir und wollte
		den Platz natürlich verteidigen.
		<br/><br/>
		...
		<br/><br/>
		Weiter gehts auf der Webseite von Cliff : <a href="http://www.cliff-parnitzky.de/?page=blog.html+topic=26.07.2010" target="_blank">www.cliff-parnitzky.de</a>
		<br/><br/>
		Alle Ergebnisse gibt es unter  :
		<a href="?page=34+topic=24.07.2010 : Munsteraner Triathlon" onclick="showContent(34,'24.07.2010 : Munsteraner Triathlon'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Triathlon &raquo; 24.07.2010 : Munsteraner Triathlon</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>04.07.2010 : Ironman Frankfurt</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Frank Reimann</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2010_07_04-Ironman-Frankfurt-01_large.jpg" rel="lightbox[04.07.2010 : Ironman Frankfurt]" title="Die Hitze machte wohl allen zu schaffen"><img src="pics/reports/2010_07_04-Ironman-Frankfurt-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		<a href="pics/reports/2010_07_04-Ironman-Frankfurt-02_large.jpg" rel="lightbox[04.07.2010 : Ironman Frankfurt]" title="Frank, sichtlich geschafft nach dem Wettkampf"><img src="pics/reports/2010_07_04-Ironman-Frankfurt-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Die 14. Langdistanz meiner Karriere...
		<br/><br/>
		stand am Sonntag in Frankfurt an. Und zum ersten Mal hatte ich ein schlechtes Gefühl. Die gesamte Vorbereitung war ein reiner Flickenteppich.
		Zwei Stürze und zwei Krankheiten haben mir das geplante Training der vergangenen 12 Wochen geschreddert. An Schwimmen war in den letzten 4
		Wochen auf Grund meiner ganzen offenen Wunden kaum zu denken. Das Einzige was mich noch positiv stimmte, waren meine Wettkampfergebnisse mit
		einem zweiten Platz beim Firmenlauf und einem Sieg beim Wendland- Triathlon vor gut 2 Wochen.
		<br/><br/>
		Nun stand ich aber in Frankfurt am Start und musste versuchen, das Beste aus meiner Situation zu machen.
		<br/><br/>
		Dank der fast 26°C im Langener Waldsee wurde zu Recht ein Neoprenverbot ausgesprochen. Da befürchtete ich durch meine Schwimmabstinenz
		natürlich eine Schwimmzeit deutlich über einer Stunde. Aber nach für mich guten 58 Minuten entstieg ich dank des Wellenstarts entspannt dem
		Nass. Guten Mutes ging es also aufs Rad. Hier hatte ich mir vorgenommen, ganz diszipliniert nach meinem Powertap zu fahren. So habe ich es
		dann auch getan und versucht, stetig um die 230 Watt zu radeln. Das hat auch super geklappt. Erstmalig hatte ich zwischen 100 und 150 km
		keinen Einbruch und konnte beide Runden fast im gleichen Durchschnittstempo absolvieren. Vielleicht hätte ich auch noch etwas zügiger fahren
		können, aber 4:53 h für 185 km (und ich bin die gesamte Strecke vollkommen allein gefahren) gehen in Ordnung.
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2010_07_04-Ironman-Frankfurt-03_large.jpg" rel="lightbox[04.07.2010 : Ironman Frankfurt]" title="Support an der Strecke: Paul, Dirk, Notte, Steffi und Arne (v.l.)"><img src="pics/reports/2010_07_04-Ironman-Frankfurt-03_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Zurück in der zweiten Wechselzone wurde das Slice gegen meine schnellen Zoot Ultra Speed Schuhe getauscht. Selbstbewusst ging es raus auf den
		4 Runden Marathonkurs. Mir war klar, dass ich irgendwann Probleme bekommen werde, da ich wichtige Koppeleinheiten und einige lange
		Intervallläufe nicht trainieren konnte. Kurzum: die ersten 2 Runden liefen mit einem 4:15 min/km Schnitt erwartet gut. Und in der 3. Runde
		ging dann langsam die Lampe aus. In der 4. Runde hielt mich nur noch der Wille, das Rennen mit Anstand zu Ende zu bringen, auf den Beinen.
		Mittlerweile waren auch die ersten 3 Damen an mir vorbei gelaufen. Das war mir dann aber auch erstmal egal.
		<br/><br/>
		...
		<br/><br/>
		Weiter gehts auf der Webseite von Frank : <a href="http://reimannfrank.blogspot.com/2010/07/die-14-langdistanz-meiner-karriere.html" target="_blank">www.reimannfrank.blogspot.com</a>
		<br/><br/>
		Alle Ergebnisse gibt es unter  :
		<a href="?page=34+topic=04.07.2010 : Ironman Frankfurt" onclick="showContent(34,'04.07.2010 : Ironman Frankfurt'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Triathlon &raquo; 04.07.2010 : Ironman Frankfurt</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>27.06.2010 : Seepark-Triathlon Bad Bodenteich</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Peggy Kleidon</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2010_06_27-Seepark-Triathlon-Bad-Bodenteich-01_large.jpg" rel="lightbox[27.06.2010 : Seepark-Triathlon Bad Bodenteich]" title="Die Ruhe vor dem Sturm, Peggy (vorne rechts) vor dem Schwimmen"><img src="pics/reports/2010_06_27-Seepark-Triathlon-Bad-Bodenteich-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		<a href="pics/reports/2010_06_27-Seepark-Triathlon-Bad-Bodenteich-02_large.jpg" rel="lightbox[27.06.2010 : Seepark-Triathlon Bad Bodenteich]" title="Peggy gleich 2 x auf dem Podium (3. Gesamt & 1. AK)"><img src="pics/reports/2010_06_27-Seepark-Triathlon-Bad-Bodenteich-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Nachdem wir im letzten Jahr bei DER Regionalveranstaltung in der Umgebung Lüneburgs nicht teilnehmen konnten (an dem Wochenende waren wir
		in Nizza) wollten wir doch zumindest in diesem Jahr dabei sein. Cirka 30 Starter vom Triathlon Team Lüneburg waren am 27.06.2010 dort und
		so habe ich mich spontan auch noch zu einem Start auf der Sprintdistanz entschlossen. Das geht schnell und ein kurzer, knackiger Sprint
		macht auch richtig Spaß!
		<br/><br/>
		Allerdings hatte ich irgendwie nicht so richtig die Ausschreibung gelesen, jedenfalls habe ich erst vor Ort mitbekommen, dass auf dem Rad
		30km zurückzulegen sind. Na ja, somit musste ich mich auf eine Wettkampfzeit von mehr als einer Stunde einstellen.
		<br/><br/>
		Das Wetter meinte es mal wieder gut mit uns, jedenfalls war es schon recht knackig warm und sollte auch so bleiben. Also genau mein Wetter.
		<br/><br/>
		Schwimmen ging schon mal gut los und ich konnte als 1. Frau konnte ich auf die Radstrecke wechseln. Allerdings überholten mich im Laufe der
		einen Radrunde noch zwei Frauen, da Radfahren ja bekanntlich auch nicht gerade meine Stärke ist...obwohl die Strecke recht hügelig und nicht
		flach ist, was mir eher liegt als eine schnurgerade Strecke. Bei der einen Frau (Alexandra Raddatz) wusste ich, dass sie wohl auch vor mir
		bleiben würde, die andere kannte ich nicht. Außerdem lag ja auch noch das Laufen vor mir, wo ich bei Hitze oftmals einen Vorteil habe.
		<br/><br/>
		...
		<br/><br/>
		Weiter gehts auf der Webseite von Peggy : <a href="http://www.peggy-kleidon.net/Bad-Bodenteich.810.0.html" target="_blank">www.peggy-kleidon.net</a>
		<br/><br/>
		<i>von Cliff Parnitzky</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2010_06_27-Seepark-Triathlon-Bad-Bodenteich-03_large.jpg" rel="lightbox[27.06.2010 : Seepark-Triathlon Bad Bodenteich]" title="Schnell Zeit nehmen und dann hinter Julian hinterher"><img src="pics/reports/2010_06_27-Seepark-Triathlon-Bad-Bodenteich-03_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		<a href="pics/reports/2010_06_27-Seepark-Triathlon-Bad-Bodenteich-04_large.jpg" rel="lightbox[27.06.2010 : Seepark-Triathlon Bad Bodenteich]" title="Cliff, stolz auf seinen 3. Platz in der Altersklasse"><img src="pics/reports/2010_06_27-Seepark-Triathlon-Bad-Bodenteich-04_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Mit großen Erwartungen fuhr ich zum diesjährigen Seepark Triathlon nach Bad Bodenteich. In Anbetracht der letztjährigen Ergebnisliste und
		meiner aktuellen Form, waren diese Erwartungen auch sicher berechtigt. Doch schon beim Einchecken merkte ich, dass ich mit Scheibe und
		Aero-Helm nicht der einzige Crack bin.
		<br/><br/>
		Trotzdem ließ ich mich nicht nervös machen und stieg relativ entspannt in das ca. 17°C kalte Wasser. Die erste Disziplin ähnelt ja eher
		einem Orientierungsschwimmen, die ich aber nach einer super Zeit von 9:53min auf Platz 13 beendete. Das zeigte mir schon, dass das Training
		im Wasser in den letzten Wochen gut angeschlagen hatte.
		<br/><br/>
		Nach einem zügigen Wechsel stieg ich aufs Rad. Die ersten Kilometer kam ich nicht so recht in die Gänge, fand dann aber meinen Rhythmus.
		Nach ca. der Hälfte der Strecke hatte Team Kamerad und Triathlon Debütant Julian Radzinski aufgeschlossen und überholte mich auch noch
		spielend. Das war der Zeitpunkt an dem ich mich entschloss, doch wieder ein wenig zu beißen. Bis zur Wechselzone blieb ich dann auch in
		kontrolliertem Abstand hinter ihm und so wechselten wir gemeinsam auf die Laufstrecke.
		<br/><br/>
		Hier kündigte sich ein hartes Duell an, denn Julia wollte nicht klein begeben. Auf den ersten Kilometern hatte ich so meine Schwierigkeiten
		und so konnte er sogar ein Loch reißen. Doch eingangs der zweiten Runde musste er für seinen Husaren-Ritt bezahlen. Ich hingegen fühlte
		mich mehr und mehr besser und suchte die nächst beste Möglichkeit mich abzusetzen. Nach dem Anstieg zur Klinik setzte ich dann eine Attacke
		die saß. Schnell hatte ich einen Vorsprung von gut 20-30m, den ich bis zum Ziel nicht mehr hergab. Den vor mir liegenden (am Ende 10
		Platzierten) konnte ich schon sehen, nur zum Einholen reichte es nicht mehr.
		<br/><br/>
		...
		<br/><br/>
		Weiter gehts auf der Webseite von Cliff : <a href="http://www.cliff-parnitzky.de/?page=blog.html+topic=29.06.2010" target="_blank">www.cliff-parnitzky.de</a>
		<br/><br/>
		<i>von Karsten Krohn</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2010_06_27-Seepark-Triathlon-Bad-Bodenteich-05_large.jpg" rel="lightbox[27.06.2010 : Seepark-Triathlon Bad Bodenteich]" title="Karsten im Ziel, bereits geschniegelt und gestriegelt."><img src="pics/reports/2010_06_27-Seepark-Triathlon-Bad-Bodenteich-05_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Am 27.6. startete ich über meine ersten Olympischen Distanz (1,5km Schwimm/40km Rad/10km Lauf).
		<br/><br/>
		Naja, nicht wirklich, denn in Bad Bodenteich ist die Radstrecke verlängert, heißt dann Bodenteicher Distanz und schlägt mit 1,5/60/10,4 zu
		buche.
		<br/><br/>
		Vorsichtig ging ich die Schwimmdistanz an und kam aber ohne große Anstrengung aus dem kalten Wasser. Meine Trainings-Seen sind schon wärmer.
		Die Zeit überraschte mich aber, dachte ich doch langsamer unterwegs gewesen zu sein.
		<br/><br/>
		Auf dem Rad hatte ich zwischen Kilometer 7 und 30 Magenkrämpfe und echte Probleme, die sich dann aber auflösten. Der leicht hügelige Kurs
		war nahe zu frei von Autos – so macht das Fahren Spaß. Außerdem hatte ich noch nie ein Rennen, aber dem so wenig Windschattenfahrer
		unterwegs waren. Die findet man trotz Drafing-Verbots nämlich sonst auf jedem Rennen.
		<br/><br/>
		Beim Laufen war es dann schon ziemlich warm, ein kurzes Stück über eine gemähte Wiese mit anschließendem Anstieg war wirklich ansprengend.
		Und diese Stelle musste viermal passiert werden. Aber der dritten Runde war die Luft raus, ich wanderte den Anstieg und war froh über den
		Mann mit der Duschbrause. Die Laufzeit war also dahin, aber lieber so als echte Probleme zu bekommen.
		<br/><br/>
		...
		<br/><br/>
		Weiter gehts auf der Webseite von Karsten : <a href="http://www.krohnmedia.de/artikel/bad-bodenteich-triathlon-2010" target="_blank">www.krohnmedia.de</a>
		<br/><br/>
		Alle Ergebnisse gibt es unter  :
		<a href="?page=34+topic=27.06.2010 : Seepark-Triathlon Bad Bodenteich" onclick="showContent(34,'27.06.2010 : Seepark-Triathlon Bad Bodenteich'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Triathlon &raquo; 27.06.2010 : Seepark-Triathlon Bad Bodenteich</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>30.05.2010 : Ironman 70.3 Austria</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Andreas Krohn</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2010_05_30-Ironman-703-Austria-01_large.jpg" rel="lightbox[30.05.2010 : Ironman 70.3 Austria]" title="Kurz vor dem Schwimmen - gleich geht es los."><img src="pics/reports/2010_05_30-Ironman-703-Austria-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		2009 habe ich meine erste MD in Ratzeburg gefinished. Schon vorher war klar, da muss mal ein Ironman her (damals dachte ich allerdings an
		den kleinen Bruder IM 70.3) und war schon für St. Pölten im Mai 2010 angemeldet.
		<br/><br/>
		Das Rennen in Ratzeburg letztes Jahr lieft echt super und ich fühlte mich einfach gut. Resultat: Ich beschloss einen zweiten
		Wettkampfhöhepunkt für 2010 einzuplanen. So schlimm konnte ich mir einen Ironman nun auch nicht vorstellen. Gesagt, getan, ich meldete mich
		für den ersten Ironman in Regensburg an. Dazu aber in einem nächsten Bericht mehr.
		<br/><br/>
		Nach St. Pölten fuhr ich mit meiner Frau und meinem kleinen Sohn (1,5 Jahre). Um Stress vor dem großen Rennen zu vermeiden ging es ins
		Hotel. Schon beim Einchecken irritierte mich ein großer Bauzaun in der Straße direkt vorm Hotel - es war nämlich keine Baustelle zu
		erkennen.
		<br/><br/>
		Das änderte sich am nächsten Tag schlagartig. Genau in der Rennwoche wurde die gesamte Straße um das Hotel zwischen 7 und 17 Uhr "erneuert";
		Vorteil: Mein Sohn lernte ein weiteres Wort: "BAGGER". Außerdem war unser Hotel ein beliebtes "Veranstaltungs"-Hotel. Die Krönung war eine
		türkische Hochzeit am Wettkampf-Vorabend. Das Hotel (Komplett ausgebucht an Triathleten aus aller Welt) konnte unabhängig von der Nervosität
		kaum schlafen. Egal, es musste auch so gehen.
		<br/><br/>
		Am Morgen des Wettkampfes war ich extrem nervös. Am Schwimmstart war eine super Stimmung. Lautsprecheranlagen mit motivierender Musik,
		Menschen ohne Ende (angeblich der weltgrößte IM 70.3). Wegen der Größe gab es in St. Pölten keinen Massenstart, sondern Startwellen.
		<br/><br/>
		Dann ging es los. 900m im See, dann Landgang (ca. 200m über eine Holzbrücke in den zweiten See), weitere 1000m. Schwimmen war geschafft.
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2010_05_30-Ironman-703-Austria-02_large.jpg" rel="lightbox[30.05.2010 : Ironman 70.3 Austria]" title="Präsentation des Zeitfahrboliden."><img src="pics/reports/2010_05_30-Ironman-703-Austria-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Dann wurde es kompliziert. Als IM-Neuling war ich einen Wechsel mit Beutel abholen, im Zelt umziehen, Beutel zurückgeben und Rad holen
		nicht gewohnt. Ich hab den Neo in der Hektik nicht in den Beutel bekommen und extrem Zeit verloren. Bei mehr als 2000 Rädern muss man
		danach erstmal zum Rad finden. Mein Glück: Ich parkte direkt neben einem riesigen roten Baucontainer. Los ging's mit dem Rad. Hügelige
		90km mit toller Aussicht lagen vor mir. Aber zuerst auf die Autobahn... ja, richtig gelesen: Die Radstrecke verläuft zu Beginn über eine
		extra gesperrte Autobahn. Das war schon klasse, mit 45-50km/h über die Piste zu brettern. Leider nahm es hier keiner so genau mit dem
		Windschattenfahrverbot. Die Berge haben dann geschmerzt, aber wenigstens haben wir die Lutscher abgehängt. Trotzdem ging es teilweise nur
		mit 13km/h im kleinsten Gang bergauf. Resultat: Ein für mich hervorragender Schnitt von über 37km/h.
		<br/><br/>
		Nach dem zweiten Wechsel kam für mich die Überraschung: Eigentlich komme ich vom Marathonlaufen, aber mir hat noch nie ein HM so weh getan.
		Vier Runden waren zu absolvieren. Die Besonderheit in St.Pölten ist die so genannte "Eventarena" (Foto). Hier läuft man insgesamt 6 mal
		durch. Das ist schon ein tolles Gefühl. Mit harten Beinen kam ich nach 4:25:20h als 18. meine AK ins Ziel.
		<br/><br/>
		Aus Spaß habe ich mich auf der Messe dann noch mit den Kollegen von Hannes Hawaii Tours unterhalten und beiläufig fallen lassen, dass es
		leider nicht für einen der Clearwater Slots gereicht hätte (was ich ja offiziell sowie so nie in Betracht gezogen hatte). Sofort kam der
		Tipp trotz allem die Meldegebühr zu besorgen und auf die Slotvergabe zu gehen, denn meist hat man als Nachrücker Glück, da die ersten
		teilweise auf Hawaii spekulieren und daher nicht Clearwater buchen und die weiteren Plätze nicht damit rechnen nachzurücken. Also ging es
		ab zum Geldautomaten..... und im November geht es dann nach Florida ...	
		<br/><br/>
		Alle Ergebnisse gibt es unter  :
		<a href="?page=34+topic=30.05.2010 : Ironman 70.3 Austria" onclick="showContent(34,'30.05.2010 : Ironman 70.3 Austria'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Triathlon &raquo; 30.05.2010 : Ironman 70.3 Austria</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>22.05.2010 : Ironman Lanzarote</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Kai Kruse</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2010_05_22-IM_Lanzarote-01_large.jpg" rel="lightbox[22.05.2010 : Ironman Lanzarote]" title="Mit der neuen Zaitfahrmaschine auf der 2. Disziplin."><img src="pics/reports/2010_05_22-IM_Lanzarote-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		So, es ist geschafft, ich bin wieder zu Hause. Fast wohlbehalten und noch voller schöner Eindrücke vom vielleicht "härtesten Ironman der
		Welt".
		<br/><br/>
		Nach einer wirklich schweren Vorbereitung, insbesondere wegen des Wetters, habe ich meine vielleicht zu hoch gesetzten Ziele nicht ganz
		erreicht. Eigentlich hatte ich ja eine Gesamtzeit von 10:40:00 h angepeilt. Aber schon während der Vorbereitung war klar, dass dieses Ziel
		nicht zu erreichen ist. Dazu kam das Wetter und die nicht vorhandene Motivation auf der Rolle alles zu geben.
		<br/><br/>
		Nach dem Trainingslager auf Malle im März hatte ich noch das Gefühl auf dem richtigen Weg zu sein. Im Nachhinein war das Trainingslager
		vielleicht ein bisschen zu spät angesetzt und zu intensiv. Mitte April hatte mich dann eine starke Erkältung erwischt und mich für 1,5
		Wochen fast außer Gefecht gesetzt. Na ja, und wie es dann immer so ist, will man das verlorene Terrain wieder gutmachen. Da das Wetter immer
		noch schlecht war, hatte ich mein Training etwas umgestellt und statt langer Fahrradeinheiten auf lange Läufe und Koppeltraining gesetzt.
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2010_05_22-IM_Lanzarote-02_large.jpg" rel="lightbox[22.05.2010 : Ironman Lanzarote]" title="Kai auf der Laufstrecke ... sieht noch recht frisch aus."><img src="pics/reports/2010_05_22-IM_Lanzarote-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Leider habe ich mir dann etwa 2,5 Wochen vor dem Wettkampf durch Überbelastung und falsches Schuhwerk (wahrscheinlich zu alte Laufschuhe und
		meinen neuen Wettkampfschuh) eine Sehnenscheidenentzündung im Bereich Sprunggelenk zugezogen. Das heißt, ich konnte zwar beschwerdefrei Rad
		fahren, hatte aber immer beim Laufen ab Kilometer 10 starke Schmerzen. Letztlich habe ich mir dann noch schnell neue Laufschuhe und
		Kompressionssocken gekauft und war beim Orthopäden, um mir Schmerzmittel verschreiben zu lassen.
		<br/><br/>
		Am 18.05.2010 ging es dann los auf die Insel. Endlich weg hier, endlich schönes Wetter. Noch am selben Tag schraubte ich mein Rad zusammen und
		begab mich auf die Wettkampfstrecke. Doch was war das? Ich hatte zwar mit Wind gerechnet, aber was mir da am ersten kleinen Hügel entgegenkam
		war ein gefühlter Orkan und zwang mich mit 12 km/h und Kette links da hoch zu kriechen. Ich bin dann schnell wieder zum Hotel zurück, was auch
		nicht so einfach war, der Wind von hinten beschleunigte mich auf über 70 km/h und ich konnte mein Rad kaum halten. Mein neuer Carbonlaufradsatz
		(vorne 60 / hinten 80) war für diese Windverhältnisse offensichtlich eine riskante Performance. Also wurde jeden Tag der Wetterbericht
		studiert und auf weniger Wind für Samstag gehofft. Und tatsächlich sollte sich der Wind am Samstag deutlich legen. Trotzdem hatte ich mir dann
		für Samstag ein "normales" Vorderrad ausgeliehen, um kein Risiko einzugehen.
		<br/><br/>
		Am Wettkampftag hatte der Wettergott dann ein Erbarmen. Der für die Insel mäßige Wind führte zu erstaunlichen Radzeiten bei den Profis und zu
		einer Gesamtbestzeit von 08:37 h.
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2010_05_22-IM_Lanzarote-03_large.jpg" rel="lightbox[22.05.2010 : Ironman Lanzarote]" title="Endlich im Ziel - und schon ganz locker."><img src="pics/reports/2010_05_22-IM_Lanzarote-03_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Mein längster Tag begann beim Schwimmen leider mit einem Missgeschick. Ich begab mich 15 min vor dem Start ins Wasser und wollte mich
		einschwimmen. Als ich meine Schwimmbrille aufsetzte musste ich allerdings feststellen, dass das linke Schwimmbrillenglas "blind" war. Eine
		spätere Analyse ergab, dass sich die Klebefolie zwischen Spiegelglas und eigentlichem Brillenglas aufgelöst hatte. Dazwischen hatte sich Luft
		und Wasser geschoben. Wahrscheinlich hätte ich die Brille tagszuvor nicht zum Trocknen in die Sonne legen sollen. Auf jeden Fall führte das
		dazu das ich mich erst 30 sec vor dem Startschuß eingereiht habe. Natürlich viel zu weit vorne. Bis zur ersten Boje war es dann die Hölle.
		Erstens nichts richtig gesehen, dann der Druck von hinten. Die haben mich einfach überschwommen. Waschmaschine total. Nach der Boje wollte
		ich schon fast aufgeben. Hyperventiliert und ohne Ende Wasser geschluckt. Dann bin ich links an die Kette ran und hab versucht ruhig zu
		bleiben. Komischer Weise habe ich später gesehen, daß ich im ersten Split schneller war als im zweiten. Und ich hatte mich drei Tage vorher
		beim Einschwimmen auf der Wettkampfstrecke so gut gefühlt. Irgendwie kann ich das im Wettkampf fast nie umsetzen. Na ja, man lernt daraus.
		Nach 01:10:00 h kam ich aus dem Wasser. Anbetracht des Handicaps kein Weltuntergang.
		<br/><br/>
		Beim Radfahren lief es dann fast wie vorgenommen. Eine traumhafte Strecke, die ich gerne noch mehr genossen hätte. Aber bummeln durfte ich ja
		nicht. Mein Kumpel Stephan war ja schon 5 Minuten eher aus dem Wasser gekommen. Das wollte ich natürlich aufholen. Auf den Abfahrten schoss
		ich an vielen vorbei, doch bei den Steigungen hatte ich nicht immer die nötige Kraft und war dankbar für mein 27er Ritzel. Ab der Hälfte der
		Radstrecke brannte die Sonne dann langsam das Fleisch von den Knochen. Das Wasser wurde nicht mehr nur getrunken, sondern über den ganzen
		Körper verteilt.
		<br/><br/>
		Nach 5:55:00 h erreichte ich endlich die Wechselzone und war gespannt darauf ob mein Fuß halten würde. Bis Kilometer 25 ging auch alles gut,
		nur die Sonne brannte senkrecht vom Himmel und machte allen deutlich zu schaffen. Die angebotenen Eiswürfel wurden unter die Mütze gesteckt
		und waren Gold wert. Ab Kilometer 25 meldete sich dann meine Verletzung. Unter teilweise starken Schmerzen brachte ich das ganze dann mit
		einer Marathonzeit von 04:02:54 noch ganz gut zu Ende. Meine Gesamtzeit betrug 11:20:28 h (AK-Platz: 59, Gesamt: 302).
		<br/><br/>
		Insgesamt ist der IM Lanzarote ein wunderschöner Wettkampf, insbesondere das Atheletsdinner mit der Siegerehrung am Sonntag rundet den
		Wettkampf ab und gibt ihm ein besonderes Flair.
		<br/><br/>
		<i>von Peggy Kleidon</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2010_05_22-IM_Lanzarote-04_large.jpg" rel="lightbox[22.05.2010 : Ironman Lanzarote]" title="So, Neo an, gleich geht es los."><img src="pics/reports/2010_05_22-IM_Lanzarote-04_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Am Dienstag vor dem Wettkampf angereist fand man auf der Insel und um Puerto del Carmen herum schon etliche Sportler, die sich natürlich
		über nichts anderes als den Wettkampf unterhielten. Die meisten Sorgen drehten sich um die Wahl der Laufräder (mit hohen Felgen oder doch
		lieber die normalen Räder?), da es doch ziemlich windig war. Dies bekam ich auch zu spüren als wir am Mittwoch kurz ein Stück auf der
		Wettkampfstrecke gefahren sind…ich wusste nicht, wie ich meinen Lenker festhalten sollte und hatte mehr als einmal Angst, von einer Windböe
		gegen ein überholendes Auto gedrückt zu werden. Außerdem, wie sollte ich bei solch einem Wind überhaupt jemals die Hände vom Lenker nehmen
		können, um zu trinken oder zu essen? Oh Mann, diese Ausfahrt war alles andere als aufbauend! Zum Glück sagte die Wetterfee weniger Wind
		voraus, was allerdings auch wärmere Laufbedingungen bedeuten würde.
		<br/><br/>
		Dann habe ich mir beim Schwimmen im Neo noch zwei Tage vorher eine Stelle unter der Achsel wundgescheuert, was ich vorher noch nie hatte.
		Na ja, mit einem entsprechenden Pflaster ging es dann im Wettkampf auch ganz gut und Schmerzen hat man sowieso erst später. Ansonsten war
		ich erst am Startmorgen ziemlich aufgeregt, was sich dann aber direkt mit dem Startschuss gelegt hat.
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2010_05_22-IM_Lanzarote-05_large.jpg" rel="lightbox[22.05.2010 : Ironman Lanzarote]" title="Ab geht's aufs Rad - aber locker ..."><img src="pics/reports/2010_05_22-IM_Lanzarote-05_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Und dann ging es auch schon los! Das Schwimmen fing mit einem Landstart an, so dass es eine Weile dauert, bis alle Athleten im Wasser sind.
		Da ich mit Marc (das ist derjenige, der mich zu diesem Wettkampf "überredet" hat) ziemlich in der Mitte stand, kamen wir aber trotzdem
		recht schnell ins Wasser. Das Gerangel im Wasser hielt sich aufgrund der "nur" 1.500 Teilnehmer (in Frankfurt sind es mehr als 2.500) aber
		in Grenzen, was aber nicht hieß, dass man ohne Probleme schwimmen konnte. Nach der ersten Runde gibt es einen kleinen Landgang und danach
		war das Schwimmen auch entspannter, da sich das ganze Feld doch ein wenig auseinander gezogen hatte. Allerdings war ich in der zweiten
		Runde ziemlich auf mich alleine gestellt, da ich niemanden fand, der mein Tempo schwamm, um mich evtl. an dessen Füße ranzuhängen ...
		<br/><br/>
		Meine Wechsel waren insgesamt recht gut, da ich mich nicht groß umziehen musste. Neo aus, Startnummer umbinden, Helm im Laufen aufziehen
		und die Schuhe in die Hand nehmen. Schließlich musste ich vom Wechselzelt noch ca. 800m durch die Wechselzone laufen, bevor ich endlich
		mein Rad erreichte. Dort noch die Schuhe anziehen und los gings auf die Radstrecke. Getreu dem Motto "lieber 10min länger Radfahren als
		beim Laufen zu gehen" bin ich es auch echt entspannt angegangen. Und dann musste ich ja auch noch essen und trinken, damit ich beim Laufen
		auch noch Kraft habe. Zum Glück haben sich die Wettervorhersagen bestätigt und der Wind war nicht ganz so schlimm. Zudem war es noch früh
		am Morgen, wo der Wind auch noch nicht so stark ist. Aber richtig windstill gibt es leider auf Lanzarote  nicht…
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2010_05_22-IM_Lanzarote-06_large.jpg" rel="lightbox[22.05.2010 : Ironman Lanzarote]" title="Die letzten Meter bis zum Ziel."><img src="pics/reports/2010_05_22-IM_Lanzarote-06_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Allerdings muss ich gestehen, dass ich die Radstrecke echt schön fand. Anstrengend durch das dauernde Auf und Ab aber trotz allem sehr gut
		zu fahren. Bis auf wenige Streckenabschnitte ist der Straßenbelag auch richtig gut. Viele Zuschauer gibt es nicht, aber man fährt auch
		nicht alleine. Auch wenn sich das Feld gut auseinander zieht, so hat man doch immer wieder Athleten um sich und manchmal ergeben sich auch
		ein paar nette wenn auch kurze Gespräche.
		<br/><br/>
		Leider war die Beschilderung der Kilometer völlig daneben, so dass ich mich nach einem Blick auf meine Uhr nach ca. 20km bereits auf eine
		8h-Fahrt einstellte…das war ein echter Schock, aber zum Glück hatte ich meinen Bike-Pod, der mir sagte, dass ich schon viiieel weiter war
		als die Streckenbeschilderung. Während des Radfahrens war es ziemlich bewölkt und ich glaube, die meisten Athleten hofften, dass es auch
		beim Laufen so bleiben würde.
		<br/><br/>
		...
		<br/><br/>
		Weiter gehts auf der Webseite von Peggy : <a href="http://www.peggy-kleidon.net/IM-Lanzarote.795.0.html" target="_blank">www.peggy-kleidon.net</a>
		<br/><br/>
		Alle Ergebnisse gibt es unter  :
		<a href="?page=34+topic=22.05.2010 : Ironman Lanzarote" onclick="showContent(34,'22.05.2010 : Ironman Lanzarote'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Triathlon &raquo; 22.05.2010 : Ironman Lanzarote</a>
		]]></text>
	</paragraph>	
	<paragraph>
		<title>Archiv</title>
		<text><![CDATA[
		<a href="?page=104" onclick="showContent(104,null); return false;">&raquo; Berichte 2009</a>
		]]></text>
	</paragraph>	
</document>