<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<headline>Berichte &amp;raquo; Lauf-Events</headline>
	<paragraph>
		<title>13.04.2014 : Wilhelmsburger Insellauf</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Dieter Zielinski</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2014_04_13-Wilhelmsburger_Insellauf-01_large.jpg" rel="lightbox[13.04.2014 : Wilhelmsburger Insellauf]" title="Gute Laune bei der Siegerehrung"><img src="pics/reports/2014_04_13-Wilhelmsburger_Insellauf-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		<a href="pics/reports/2014_04_13-Wilhelmsburger_Insellauf-01_large.jpg" rel="lightbox[13.04.2014 : Wilhelmsburger Insellauf]" title="3 Lüneburger in Wilhelmsburg: Dieter, Michi und Mark"><img src="pics/reports/2014_04_13-Wilhelmsburger_Insellauf-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Eher durch Zufall kam ich auf die Idee beim Wilhelmsburger Insellauf zu starten. Nach meinem Rad-Trainingslager auf Mallorca, gut eine Woche zuvor, war ich etwas unsicher wie meine Laufform derzeit ist. Und auf der Suche
		nach einem 10 Km Lauf in der Umgebung bin ich auf eben diesen Lauf gestoßen. Den Lauf selber wollte ich als Testlauf angehen, 2 Woche vor dem Landesligastart mit dem Duathlon in Weyhe wollte ich mich nicht unnötig
		verausgaben und den Trainingseffekt möglichst groß und die Regenerationszeit möglichst klein halten :)
		<br/><br/>
		Das Event selber schien mir einen ganz guten Eindruck zu machen: mittelgroßer Lauf (ca. 2500 Teilnehmer gesamt), ebene Strecke mit viel Asphalt und gut von Lüneburg zu erreichen. Plan war die ausgeschriebenen 10.55 Kilometer
		in einem Tempo von 3:45/3:50 Minuten pro Kilometer zu laufen.
		<br/><br/>
		Der Start ging erst eine Runde auf der Bahn entlang und danach auf die Straße durch Wilhelmsburg Richtung Elbe. Im ersten Startgewühl war ich nach 400 Meter bei einem Tempo von 3:32 min/km und damit deutlich zu schnell
		und das obwohl ich ca. 10 andere vor mir hatte... ich nahm also etwas Tempo raus auf genau 3:45 min/km. Nach knapp einem Kilometer wurde es auch vor mir ruhiger und ich konnte so langsam aber sicher einige der vor mir liegenden überholen. Dabei hatte ich immer mein Tempo im Blick. Ich lief (ausgenommen von den ersten 400 Meter) quasi das ganze Rennen hindurch eine gleichmäßige Geschwindigkeit. Lediglich auf den letzten 2 Kilometer liefen wir von hinten auf das Dichte Feld der nach uns gestarteten 5km Läufer auf. In Kombination mit teilweise engen Fußwegen hieß es oft abbremsen und Slalom laufen :( Mein Schnitt fiel aber nur etwas, im Ziel hatte ich dann eine Streckenlänge von 10.66 Kilometer und eine Zeit von 40:07 Minuten auf der Uhr was Gesamtplatz 4 und AK-Platz 1 bedeutete.
		<br/><br/>
		Mit Michi Thoms und Mark Rüter kamen zwei weitere Läufer aus dem Raum Lüneburg ins Ziel, die ich beide gute kenne und mit denen ich schon vor über 10 Jahren bei Volksläufen zusammen gelaufen bin. Michi wurde heute zweiter
		in unserer AK. Leider hatte er im Lauf Probleme mit seiner Oberschenkelmuskulatur gehabt und musste teilweise sogar gehen, sonst wäre sicherlich mehr drin gewesen.
		<br/><br/>
		Das genaue Ergebnis gibt es unter :
		<a href="?page=32+topic=13.04.2014 : Wilhelmsburger Insellauf" onclick="showContent(32,'13.04.2014 : Wilhelmsburger Insellauf'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Schwimm-Events &raquo; 13.04.2014 : Wilhelmsburger Insellauf</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>Archiv</title>
		<text><![CDATA[
		<a href="?page=142" onclick="showContent(142,null); return false;">&raquo; Berichte 2013</a>
		<br/>
		<a href="?page=132" onclick="showContent(132,null); return false;">&raquo; Berichte 2012</a>
		<br/>
		<a href="?page=122" onclick="showContent(122,null); return false;">&raquo; Berichte 2011</a>
		<br/>
		<a href="?page=112" onclick="showContent(112,null); return false;">&raquo; Berichte 2010</a>
		<br/>
		<a href="?page=102" onclick="showContent(102,null); return false;">&raquo; Berichte 2009</a>
		]]></text>
	</paragraph>	
</document>