<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<headline>Berichte &amp;raquo; Laufen 2009</headline>
	<paragraph>
		<title>29.11.2009 : Ratzeburger Adventslauf</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Carsten Fraszczak</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2009_11_29-Ratzeburger_Adventslauf_large.jpg" rel="lightbox[29.11.2009 : Ratzeburger Adventslauf]" title="Kopf hoch ... in 10 Metern ist es geschafft!"><img src="pics/reports/2009_11_29-Ratzeburger_Adventslauf_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Kopf hoch - oder mein langer Weg um den Ratzeburger See
		<br/><br/>
		Am 29.11. um 11:15 war es soweit, Ratzeburg - 10 Grad und ich wieder am Start :-(. Diesmal gab es allerdings keinen wärmenden Neo geschweige denn See, sondern nur
		Lauftight und Jacke. Wieder war ich mit meinem Kollegen (mit dem ich im August auch schon die Mitteldistanz bestritten hatte) unterwegs. In der Woche hatten wir uns
		auf 2:30 h als Zielzeit geeinigt. Ich hatte dabei zwei Dinge nicht bedacht.
		<br/><br/>
		1. Ich bin dieses Jahr noch nichts Längeres als 20 Km gelaufen 
		2. Die Strecke ist alles andere als flach.
		<br/><br/>
		Trotzdem sind wir erstmal im 5:40er Schnitt losgetrabt. Die ersten 8 km ging es nur bergauf und bergab, an Rhythmus nicht zu denken (also bei mir zumindest nicht).
		Mit hochrotem Kopf und 200 Puls war ich froh, als es bei km 10 endlich flach wurde. Bei km 13 merkte ich allerdings, dass ich gar nicht mehr konnte. Vielleicht war
		mein Crash Programm in der Woche davor (7km, 17km, 2 Std. Training + 4km, Pause, 20km) doch nicht die richtige Taperphase. Aber ich hatte ja Steffen, den Schleifer,
		bei mir. Der immer, wenn ich mich hängen ließ, sagte "Kopf hoch, du schlurfst". Ja, tatsächlich lasse ich mich gelegentlich beim Laufen hängen und leide innerlich. 
		Aber nicht mit Steffen. Immer wieder "Kopf hoch, nur noch 10 km". "Kopf hoch, nur noch 8 km". Bei Kilometer 21 und 23 kamen dann noch mal richtige Steigungen (die
		der Herbsthärte bestimmt in nichts nachstehen). Als das geschafft war, hieß es "Kopf hoch, nun müssen wir einen Zielsprint hinlegen, sonst schaffen wir die 2:30 h
		nicht mehr". Nun kam mir mein Intervalltraining aus dem Sommer zu gute. Ich konnte die 2 km voll durch ziehen :-) Leider hat es am Schluss doch nicht ganz für 2:30 h
		gelangt, aber ich war mit den 2:32 h vollauf zufrieden und hatte daher 
		auch im Ziel den Kopf hoch....
		<br/><br/>
		Das genaue Ergebnisse gibt es unter  :
		<a href="?page=101+topic=29.11.2009 : Ratzeburger Adventslauf" onclick="showContent(101,'29.11.2009 : Ratzeburger Adventslauf'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Laufen 2009 &raquo; 29.11.2009 : Ratzeburger Adventslauf</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>06.06.2009 : Nordenhamer Citylauf</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Henno Garbers</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2009_06_06-Nordenhamer_Citylauf_large.jpg" rel="lightbox[06.06.2009 : Nordenhamer Citylauf]" title="Henno mit Pokal und Medaille"><img src="pics/reports/2009_06_06-Nordenhamer_Citylauf_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Am 06.06.2009 brach ich mit meiner Freundin Richtung Nordenham auf. Ihr fragt euch was man da oben will? Das frage ich mich auch jedes Mal! Aber meine Freundin
		kommt da wech, wie man in der Ecke zu sagen pflegt und diesmal gab es auch keine Ausreden für mich, ich musste mit!
		<br/><br/>
		Auch wenn Ruhewoche war, wollte ich ’nen flotten Lauf machen und packte meine Laufsachen ein. Wie es der Zufall will, kam ich in Nordenham an und bekam Wind davon,
		dass an dem selbigen Nachmittag der Citylauf sein würde. Perfekt dachte ich, so wird der lauf auf jeden fall flott und mehr Spaß als Tempotraining am Weserdeich
		macht es alle mal.
		<br/><br/>
		Als ich am Ort des Geschehens ankam, war die übliche Volkslaufszenerie vorzufinden. Vom <a href="http://www.fremdwort.de/suche.php?term=anorektisch" title="Begrifferklärung bei www.fremdwort.de" target="_blank">anorektisch</a>
		aussehenden Läufer bis zum Daddy der mit Laufwagen auf die Strecke geht war alles vertreten und machte sich warm.
		<br/><br/>
		Nun war es Zeit, auch wenn es nur ein Trainingslauf war (zu allem Überfluss bin ich ’nen Abend vorher noch schnelle 100km Rad gefahren), sich Ziele zu stecken.
		<br/><br/>
		Ok, anorektische Läufer, hmmm, Stadtkurs im Zickzack (und das ist nicht gelogen) 2 mal zu laufen ... ach egal, Beine sind eh sau schwer, bist ja seit 4 Jahren
		keinen 10er mehr ohne Triathlon gelaufen, aber ’ne 36 - 37 sollte doch wohl drinne sein!
		<br/><br/>
		Naja, warm machen ging schlecht, weil Beine schwer vom Radfahren und die 2 - 3 Bier vom Vorabend ... egal, Startlinie ... neben diesen Läufern fühlt man sich
		direkt immer etwas pummelig. Starschuss, super, wie immer jage ich los - denke mir, die kommen schon gleich, aber es kam keiner - hmm nimmste lieber einen raus,
		wer weiß was kommt. bei km 5 kam denn auch der erste Anorektiker, super, der wartet jetzt einen Moment und dann schmückt der mich ab, aber ist ja nur noch ’ne Runde,
		dann kann man ja noch mal einen rauf packen. Und tatsächlich hat’s geklappt. Der Lokalmatador ließ mich ziehen und ich durfte mich zum Stolz meiner Freundin und
		ihrer Eltern Sieger des 12. Nordenhamer Citylaufes nennen. Mit der 36,33 min bin bei dem winkligen Kurs mit Kopfsteinpflasterabschnitten zufrieden - meine Suunto
		und etliche Garmins haben 10,18 km angezeigt - bei einem glatten 10 er ,wäre mein Traum von einer 35 min vorne, wohl endlich mal in Erfüllung gegangen. Vielleicht
		in 4 Jahren, wenn ich mal wieder ’nen 10 er laufe ;-).
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>10.05.2009 : Ilmenaulauf Bad Bevensen</title>
		<text><![CDATA[
		<img src="pics/reports/2009_05_10-Ilmenaulauf.jpg" class="right" />
		<i>von Peggy Kleidon</i>
		<br/><br/>
		Nach dem erfolgreichen Lauf in Winsen war letzten Sonntag dann der Ilmenaulauf in Bad Bevensen angesagt. Natürlich auch über die Halbmarathon-Strecke, um die
		langen Läufe nicht alleine zu absolvieren.
		<br/><br/>
		Letztendlich bin ich aber doch alleine gelaufen, aber da es eine Wendepunktstrecke war, hat man zumindest nach der Hälfte mal einige Läufer gesehen.
		<br/><br/>
		Das Wetter war auch wieder super, wobei die Laufstrecke dann doch sehr eintönig war. Nach ca. 3 km durch waldiges Gebiet ging es dann bis zum Wendepunkt am
		Elbe-Seitenkanal lang. Kopf ausschalten und immer nur geradeaus…das ging erstaunlicherweise ganz gut! Allerdings war hier der Wind noch eine echte Herausforderung,
		der einem bis zum Wendepunkt schwer zu schaffen machte.
		<br/><br/>
		...
		<br/><br/>
		Weiter gehts auf der Webseite von Peggy : <a href="http://www.peggy-kleidon.net/Osterlauf.670.0.html" target="_blank">www.peggy-kleidon.net</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>01.05.2009 : Stadt- und Deichlauf Winsen</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Peggy Kleidon</i>
		<br/><br/>
		Am 01. Mai fand in Winsen/Luhe der Deichlauf statt. Und da das Laufen in der Gruppe bzw. bei einem Volkslauf wesentlich leichter fällt und man sich bestimmt mehr
		anstrengt als wenn man alleine einen langen Lauf absolviert, habe ich mich spontan für den Halbmarathon dort angemeldet. Sicherlich fiel die Entscheidung auch
		deswegen, weil es bei diesem 25. Deichlauf auch Preisgeld für die ersten drei Gesamtsieger gab.
		<br/><br/>
		Bei strahlendem Sonnenschein ging es dann auf die Laufstrecke. Nach einem raketenartigen Start (bereits nach 500m konnte ich schon das Laktat schmecken überholten
		mich jedoch bis Kilometer drei recht schnell zwei fixe Frauen. Keine Chance für mich, auch nur annähernd das Tempo der beiden mithalten zu können. So musste ich also
		tapfer Platz 3 verteidigen.
		<br/><br/>
		...
		<br/><br/>
		Weiter gehts auf der Webseite von Peggy : <a href="http://www.peggy-kleidon.net/Deichlauf-WL.671.0.html" target="_blank">www.peggy-kleidon.net</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>11.04.2009 : Rotenburger Oster-Volkslauf (Rotenburg a.d. Fulda)</title>
		<text><![CDATA[
		<img src="pics/reports/2009_04_11-Rotenburger_Oster-Volklauf.jpg" class="right" />
		<i>von Peggy Kleidon</i>
		<br/><br/>
		Um die gute Radform aus dem Trainingslager zu verbessern und zu behalten, haben wir die Osterfeiertage genutzt, um in der "alten Heimat" Kassel
		ein wenig das Bergfahren zu trainieren. Neben den täglichen Radeinheiten bei strahlendem Sonnenschein gab es am Samstag die Möglichkeit, an einem
		Volkslauf in Rotenburg an der Fulda teilzunehmen.
		<br/><br/>
		Gesagt, getan…nachdem wir vormittags 3h Rad gefahren sind, ging es nachmittags zum 18km-Lauf nach Rotenburg. Strecke unbekannt, aber es wurde schon
		vorm Start viel gemunkelt, dass es wohl 9 km bergauf geht, um dann am Wendepunkt den gleichen Weg wieder runter zulaufen. Eigentlich dachte ich vorm
		Start noch eher an einen lockeren Trainingslauf, aber nachdem es losging, packte mich dann doch der Ehrgeiz.
		<br/><br/>
		Und die Befürchtungen bestätigten sich: Es ging zwar erst nach 1,5km bergauf, dafür dann aber auch stetig bis zum Wendepunkt ...na ja, jedenfalls stellte
		ich nach 3-4 km fest, dass ich die erste Frau war und bis zum Wendepunkt waren auch nur 15 Männer vor mir. Keine weibliche Konkurrenz in Sicht, aber leider
		musste ich nach dem Wendepunkt noch 3 Männer an mir vorbeilassen, die wohl die Beine bergab schneller voreinander setzen konnten als ich.
		<br/><br/>
		...
		<br/><br/>
		Weiter gehts auf der Webseite von Peggy : <a href="http://www.peggy-kleidon.net/Osterlauf.670.0.html" target="_blank">www.peggy-kleidon.net</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>22.02.2009 : Wintervolkslauf Amelinghausen</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Cliff Parnitzky</i>
		<br/><br/>
		Obwohl das Wetter am 22.02.2009 nicht optimal war, standen mehr als 10 Mitglieder des Triathlon Team beim Wintervolkslauf in Amelinghausen an der Startlinie.
		Zu Laufen waren 11,5 km oder die Halbmarathondistanz, wobei die Streckenlänge bei einigen Läufern abwich, da es Probleme bei der Streckführung gab.
		<br/><br/>
		Auf der kurzen Distanz platzierten sich unsere Mitglieder alle ziemlich gut im vorderen Mittelfeld (Stefanie Tegeler - 18., Ralf Plümer - 23. und Karsten Busse - 50.).
		<br/><br/>
		Beim Halbmarathon platzierten sich dann sowohl bei den Frauen (Katja Böttge - 4., Peggy Kleidon - 6. und Bärbel Rievel - 9.) als auch bei den Männern (Frank Reimann
		- 2., Henno Garbers - 6. und Stefan Kleidon - 10.) jeweils 3 Teammitglieder unter den Top Ten. Aber auch die anderen Mitglieder belegten eine gute Platzierung (Tholeiv
		Werner - 21., Dirk Meyer - 34., Klaus-Dieter Stein - 47., Peer Kobbel - 58. und Stefan Burmester - 67.)
		<br/><br/>
		Insgesamt hatten wir also jeweils 3 Frauen und 3 Männer in den Top Ten und zusätzlich noch je ein Altersklassensieg. Im Großen und Ganzen waren auch alle recht
		zufrieden mit ihrem Lauf, auch wenn der ein oder andere unfreiwillig Zusatzkilometer sammeln musste.
		<br/><br/>
		<b>Zusammengefasst:</b>
		2 mal 3 in den Top Ten ist ein tolles Ergebnis.
		]]></text>
	</paragraph>
</document>