<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<headline>Berichte &amp;raquo; Triathlon 2013</headline>
	<paragraph>
		<title>23.06.2013 : Seepark-Triathlon Bad Bodenteich</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Frank Reimann</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2013_06_23-Seepark-Triathlon_Bad_Bodenteich-01_large.jpg" rel="lightbox[23.06.2013 : Seepark-Triathlon Bad Bodenteich]" title="Es läuft. pic by arne"><img src="pics/reports/2013_06_23-Seepark-Triathlon_Bad_Bodenteich-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		<a href="pics/reports/2013_06_23-Seepark-Triathlon_Bad_Bodenteich-02_large.jpg" rel="lightbox[23.06.2013 : Seepark-Triathlon Bad Bodenteich]" title="Interview pic by HP Bad Bodenteich Triathlon"><img src="pics/reports/2013_06_23-Seepark-Triathlon_Bad_Bodenteich-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Endlich, im dritten Anlauf hat es geklappt. Ich konnte den Seepark Triathlon in Bad Bodenteich gewinnen. Zweimal bin ich zuvor nur auf Platz
		drei gekommen, aber in diesem Jahr hat alles gepasst.
		<br/><br/>
		Das Schwimmen fand in einem wahrlich natürlichen Gewässer statt. Neben naturtrübem Wasser gab es überall Wurzeln und Äste, die ins Wasser ragten.
		Wie in Hamburg kam ich erstaunlich gut beim Schwimmen zurecht und entstieg erneut als Dritter den Fluten.
		<br/><br/>
		Auf dem Rad konnte ich gleich meine angepeilte Pace aufnehmen und spulte die drei Runden gleichmäßig ab. Bereits nach 10 km nahm ich die Position
		hinter dem Führungsmotorad ein und baute dann meine Führung auf knapp 4 Minuten aus. Es lief wirklich richtig gut.
		<br/><br/>
		Eigentlich konnte ich ganz beruhigt auf die Laufstrecke gehen, da mein Vorsprung ja ganz ordentlich war. Allerdings wusste ich nicht, wie mein
		Oberschenkel nach dem Muskelriss in Hamburg auf den Wechsel reagieren wird. Im Training habe ich zwei Wochen lang fast nur Fünf- Kilometerläufe
		gemacht. Ich war mir also nicht sicher, ob das Bein den Halbmarathon durchhält. Entsprechend lief ich die ersten zwei von acht Runden eher
		gemütlich und fing erst dann an, mein Tempo zu steigern. Durch die vielen Runden war es recht unübersichtlich und ich konnte nicht richtig
		einschätzen, ob jemand dichter herangekommen ist. Letztlich behielt ich aber meinen Vorsprung und lief dann im Jubel der Lüneburger
		Sportkollegen ins Ziel.
		...
		<br/><br/>
		Weiter gehts auf der Webseite von Frank : <a href="http://reimannfrank.blogspot.de/2013/07/bad-bodenteich-gewinnen-check.html" target="_blank">www.reimannfrank.blogspot.com</a>
		<br/><br/>
		Alle Ergebnisse gibt es unter  :
		<a href="?page=143+topic=23.06.2013 : Seepark-Triathlon Bad Bodenteich" onclick="showContent(143,'23.06.2013 : Seepark-Triathlon Bad Bodenteich'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Triathlon &raquo; 23.06.2013 : Seepark-Triathlon Bad Bodenteich</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>02.06.2013 : Vierlanden Triathlon</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Frank Reimann</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2013_06_02-Vierlanden_Triathlon-01_large.jpg" rel="lightbox[02.06.2013 : Vierlanden Triathlon]" title="Im Wiegetritt, Vielen Dank an Christoph für die tollen Fotos"><img src="pics/reports/2013_06_02-Vierlanden_Triathlon-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Einstand irgendwie gelungen
		<br/><br/>
		Im Gegensatz zu vielen anderen Athleten konnte ich meinen Einstieg in die Triathlonsaison mit einem echten Triathlon begehen. Und das sogar
		über die volle Mitteldistanz. Aber auch für den Vierlanden Triathlon in Hamburg war lange nicht klar, ob es ein Schwimmen gibt oder ob ein
		Duathlon stattfinden wird. Rechtzeitig zum Renntag besserte sich allerdings das Wetter und die Sonne kitzelte 15,5 °C aus dem See. Das war
		jetzt nicht gerade Badewannentemperatur, aber wenn ich ehrlich bin, konnte ich es im Neo gut aushalten.
		<br/><br/>
		Leider war es am Renntag aber derartig windig, dass es richtig welliges Wasser gab und niemand besonders viel Spaß im Nassen hatte. Für mich
		lief es dennoch erstaunlich gut. Obwohl ich seit Dezember ganze vier oder fünf Mal schwimmen war (insgesamt 12-15km), stieg ich als dritter,
		ja richtig gelesen, als DRITTER, aus dem Wasser und mein Rückstand auf den Ersten betrug nur 1:30 min. Damit hatte ich nicht gerechnet. Hatte
		ich mir doch ausgerechnet, dass mir ein Rückstand von knapp vier Minuten noch als machbar erschien. Naja, auch nicht schlecht, so konnte ich
		auf dem Rad anders agieren als geplant. So fuhr ich schön nach Wattvorgabe und arbeitete mich langsam nach vorne. Nun sind die Strecken in
		Hamburg nicht gerade abwechselungsreich, es geht halt nur den Deich hoch und wieder runter. Da es, wie bereits erwähnt, sehr windig war, half
		mir mein Leistungsmesser dabei nicht zu überziehen und ich konnte ohne Einbruch die 84 km abspulen. An jeder Wende kontrollierte ich kurz die
		Abstände nach vorne und nach hinten. Mein Rückstand auf den Führenden konnte ich am Ende auf eine knappe halbe Minute reduzieren und meinen
		Vorsprung auf die Verfolger ausbauen. Also alles super.
		<br/><br/>
		Die Laufstrecke war wie die Radstrecke ein Pendelkurs: 2,5km hin und zurück und das Ganze vier Mal. Bei meiner Laufform in diesem Jahr hatte
		ich keine Bedenken, die 30 Sekunden auf den Führenden gutzumachen. Aber manchmal kommt es anders als man denkt. Gleich auf den ersten hundert
		Meter gab es im linken Bein einen krampf- und ruckartigen Schmerz von der Fußsohle bis ins Gesäß. Ich konnte mein Bein kaum strecken und musste
		erstmal kurz wandern. Ich beschloss dennoch weiter zu laufen, hielt ich das Ganze doch nur für einen Krampf. Allerdings war ein flüssiges Laufen
		mit ertragbaren Schmerzen nur im Trainingstempo möglich. Ich hoffte darauf, dass sich der Krampf geben wird und ich mit der Zeit mein Tempo
		wieder erhöhen kann. Zum Glück hatte die Konkurenz auf der Radstrecke viele Kräfte gelassen und kam kaum merkbar an mich heran und der Führende
		Däne Andreas Petz kam immer dichter. Was auch daran lag, dass er wohl Magenprobleme hatte. Wie auch immer, trotz meines Lauftempos fand ich mich
		dann nach 8 km als Führender wieder und das blieb dann auch so bis Kilometer 16. Mitlerweile konnte ich meine Lauftechnik etwas anpassen und
		mein linkes Bein etwas weniger belasten. Dadurch war nun auch ein Tempo um die 3:50 min/km möglich, leider war das zu langsam, um Andreas auf
		Abstand zu halten. Dieser hatte sich inzwischen von seinem Problemen erholt und schloss auf. So rannten wir Schulter an Schulter in die letzte
		Runde.
		...
		<br/><br/>
		Weiter gehts auf der Webseite von Frank : <a href="http://reimannfrank.blogspot.de/2013/06/einstand-irgendwie-gelungen.html" target="_blank">www.reimannfrank.blogspot.com</a>
		<br/><br/>
		Das komplette Ergebnis gibt es unter  :
		<a href="?page=143+topic=02.06.2013 : Vierlanden Triathlon" onclick="showContent(143,'02.06.2013 : Vierlanden Triathlon'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Triathlon &raquo; 02.06.2013 : Vierlanden Triathlon</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>26.05.2013 : Kiez-Kinder-Triathlon</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Matz Materne</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2013_05_26-Kiez-Kinder-Triathlon-01_large.jpg" rel="lightbox[26.05.2013 : Kiez-Kinder-Triathlon]" title="auf der Laufstecke"><img src="pics/reports/2013_05_26-Kiez-Kinder-Triathlon-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		<a href="pics/reports/2013_05_26-Kiez-Kinder-Triathlon-02_large.jpg" rel="lightbox[26.05.2013 : Kiez-Kinder-Triathlon]" title="Siegerehrung"><img src="pics/reports/2013_05_26-Kiez-Kinder-Triathlon-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Trotz strömendem Regen und ohne Sonne war ich am 25.05.2013 um 9 Uhr mit meiner Mutter am Millerntor (wo der Triathlon statt fand).
		<br/><br/>
		Zuerst gings zum Schwimmen, das im Hallenbad, 300m entfernt vom Millerntor und mit Zeitstopp zum Radfahren und Laufen, statt fand. Vor unserem
		Start haben wir festgestellt, das wir nur drei Jungen in meiner Altersklasse waren, so dass jedem schon ein Pokal sicher war und jeder, im
		Gegensatz zu den anderen Altersklassen, bei denen die Bahnen immer proppe voll waren, eine eigene Bahn zum Schwimmen hatte. Die ersten 100m
		waren super, nur danach ist mir die Brille immer abgegangen, so dass ich sie immer wieder festmachen musste und nicht die ganze Zeit kraulen
		konnte. Endzeit: 400m in 8,00min.(19s schneller als letztes Jahr).
		<br/><br/>
		Das Radfahren auf dem Geiligengeistfeld startete in den Zeiten vom Schwimmen, ich begann als Zweiter. Wir starteten mit den Schülern A, damit
		es schneller ging. Die Strecke war 9 km lang und ich brauchte ca. 18min.
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2013_05_26-Kiez-Kinder-Triathlon-03_large.jpg" rel="lightbox[26.05.2013 : Kiez-Kinder-Triathlon]" title="Triathlon bei St.Pauli"><img src="pics/reports/2013_05_26-Kiez-Kinder-Triathlon-03_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Nach einem gelungenen Wechsel, gings dann auf die 2,5 km lange Laufstrecke. Leider war ich beim Radfahren viel zu hohe Gänge gefahren, so dass
		ich auf dem  ersten Kilometer sehr schwere Beine hatte. Danach wurde es aber viel besser mit meinen Beinen und ich kam als zweiter ins Ziel.
		<br/><br/>
		Überholt wurde ich nur von dem Letztjahres-Zweiten, den ich damals überholt hatte.
		<br/><br/>
		Dann ging es endlich aus dem strömenden Regen nach Hause. Das einzige, was ich außer dem Regen blöd fand war, dass man so lange nach dem
		Schwimmen und auf die Siegerehrungen warten musste. Sonst war aber alles viel besser organisiert als letztes Jahr.
		<br/><br/>
		Vielen Dank noch mal an Michael, Steffi, Lars, Jonas und natürlich meine Mutter, die alle extra für mich mit nach Hamburg gekommen sind.
		<br/><br/>
		Das komplette Ergebnis gibt es unter  :
		<a href="?page=143+topic=26.05.2013 : Kiez-Kinder-Triathlon" onclick="showContent(143,'26.05.2013 : Kiez-Kinder-Triathlon'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Triathlon &raquo; 26.05.2013 : Kiez-Kinder-Triathlon</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>Archiv</title>
		<text><![CDATA[
		<a href="?page=134" onclick="showContent(134,null); return false;">&raquo; Berichte 2012</a>
		<br/>
		<a href="?page=124" onclick="showContent(124,null); return false;">&raquo; Berichte 2011</a>
		<br/>
		<a href="?page=114" onclick="showContent(114,null); return false;">&raquo; Berichte 2010</a>
		<br/>
		<a href="?page=104" onclick="showContent(104,null); return false;">&raquo; Berichte 2009</a>
		]]></text>
	</paragraph>	
</document>