<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<headline>Berichte &amp;raquo; Lauf-Events 2011</headline>
	<paragraph>
		<title>20.02.2011 : Wintervolkslauf Amelinghausen</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Cliff Parnitzky</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2011_02_20- Wintervolkslauf_Amelinghausen-01_large.jpg" rel="lightbox[20.02.2011 : Wintervolkslauf Amelinghausen]" title="Trotz Minus-Graden wurde ordentlich aufs Tempo gedrückt. (Foto: Frank Lübberstedt)"><img src="pics/reports/2011_02_20- Wintervolkslauf_Amelinghausen-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		20. Februar 2011, -4°C und ein verdammt kalter Ostwind, der scheinbar direkt aus Sibirien ... na ja egal, es war jedenfalls verdammt eisig. Trotzdem
		fuhr ich am besagten Sonntag zum Wintervolkslauf (Nomen est omen ???) nach Amelinghausen. Starten wollte ich auf der 5,2km Strecke was bei den Team
		Kameraden für Verwirrung sorgte. "Das lohnt ja nicht ..." oder "da komme ich nicht einmal auf Touren" waren die Kommentare.
		<br/><br/>
		Ja, ich muss zugeben, dass ich früher auch nicht für 20min vor die Tür gegangen wäre. Aber die Zeiten ändern sich. Und wo kann man Wettkampftempo besser
		laufen als im Wettkampf. Also, die Mission war klar: Formtest mit 100% Einsatz.
		<br/><br/>
		Nach intensiver Studie der Vorjahresergebnisse (diverse Kalkulationen der Durchschnittsgeschwindigkeit eingeschlossen) hatte ich ja mit einem
		Podiumsplatz geliebäugelt. Den schrieb ich dann aber schon vor dem Start ab, da dort eindeutig zu viele blaue Trikots (Leichtathleten der LG Nordheide,
		TSV Hitzacker und Post SV Uelzen) mit mir an der Linie standen. Trotzdem wollte ich natürlich die bestmögliche Leistung abrufen. Es war auf jeden Fall
		ein tolles Gefühl zur Gruppe derjenigen zu gehören, die vor der Linie einsortiert wurden, mit dem Kommentar: "Lasst mal die Sprinter vor". 
		<br/><br/>
		...
		<br/><br/>
		Weiter gehts auf der Webseite von Cliff : <a href="http://www.cliff-parnitzky.de?page=/contests/2011_Wintervolkslauf/index.html+topic=readmore" target="_blank">www.cliff-parnitzky.de</a>
		<br/><br/>
		Alle Ergebnisse gibt es unter  :
		<a href="?page=32+topic=20.02.2011 : Wintervolkslauf Amelinghausen" onclick="showContent(32,'20.02.2011 : Wintervolkslauf Amelinghausen'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Lauf-Events &raquo; 20.02.2011 : Wintervolkslauf Amelinghausen</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>Archiv</title>
		<text><![CDATA[
		<a href="?page=112" onclick="showContent(112,null); return false;">&raquo; Berichte 2010</a>
		<br/>
		<a href="?page=102" onclick="showContent(102,null); return false;">&raquo; Berichte 2009</a>
		]]></text>
	</paragraph>	
</document>