<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<headline>Berichte &amp;raquo; Triathlon 2009</headline>
	<paragraph>
		<title>10.10.2009 : Ironman Hawaii</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Frank Reimann</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2009_10_10-Ironman-Hawaii-01_large.jpg" rel="lightbox[10.10.2009 : Ironman Hawaii]" title="Frank, sichtlich geschafft nach dem Wettkampf"><img src="pics/reports/2009_10_10-Ironman-Hawaii-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Aloha,<br/>
		vorneweg sei gleich gesagt, dass ich nicht nach Kona gefahren bin, um wieder "nur" ein Finish unter den ersten 50 zu machen. Nein, ich wollte einen Platz unter
		den ersten 3 Amateuren, oder Sub 9, oder Top 30. So bin ich in das Rennen gegangen und habe es auch versucht umzusetzen.
		<br/><br/>
		Begonnen hat es dann gleich mal mit einem schlechten Schwimmpart, in dem ich viel Schläge bekommen habe. Heraus kam meine bisher schlechteste Schwimmzeit auf der
		Insel.
		<br/><br/>
		Beim Radfahren ging ich es dann etwas lockerer an, da ich auf Hawaii bisher immer auf den letzten 60 km der Radstrecke Kraftprobleme hatte. Das ging auch ganz gut.
		Denn als der richtig heftige Wind kurz nach Kawaihae einschlug, hatte ich noch genug Reserven und sammelte eine ganze Menge Leute ein. Vielleicht hätte ich schon
		früher reintreten sollen? Die Radzeit war nämlich auch nicht so doll und eine sub 9 nicht mehr erreichbar. Zum Glück mussten viele auf dem Rad leiden, so dass meine
		angepeilten Platzierungen bei einem Marathon um die 2:52 h noch möglich gewesen wären.
		<br/><br/>
		Ich trau mir das wirklich zu, aber bei der Hitze am Samstag war das wohl ein bisschen zuviel. Immerhin ging es bis zum Highway gut und ich überholte ca. 40 Leute.
		Doch dann war der Ofen aus. Warum weiß ich nicht so richtig, denn Krämpfe oder Schmerzen hatte ich nicht. Aber vom Kopf her ging es nicht mehr weiter. Ich hatte
		keine Lust mehr, mich richtig zu verpflegen und weiter zu laufen. Aus die Maus. So begann ich zum ersten Mal seit 2003 wieder, in einem Marathon zu gehen. Und kaum
		war diese psychologische Barriere gebrochen, erlag ich immer häufiger der Versuchung zu gehen. Lange Rede kurzer Sinn. Die letzten 3 Meilen lief ich dann wieder
		( im 7 min Schnitt), kam mit einem 3:29h Marathon nach 9:43h am Alii Drive an und hörte mein "You are an Ironman". Keine Ahnung warum, aber es hat mich dieses Mal
		irgendwie mehr berührt als sonst.
		<br/><br/>
		...
		<br/><br/>
		Weiter gehts auf der Webseite von Frank : <a href="http://reimannfrank.blogspot.com/2009/10/es-kann-auch-mal-schief-gehen.html" target="_blank">www.reimannfrank.blogspot.com</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>06.09.2009 : Hannover Triathlon</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Karsten Busse</i>
		<br/><br/>
		Während Wolfsburg noch ein Test war, wollte ich in Hannover in Bestform sein. Zumindest habe ich mir Hannover nochmal als ein Saisonhöhepunkt gesetzt, um nach dem
		Urlaub im Juli mit etwas Pause nochmal ein Ziel anzusteuern.
		<br/><br/>
		Die Form stimmte auch. Das Wetter war jedoch etwas kühl und nass am Vormittag. Dadurch war das Rad fahren nicht ganz so gut wie in Wolfsburg, aber die anderen
		hatten ja die gleichen Bedingungen.
		<br/><br/>
		Es reichte für einen 19. Platz unter 304 Männern auf der Sprintdistanz. In der Altersklasse reichte es leider nur zu Platz 5 von 43 und darüber bin schon etwas
		enttäuscht, denn in Hannover wollte ich unbedingt einen Podestplatz in der Altersklasse erreichen. In der MAK3 (30-34) wäre ich mit meiner Zeit von 1:06:47 sogar
		1. gewesen. In meiner MAK4 (35-39) unglücklicherweise nur 5.
		<br/><br/>
		Das Training hat sich aber gelohnt, denn meine Vorjahrezeit von 1:07:33 konnte ich trotz schlechter Bedingungen etwas verbessern.
		<br/><br/>
		Die Ergebnisse gibt es unter  :
		<a href="?page=34+topic=06.09.2009 : Hannover Triathlon" onclick="showContent(34,'06.09.2009 : Hannover Triathlon'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Triathlon &raquo; 06.09.2009 : Hannover Triathlon</a>.
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>30.08.2009 : Ratzeburger Inseltriathlon</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Carsten Fraszczak</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2009_08_30-Ratzeburger_Inseltriathlon-01_large.jpg" rel="lightbox[30.08.2009 : Ratzeburger Inseltriathlon]" title="Ein bischen verkrampft, aber es ist ein Lächeln"><img src="pics/reports/2009_08_30-Ratzeburger_Inseltriathlon-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		<a href="pics/reports/2009_08_30-Ratzeburger_Inseltriathlon-02_large.jpg" rel="lightbox[30.08.2009 : Ratzeburger Inseltriathlon]" title="Nur noch ein paar Meter, dann ist es geschafft"><img src="pics/reports/2009_08_30-Ratzeburger_Inseltriathlon-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Mein erstes Mal.
		<br/><br/>
		Beim ersten mal tuts noch weh...
		<br/><br/>
		So besagt es ja schon ein bekannter Schlager, aber dem muss ich doch entschieden widersprechen. Nach knapp 9 Monaten Vorbereitungszeit kam es am 30.08. in
		Ratzeburg zu meiner ersten Niederk.... äh Mitteldistanz, die ich ohne große Blessuren erfolgreich gefinisht habe.
		<br/><br/>
		Aber der Reihe nach...
		<br/><br/>
		Alles begann im Januar diesen Jahres auf einer Firmenfeier, wo ich mich im Brausebrand und noch mit Kippe im Mundwinkel mit einem Arbeitskollegen auf die
		Mitteldistanz eingelassen habe.
		<br/><br/>
		In den dann folgenden Monaten habe ich, auch unter anderem durch das tolle Lauftraining von Henno, wieder in Form gefunden, sodass ich mich tatsächlich am
		29.08. auf den Weg nach Ratzeburg machte.
		<br/><br/>
		Am Samstag ging es mir ziemlich dreckig, ich war aufgeregt, hatte sogar Bauchschmerzen. Als ich gegen 15:00 Uhr in Lüneburg aufbrach, war es noch warm und es
		schien die Sonne. In Ratzeburg stand ich dann bei der Wettkampfbesprechung bei 15 Grad und fragte mich, wo eigentlich mein Parker ist?
		<br/><br/>
		Nach der Wettkampfbesprechung habe ich mir dann mit Bekannten noch mal die Radstrecke angeschaut. Es regnete die gesamten 45 Kilometer und ich war froh, dass
		ich zumindest heute noch im Auto saß. Um 19:00 Uhr ging es dann zur Pastaparty und ich hatte sogar richtig Appetit. Anschließend bin ich in mein Nachtquartier
		gefahren und habe dort versucht, mich von meiner Nervosität abzulenken, was mir mehr oder weniger sogar gelungen ist.
		<br/><br/>
		Gegen 23:30 bin ich ins Bett verschwunden und erstaunlicherweise sogar sofort eingeschlafen. Am Sonntag war dann allerdings um 3:30 genug mit Schlafen, sodass ich
		"frisch und Munter" gegen 4:00 Uhr gefrühstückt habe. Leider blieb mir jeder Bissen im Halse stecken und mehr als eine Banane habe ich nicht runter bekommen.
		<br/><br/>
		Durch mein rechtzeitiges Aufstehen, konnte ich ohne große Probleme als einer der ersten die Wettkampfstelle erreichen inkl. Parkplatz vor der Tür. (EarlyBird
		Syndrom ;-))
		<br/><br/>
		Bei gefühlten 0 Grad habe ich dann mein Wechselplatz eingerichtet und war froh, als ich endlich meinen Neo anhatte, denn dann war es das erste Mal so etwas wie 
		warm an diesem Morgen.
		<br/><br/>
		Richtig Warm wurde es aber erst, als ich um 7:30 nach dem Startschuss in den Ratzeburger See springen durfte. 20 Grad Wassertemperatur, das war warm!!! Schade,
		dass es schon nach 45min vorbei war.
		<br/><br/>
		Auf der ersten Radrunde war ich mir nicht sicher, ob mein nasser Tria-Einteiler nicht an meinen Körper fest friert. Auf der zweiten Radrunde kam dann endlich die
		Sonne raus und es wurde eigentlich ganz schön. Nach 3 Stunden war aber auch dieser Spaß vorbei und es ging auf die Laufstrecke.
		<br/><br/>
		Alle mit denen ich vorher gesprochen hatte, sagten mir, dass die Laufstrecke voll brutal und hügelig ist. Nach dem ersten kurzen Anstieg dachte ich noch, was sind
		das alles für Weicheier, diese Kategorie habe ich bei mir zu Hause ständig beim Laufen. Kurze Zeit später belehrte mich der erste richtige Anstieg eines besseren.
		Nichts desto trotz, kam ich nach (für mich) passablen 1:02 zum Durchgang auf die zweite Laufrunde (hier war mein Tagesziel eigentlich schon erreicht. Denn ich habe
		die magische 5-Stundengrenze (Limit für die zweite Laufrunde) um 13 Minuten unterschritten.
		<br/><br/>
		Die 2te Laufrunde konnte ich ebenfalls ohne Schmerzen und Gehpause durchlaufen und hatte bei Kilometer 8 sogar noch genug Reserven um noch zu beschleunigen und die
		Zeit unter 6 Stunden sicher nach Hause zu bringen.
		<br/><br/>
		Gesagt getan nach 5:54 kam ich erfolgreich ins Ziel und hab mir dort erst mal schön ein Erdinger reingedübelt!
		<br/><br/>
		Alles in allem ist Ratzeburg auf jeden Fall ein Reise wert, denn es ist ein sehr schöne und gut organisierte Veranstaltung.
		<br/><br/>
		Für mich heißt es aber nun nächstes Jahr: Glücksburg ich komme!
		<br/><br/>
		Die Ergebnisse gibt es unter  :
		<a href="?page=34+topic=30.08.2009 : Ratzeburger Inseltriathlon" onclick="showContent(34,'30.08.2009 : Ratzeburger Inseltriathlon'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Triathlon &raquo; 30.08.2009 : Ratzeburger Inseltriathlon</a>.
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>30.08.2009 : NordseeMan Wilhelmshaven</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Cliff Parnitzky</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2009_08_30-NordseeMan_Wilhelmshaven-01_large.jpg" rel="lightbox[30.08.2009 : NordseeMan Wilhelmshaven]" title="Bei dem Wetter waren lange Arme keine schlechte Wahl"><img src="pics/reports/2009_08_30-NordseeMan_Wilhelmshaven-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		<a href="pics/reports/2009_08_30-NordseeMan_Wilhelmshaven-02_large.jpg" rel="lightbox[30.08.2009 : NordseeMan Wilhelmshaven]" title="Cliff läuft diesmal den Halbmarathon durch"><img src="pics/reports/2009_08_30-NordseeMan_Wilhelmshaven-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Als Saisonhöhepunkt hatte ich mir für 2009 wieder die Mitteldistanz beim NordseeMan in Wilhelmshaven vorgenommen. Stand ich letztes Jahr beim meiner MD Premiere
		noch allein an der Startlinie, kam ich diesmal in Begleitung einiger Athleten aus meinem Triathlon Team zum Ort des Geschehens.
		<br/><br/>
		Vorgenommen hatte ich mir nicht allzu viel. Klar, schneller sein als 2008 und die Fehler vom letzten Jahr nicht wiederholen. Aber da die Streckenlänge von
		klassischer MD (2 km - 80 km - 20 km) auf die halbe Langdistanz (1,9 km - 90 km - 21,1 km) umgestellt wurde, war ein direkter Vergleich gar nicht mehr möglich.
		<br/><br/>
		Besser vorbereitet als im letzten Jahr war ich allemal. Allein das Schwimmtraining hatte bereits ein Menge dazu beigetragen, mit einem guten Gefühl zum Wettkampf
		zu fahren. Hinzu kam das neuen Rad und die Gewissheit befreundete Athleten auf der Strecke zu sehen.
		<br/><br/>
		Leider sollte das Wetter nicht ganz so mitspielen wie 2008. Statt Sonne gab es Regen, es war recht kühl und der Wind sorgte in allen 3 Disziplinen für verschärfte
		Bedingungen. Nur die Temperatur des Wassers war sehr angenehm. So musste ich mir vor dem Start noch den Kopf über das zu verwenden Equipment machen.
		<br/><br/>
		Die Scheibe war schon mal abgeschrieben, es kam also die HED Jet 60/90 Laufradkombination zum Einsatz. Aber was anziehen, war die Frage. Frieren wollte ich nicht,
		aber auch trocken bleiben, nicht überhitzen wenn es doch warm wird aber auch nicht mir einer Reistasche starten, um für jede Situation die optimalen Klamotten dabei
		zu haben. Im Endeffekt war ich dann mit meiner Wahl recht zufrieden.
		<br/><br/>
		Nach dieser komplizierten Vorwettkampfphase ging es dann pünktlich im 9:10 Uhr mit der 2. Startgruppe für mich los. 1,9 km waren in 2 Runden zu schwimmen. Das
		Salzwasser war erträglich, mit den Wellen kam ich auch gut klar und zu meinem Erstaunen gab es kaum Schläge auf den ersten Metern. Bis auf 2 kleine Schlenker kam
		ich richtig gut voran. Soviel Spaß hat mir die Auftaktdisziplin wohl noch nie gemacht. Als ich dann auch noch nach gut 38 min das Ufer berührte wusste ich, dass
		sich die Arbeit im Schwimmbad gelohnt hat.
		<br/><br/>
		...
		<br/><br/>
		Weiter gehts auf der Webseite von Cliff : <a href="http://www.cliff-parnitzky.de/?page=reports/2009_Nordseeman.html" target="_blank">www.cliff-parnitzky.de</a>
		<br/><br/>
		Die weiteren Ergebnisse gibt es unter  :
		<a href="?page=34+topic=30.08.2009 : NordseeMan Wilhelmshaven" onclick="showContent(34,'30.08.2009 : NordseeMan Wilhelmshaven'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Triathlon &raquo; 30.08.2009 : NordseeMan Wilhelmshaven</a>.
		<br/><br/>
		Bilder gibt es in der Mediengalerie unter :
		<a href="http://www.razyboard.com/system/morethread-nordseeman-wilhelmshaven-29-und-30082009-ttlg-2167929-5737876-0.html" onclick="showContent(14,'http://www.razyboard.com/system/morethread-nordseeman-wilhelmshaven-29-und-30082009-ttlg-2167929-5737876-0.html'); return false;">NordseeMan Wilhelmshaven (29. und 30.08.2009)</a>.
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>29.08.2009 : NordseeMan Wilhelmshaven</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Sven Ole Wall</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2009_08_29-NordseeMan_Wilhelmshaven-01_large.jpg" rel="lightbox[29.08.2009 : NordseeMan Wilhelmshaven]" title="Endlich raus aus dem Wasser"><img src="pics/reports/2009_08_29-NordseeMan_Wilhelmshaven-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		<a href="pics/reports/2009_08_29-NordseeMan_Wilhelmshaven-02_large.jpg" rel="lightbox[29.08.2009 : NordseeMan Wilhelmshaven]" title="Spaß muss es machen"><img src="pics/reports/2009_08_29-NordseeMan_Wilhelmshaven-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Dieses Wochenende sollte es soweit sein. Meine erste olympische Distanz stand auf dem Programm. Die Vorbereitung lief so naja. Viel mehr geschwommen als sonst,
		bin ich leider nicht, zum Radfahren kam ich die letzten Wochen auch nicht viel (müsste aber trotzdem klappen), nur das Laufen sollte wie immer klappen.
		<br/><br/>
		Am Wettkampftag kam ich dann eine Stunde später als gedacht in Wilhelmshaven an, blöder Stau. Dann in leichter Eile die Startunterlagen geholt und die Wechselzone
		eingerichtet. Das Wetter war sehr wechselhaft, es gab immer mal wieder einen Schauer.
		<br/><br/>
		Kurz vor 15 Uhr ging ich dann auch ins Wasser um Richtung Start zu schwimmen. Verdammt, der Wellengang ist echt nicht von schlechten Eltern. Ohne den geliehen Neo
		(Danke Dirk) wäre ich vermutlich gleich untergegangen.
		<br/><br/>
		Beim Start hielt ich mich in angemessener Einschätzung meiner Schwimmfähigkeiten hinten auf. Dann gings los 1500m durch die raue Nordsee. Gefühlt habe ich beim
		einatmen mindestens 10l Wasser geschluckt, was einem ständig entgegenkam. Auch meine Brille hielt dem nicht stand und so befand sich in einem Glas permanent mehr
		Wasser als in der Titanic. Nachdem man sich zu Anfang noch ein bisschen Platz machen musste und auch mal den einen oder anderen Arm ins Gesicht bekam schwamm ich
		nach der ersten Boje so vor mich her. Ziel fürs Schwimmen war hier nur noch das Wasser zu verlassen. Nach der zweiten Boje kamen dann auch schon die schnelleren
		Leute aus der zweiten Startgruppe und man hatte wieder mehr Verkehr um sich herum. Dann kam aber auch das (rettende) Ufer näher. Zum Glück halfen mir ein paar
		Helfer um aus dem Wasser zu kommen.
		<br/><br/>
		Ab in die Wechselzone, irgendwie aus dem Neo pellen und auf dem Rad weiter.
		<br/><br/>
		Nach etwa 5km fand ich einen sehr guten Tritt den ich gut durchziehen konnte. Mit einem Schnitt von knapp 35km/h kann ich auch mehr als zufrieden sein. Nur in den
		Wenden und Kurven musste man wegen der nassen Strecke arg aufpassen.
		<br/><br/>
		Auch beim Laufen brauchte ich wieder etwa 2km um einen ordentliches Tempo zu finden, obwohl auch hier der starke Wind es nicht leicht gemacht hat, aber eine Strecke
		voll von Läufern und tolle Unterstützung an der Strecke (dank an die Mitgereisten) halfen da weiter. Auf den letzten Kilometern habe ich leider noch ein paar Minuten
		verloren nachdem ich Seitenstiche bekommen habe, sowas sollte mir als Lauf-Spezialisten eigentlich nicht passieren.
		<br/><br/>
		Bei einer Zeit von insgesamt 2:44 kam ich dann trotz allem sehr glücklich ins Ziel. Alles in allem ein sehr schöner Wettkampf, vielleicht komme ich ja nächstes Jahr
		wieder um dann meine erste Mitteldistanz zu absolvieren.
		<br/><br/>
		Die Ergebnisse gibt es unter  :
		<a href="?page=34+topic=29.08.2009 : NordseeMan Wilhelmshaven" onclick="showContent(34,'29.08.2009 : NordseeMan Wilhelmshaven'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Triathlon &raquo; 29.08.2009 : NordseeMan Wilhelmshaven</a>.
		<br/><br/>
		Bilder gibt es in der Mediengalerie unter :
		<a href="http://www.razyboard.com/system/morethread-nordseeman-wilhelmshaven-29-und-30082009-ttlg-2167929-5737876-0.html" onclick="showContent(14,'http://www.razyboard.com/system/morethread-nordseeman-wilhelmshaven-29-und-30082009-ttlg-2167929-5737876-0.html'); return false;">NordseeMan Wilhelmshaven (29. und 30.08.2009)</a>.
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>22.08.2009 : Pellwormer Trifun</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Jonathan Pargätzi</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2009_08_22-Pellwormer_Trifun-01_large.jpg" rel="lightbox[22.08.2009 : Pellwormer Trifun]" title="First Out Of Water !!!"><img src="pics/reports/2009_08_22-Pellwormer_Trifun-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		<a href="pics/reports/2009_08_22-Pellwormer_Trifun-02_large.jpg" rel="lightbox[22.08.2009 : Pellwormer Trifun]" title="Und ab zur 2. Disziplin"><img src="pics/reports/2009_08_22-Pellwormer_Trifun-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Triathleten und Triathletinnen sind Geheimnistuer, werden sie gefragt, wie viel sie trainieren, was sie da eigentlich machen und vor allem, warum sie das machen,
		dann werden einige recht wortkarg, vor Allem dann, wenn sie von Sportfremden befragt werden. Denn zu groß ist die Gefahr eines ungläubigen Blicks, einer von
		Unverständnis geprägten Entgegnung, eines Sportspackenstigmas und ehrlich gesagt, ich kann es verstehen. Warum nimmt man diese Mühen auf sich? Das mit den 
		Glückshormonen ist wissenschaftlich schon lange widerlegt. Wenn man die Kraft hat, dann registriert man das Hormonglück nur auf der Ziellinie.
		<br/><br/>
		Ja, entgegne ich dann, wir sind Opfer des Leistungsprinzips und Täter an uns, wie vergehen uns an unseren Körpern - aber es gibt Momente, in denen sich das
		unermesslich auszahlt: Eben das Überqueren der Ziellinie, das mit sich Ringen endlich überstanden zu haben, das Gefühl von Tempo zu erleben, ein selbst gestecktes
		Ziel zu erreichen oder tatsächlich einmal oben zu stehen, ja, auf dem Treppchen, auch wenn es nur ein kleines ist, z.B. auf der Insel Pellworm, ja, dachte ich, das
		würde ich gerne mal erleben.
		<br/><br/>
		Also fahre ich mit meiner Freundin nach Pellworm, einer stürmisch umwehten Insel in der Nordsee. Das Rennen findet am Samstag statt, endlich mal nachmittags und
		nicht mitten in der Nacht. Am Samstag dann strahlender Sonnenschein, direkt vorm Deich die Wechselzone, schon voll mit Rädern. Man guckt, wird beguckt, sagt betont
		locker "Hallo" und schätzt die Chancen ein. Hmm, denke ich, da sind ja doch einige da, die schnell aussehen und es sollte sich bestätigen, denn es wurde ein enges
		Rennen.
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2009_08_22-Pellwormer_Trifun-03_large.jpg" rel="lightbox[22.08.2009 : Pellwormer Trifun]" title="Allein auf weiter Flur"><img src="pics/reports/2009_08_22-Pellwormer_Trifun-03_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Das Schwimmen findet in einem Dreieckskurs um einen Steg statt. Bei Wasserhöchststand starten wir. Erst geht es sehr gut, das Wasser ist ruhig, dann bin ich am Steg
		vorbei und werde mit den Naturgewalten konfrontiert: Wellen und Wind machen sich plötzlich sehr bemerkbar, im nu ist meine Brille undicht, mit der Orientierung hab
		ich es ja schon in der Ilmenau schwer und dummerweise ist keiner vor mir, der mich durch die Wellen lenkt. Ich ärgere mich, hätte ich mir doch genauer angeguckt, wo
		die Ausstiegstreppe ist. Jedenfalls weiter rechts! Ich guck mich um, fünf Meter hinter mir ist einer, der mir folgt, entweder weiß er es auch nicht besser oder ich
		bin hier richtig - aber viel nachdenken, geht beim Sprint eh nicht. Nah genug am Ufer sehe ich den Ausstieg ein ganzes Stück weiter rechts, naja ein paar Meter mehr
		schwimmt der hinter mir ja auch.
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2009_08_22-Pellwormer_Trifun-04_large.jpg" rel="lightbox[22.08.2009 : Pellwormer Trifun]" title="Dafür hat sich die ganze Quälerei wirklich gelohnt"><img src="pics/reports/2009_08_22-Pellwormer_Trifun-04_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Beim Überqueren des Deiches muss ich mich sehr konzentrieren, etwas duselig vom Schwimmen bin ich schon, Peter meinte noch in der Vorwoche, als ich ihm erzählte,
		dies werde mein erster Sprinttriathlon sein "du, da biste permanent am Anschlag" und so ist es wirklich. Mein Herz hämmert wie wild am Anfang der Radstrecke, dann
		kommt auch einer an mir vorbei, den ich nicht ziehen lassen will. Zum Glück haben wir auf dem Hinweg Rückenwind, mein Tacho zeigt 45, 46, 47, 50, 56 km/h an, hmm,
		denke ich, das wird heiter aufm Rückweg. Dann der Wendepunkt, wir sind immer noch vorne weg, wechseln uns ab in der Führungsarbeit beim Gegenwind und können die
		Verfolger weiter distanzieren. Dann wird es richtig taktisch, wer führt wie lange auf dem Rad vorm Laufen? Das Tempo wird etwas verschleppt, ich versuche in den
		Kurven vorne zu sein und schnell wieder zu beschleunigen, mal schauen wie er die Rhytmuswechsel so verkraftet. Aber er bleibt dran. Nach 28:22 min haben wir die
		19,8 km hinter uns und jetzt zahlt sich das Wechseltraining aus, was ich in der Vorwoche mit Frank, Henno, Carsten und Andreas trainiert hatte.
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2009_08_22-Pellwormer_Trifun-05_large.jpg" rel="lightbox[22.08.2009 : Pellwormer Trifun]" title="Endlich oben angekommen"><img src="pics/reports/2009_08_22-Pellwormer_Trifun-05_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Mein Wechsel klappt super - ich nehme ihm tatsächlich 50 m mit dem Wechsel ab. Dann laufe ich, leider wieder mit meinen bekannten Bauchproblemen, aber es ist nicht
		so schlimm. Gelegentlich drehe ich mich um und sehe, wie mein Verfolger näher kommt, bis auf 20m, dann distanziere ich ihn wieder etwas und auf den letzten 1,5 km
		läufts dann plötzlich richtig, die Bauchprobleme sind weg und ich lege 200m zwischen mich und meinen Verfolger. Ich überquere den Deich und laufe als erster ins Ziel.
		<br/><br/>
		Und da ist das Gefühl, für das sich die Mühen allemal gelohnt haben - die Familie meiner Freundin jubelt (die wohnen da), meine Freundin kriegt den Salzkuss und
		wenig später befinde ich mich auf dem weißen kleinen aber feinen Treppchen zum ersten mal und ganz oben, mit Streckenrekord. Toll!
		<br/><br/>
		Für alle, die einen lockeren, sehr familiären Triathlon machen wollen, geht nach Pelle! Ist sehr schön gewesen und sehr naturverbunden!
		<br/><br/>
		Das genaue Ergebnis gibt es unter  :
		<a href="?page=34+topic=22.08.2009 : Pellwormer Trifun" onclick="showContent(34,'22.08.2009 : Pellwormer Trifun'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Triathlon &raquo; 22.08.2009 : Pellwormer Trifun</a>.
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>16.08.2009 : IM 70.3 Wiesbaden</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Thorleiv Werner</i>
		<br/><br/>
		Nach kurzer Entscheidungsfindungsphase im letzten Herbst habe ich mich entschlossen meinen Weg zur Langdistanz mit Sprint
		-- Olympisch -- und Mitteldistanz zu gestalten.
		<br/><br/>
		Seit Sonntag ist dieser Part geschafft. Ich darf mich IM 70.3 Finisher nennen.
		<br/><br/>
		Die Anmeldung für nächstes Jahr in Glücksburg steht auch.
		<br/><br/>
		Aber nun zum Sonntag. Grundsätzlich muss ich erst mal meiner Begeisterung über die Organisation und das Umfeld einer
		Veranstaltung unter dem IM Label Ausdruck verleihen.
		<br/><br/>
		Man hatte schon die "Große-Weite-Welt" Atmosphäre. Unter Anderem hatte sicher auch das Profi Starterfeld, mit Namen, die
		man sonst nur in der "Triathlon" liest einen nicht geringen Einfluss auf dieses Empfinden.
		<br/><br/>
		Nach einer für mich sehr zufrieden stellenden Schwimmrunde (0:45 h) im Schiersteiner Hafenbecken (Vielen Dank noch mal an
		Peter für die Mühe mit mir als Bleiente beim Schwimmtraining) ging's dann frohen Mutes und voller Elan aufs Rad.
		<br/><br/>
		Hatte meinen Wechselplatz direkt 2 Reihen hinter Faris. Konnte ja nur Gutes bedeuten.
		<br/><br/>
		Auf Grund meiner Trainingszeiten im letzten halben Jahr hatte ich mir in meinem jugendlichen Leichtsinn nen 30`er Schnitt
		ausgerechnet, und die Familie in dem Glauben verlassen mich nach ca. 3,0 h beim 2. Wechsel zu erwarten.
		<br/><br/>
		Das Profil dieser Wahnsinns Radstrecke hat mich wieder mal Demut und den Respekt vor diesem Sport gelehrt. 5 Irre Steigungen
		mit Geschwindigkeiten von Teilweise unter 10 km/h.
		<br/><br/>
		Das eine oder Andere Mal habe ich schon mit mir gerungen mich der Reihe der Schiebenden anzuschließen. Habe dann das Ganze
		aber doch durchgekurbelt, was dann irgendwie ein geiles Gefühl war. Belohnt wurde das Ganze am Schluss mit einer ca. 10 km
		langen Abfahrt nach Wiesbaden. Ich bin das erste Mal in meinem Leben mit Muskelkraft 76 km/h gefahren.
		<br/><br/>
		Auf dieser Wahnsinnsabfahrt habe ich mir den ganzen Kletterfrust aus der Seele geschrieen, als säße ich in einer Achterbahn.
		<br/><br/>
		Somit ging's dann ganz  entspannt auf die Laufrunde. Leider war es mir nach der Radtortour nicht möglich zu gewohnter Laufstärke
		zu finden. Bin am Ende aber zufrieden mit einer Laufrunde ohne Krämpfe und Gehpausen ins Ziel geschwebt. Dort erwartete mich
		dann ein reichhaltiges Finishlinebuffet, von dem ich leider nicht sehr viel genießen konnte, weil irgendwie nichts mehr rein
		ging nach gefühlten 166 Gels und Riegeln.
		<br/><br/>
		Kleiner Wermutstropfen war dann der Radauscheck. Zwar hoch professionell, mit Foto und allem Schnick Schnack, aber völlig
		unterbesetzt. Das gab noch mal locker 2 h Stunden Wartezeit in brütender Hitze, in welcher schon der Rest des Tages ablief.
		<br/><br/>
		Aber Alles in Allem ein unvergesslicher Tag im Lebenskalender -- extrem zur Nachahmung empfohlen.
		<br/><br/>
		Die Ergebnisse gibt es unter  :
		<a href="?page=34+topic=16.08.2009 : IM 70.3 Wiesbaden" onclick="showContent(34,'16.08.2009 : IM 70.3 Wiesbaden'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Triathlon &raquo; 16.08.2009 : IM 70.3 Wiesbaden</a>.
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>08.08.2009 : Güstrower Triathlon</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Frank Reimann</i>
		<br/><br/>
		Wie jedes Jahr im August startete ich traditionell bei einem meiner absoluten Lieblingswettkämpfe in Güstrow. Der Triathlon über die olympische Distanz war
		gleichzeitig die Landesmeisterschaft von Mecklenburg-Vorpommern. Einige gute Athleten aus Norddeutschland und alte Bekannte aus der 2. Bundesliga hatten gemeldet,
		so z.B. Olaf Geserick und Jens Borchardt. Dazu kamen noch Stephan Reis aus Rostock und Michael Voß aus Neubrandenburg.
		<br/><br/>
		Da der See fast 24 Grad hatte, gab es natürlich Neoverbot. Dennoch kam ich gut im Nassen zurecht und hatte für meine Verhältnisse noch vertretbare 3 Minuten
		Rückstand auf die Spitze um Reis, Voß und Geserick.
		<br/><br/>
		Motiviert ging es aufs Rad und es wurde gleich ordentlich losgefahren. Leider ist die Radstrecke auf den ersten 10 km ein reiner Flickenteppich und nicht gut
		zu fahren. Zusammen mit Cornelius Wermann machte ich Meter um Meter gut. Ich musste echt beißen, um nicht abreißen zu lassen. Zurück in der Wechselzone hatte
		ich noch knapp 50 Sekunden Rückstand auf Reis und Borchardt.
		<br/><br/>
		Also ging ich mit vollem Tempo auf die Laufstrecke, denn der Landesmeistertitel war ja noch zu holen. So lief ich nach 4 km an Reis vorbei und war auf Rang 2.
		Dann kam aber leider das angedeutete Glück im Unglück. Kurz nachdem ich Reis passierte, trat ich auf einen Stein oder eine Wurzel und knickte wieder mit dem
		rechten Fuß ordentlich um. Da fühlte ich mich doch gleich an die Lanzarotevorbereitung erinnert, wo ich mir im selben Fuß eine Bänderdehnung zufügte.
		<br/><br/>
		...
		<br/><br/>
		Weiter gehts auf der Webseite von Frank : <a href="http://reimannfrank.blogspot.com/2009/08/gute-form-und-gluck-im-ungluck.html" target="_blank">www.reimannfrank.blogspot.com</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>02.08.2009 : Ostseeman Glücksburg</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Gabriel Schaefer</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2009_08_02-Ostseeman_Gluecksburg-01_large.jpg" rel="lightbox[02.08.2009 : Ostseeman Glücksburg]" title="Gabriel auf dem Rad"><img src="pics/reports/2009_08_02-Ostseeman_Gluecksburg-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		<a href="pics/reports/2009_08_02-Ostseeman_Gluecksburg-02_large.jpg" rel="lightbox[02.08.2009 : Ostseeman Glücksburg]" title="Peer bei der 2. Disziplin"><img src="pics/reports/2009_08_02-Ostseeman_Gluecksburg-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Letztes Jahr im August fiel meine Entscheidung nach 17 Jahren Abstinenz, 2009 wieder in den Triathlonsport einzusteigen. Der Höhepunkt sollte der Ostseeman in
		Glücksburg werden, verbunden mit 10 Tagen Familienurlaub an der Ostsee. Nach einem Jahr Vorbereitung startet das Projekt Ostseeman  am Sonntag 26.07. mit der
		Anreise nach Glückburg. Am Montag fahre ich das erstmal die Radstrecke ab, ein hügeliger 30 km Rundkurs mit einigen Steigungen (2 kurze aber knackige mit bis zu
		7,2 % sowie  2 länger gezogene mit bis zu 5% Steigung). Der Kurs macht aber einen schnellen Eindruck, da er flüssig zu fahren ist. Am Dienstag nehme ich mir dann
		die Laufstrecke (8,44 km Rundkurs) vor, die ersten 3 km sind flach an der Strandpromenade entlang, danach geht es nach Glücksburg in die Stadt, eine knackige
		Steigung bis km 4 lässt mich daran zweifeln ob ich diese am Sonntag durchlaufen kann. Ab km 4 ist die Strecke wellig, sollte sich aber recht gut laufen lassen.
		Am Do. 18:30 Uhr ist offizielles Schwimmtraining auf dem 1,9 km langen Dreieckskurs in der Flensburger Förde angesagt, hierfür habe ich mit Peer verabredet. Bei
		ca. 6 Windstärken aus Südwest heißt das ca. 50 cm hohe Wellen und Quallen ohne Ende, deshalb schwimmen wir nur zur 1. Wendetonne und dann wieder zu Start zurück.
		Nach diesen ca. 1,3km sind wir beide fix und fertig, und hoffen auf anderes Wetter für Sonntag. Am  Freitag lass ich hier noch mal meine Schaltung fein justieren
		und fahre noch mal den Rundkurs ab. Samstag ist durch die einstündige Wettkampfbesprechung und den gut organisierten Rad-Check-In geprägt. Die Aufregung steigt,
		zum Glück ist die Wettervorhersage für morgen ganz viel versprechend: leichter Ostwind bei 18-22°C und erst am Nachmittag einsetzender Regen.
		<br/><br/>
		Nach einer erstaunlich guten Nacht weckt mich morgens gegen 3:30 Uhr der Wecker, das Wetter ist perfekt und ich mache mich nach dem Frühstück (es hat sogar ein
		bisschen geschmeckt) gegen 4:50 Uhr Richtung Start auf. In der Wechselzone ist es noch recht ruhig, ich schau mir mein Rad an: Schock mein Vorderrad hat über Nacht
		recht viel Luft verloren, ich pumpe es auf 9 bar auf und hoffe. Gegen 6:30 Uhr wird die Wechselzone geschlossen, und wir gehen Richtung Strand zum Start, dieser
		erfolgt um 7:00 Uhr als Landstart in die heute super ruhige Flensburger Förde. Ich versuche mich aus dem Gewusel etwas heraus zu halten und starte recht weit außen.
		Das Schwimmen läuft gut, nach ca. 32min ist die 1. Runde absolviert, die Orientierung ist bei der ruhigen See und den großen Regattertonnen recht einfach.
		Allerdings macht mir ab Mitte der 2. Runde der Druck meiner Schwedenbrille zu schaffen, ich bekomme heftige Kopfschmerzen, so das ich mich fast übergeben musste.
		Ich rette mich auf die letzten Meter, kaum nehme ich die Brille ab, sind meine Kopfschmerzen verschwunden. 1:05h: ich bin begeistert. Auch der  Wechsel klappt gut
		(das Vorderrad hat noch Luft), der Tag hat perfekt begonnen.
		<br/><br/>
		Die erste Radrunde läuft gut, ich fahre kleinere Übersetzungen um erstmal warm zu werden und lasse mich vor allem durch die Staffelstarter nicht aus der Ruhe
		bringen, trotzdem liegt mein Schnitt bei über 33km/h (geplant waren 32). Am Streckenrand sehe ich bei 25 km meine Frau mit den Kids, das motiviert noch mal extra.
		Ich versuche gut zu essen und zu trinken und plane die nächsten Runden ein bisschen langsamer zu fahren. Das ist aber bei den Top-Bedingungen gar nicht so leicht,
		auch Runde 2-4 fahre ich weiter mit über 33 km/h. In der 3. Runde entdecke ich (oder war es eher umgekehrt?) Bärbel und Arne am Straßenrand. Ab Mitte der 5. Runde
		fällt es mir schwerer die Aero-position zu halten (da machen sich wohl die mit 1400 km sehr wenigen Radkilometer in der Vorbereitung bemerkbar). Allerdings lässt
		der wellige Kurs einige Entspannungsübungen zu, ohne dass der Schnitt deutlich abfällt. Von hinten fliegt dann  Joseph Spindler und kurz danach auch Horst
		Wittmershaus vorbei. Beide sind auf  ihrer letzten Runde und lassen es ganz schön krachen. Nach der Verpflegungsstation überhole ich Peer (er ist eine Runde zurück
		und auf dem Rad nicht ganz so glücklich). Die letzte Runde gestaltet sich ein bisschen zäh, ich versuche locker zu bleiben und fahre vermehrt kleine Übersetzungen.
		Mit einer Radzeit (ohne Wechsel) von unter 5:30 hatte ich im Vorfeld nie gerechnet.
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2009_08_02-Ostseeman_Gluecksburg-03_large.jpg" rel="lightbox[02.08.2009 : Ostseeman Glücksburg]" title="Gabriel an der kräfteraubenden Steigung die auf jeder Laufrunde bewältigt werden musste"><img src="pics/reports/2009_08_02-Ostseeman_Gluecksburg-03_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		<a href="pics/reports/2009_08_02-Ostseeman_Gluecksburg-04_large.jpg" rel="lightbox[02.08.2009 : Ostseeman Glücksburg]" title="Arne und Bärbel leisten moralischen Beistand an der Strecke"><img src="pics/reports/2009_08_02-Ostseeman_Gluecksburg-04_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Nach dem guten Wechsel (Danke an die fleißigen Helfer, die die Sachen anreichen und dann auch die Radsachen wieder im Beutel verstauen) bin ich nach 6:40 auf der
		Laufstrecke (20 min unter meinem optimistischsten Plan!). Die 1. Laufrunde gestaltet sich schwierig, viele Sub10er und Staffelläufer fliegen an mir vorbei, ich
		versuche auf die Bremse zu treten und gerade an der Steigung nicht zu überziehen. Es gelingt nur teilweise: Ende der 2. Runde habe ich einen Einbruch, ein Gel und
		eine Brühe bei der Verpflegungsstation wirken allerdings Wunder und ich kann einen 6er Schnitt wieder halten. Am Ende der Steigung stehen Bärbel und Arne und feuern
		mich an (ich sähe locker aus, gefühlt habe ich mich nicht so!) Ende meiner 3. Runde lauf ich zu Peer auf, wieder ein kurzer Smalltalk, dann geht es weiter.
		Allerdings erfolgt am Anfang der 4. Runde der nächste  Einbruch, gerät jetzt mein inzwischen nach unten geändertes Ziel sub11 in Gefahr? Ich greife zu Cola und
		Gel(ich sollte mehr als eins pro Runde nehmen, allerdings ist es inzwischen ekelhaft süß). Die Brühe und Salzgebäck bei km 2 sind eine Wohltat. Ich freu mich jetzt
		schon auf die Brühe in der nächsten und dann ja letzten Runde. Die Steigung kann ich wieder gut laufen, die Anfeuerung von Bärbel und Arne tut ihr übriges. Dieses
		Mal nehme ich das Gel früher und komme so gut über die 4. Runde. Jetzt noch 8,44 km: ein Blick auf die Uhr lässt eine Endzeit von unter 10:45h möglich erscheinen.
		Wahnsinn nach 17 Jahren Pause! Auf der letzten Runde greife ich zu allem was ich bekommen kann (außer Iso, das wär mir in Runde 3 schon fast hoch gekommen). Am Ende
		der Steigung bei km 4,5 weiß ich, dass auch diesen Marathon durchlaufen kann. Die leichten Ansätze von Krämpfen in der linken Wade (Danke an Andreas: Die Calf Guards
		sind super und haben mir viel geholfen) ignoriere ich einfach und laufen dem Ziel entgegen.
		<br/><br/>
		Nach 10:40:20 bin ich super glücklich im Ziel, und nehme meine Familie in die Arme. Nach 17 Jahren Pause habe ich meine alte Zeit nur um 3:30min verfehlt, da nehme
		ich gerne in Kauf, dass ich mit 4:00:37 keine Sub4 im Marathon laufen konnte, dafür ist die Laufstrecke hier ich Glücksburg einfach zu schwer.
		<br/><br/>
		Nach einer schönen Dusche im nahegelegenen Hallenbad, warte ich im Zielbereich auf Peer, er kann der Marathon ebenfalls durchlaufen und kommt deutlich unter 13h ins
		Ziel.
		<br/><br/>
		Fazit: Glückburg ist eine top organisierte Veranstaltung mit 500 Einzelstarter und 270 Staffel, noch gut überschaubar. Ich kann diesen Wettkampf nur empfehlen,
		allerdings sollte man bereits in der Vorbereitung daran denken: Glücksburg liegt zwar in Norddeutschland, aber flach ist das hier nicht!
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>25.07.2009 : Hamburg Triathlon</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Peggy Kleidon</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2009_07_25-Hamburg_Triathlon-01_large.jpg" rel="lightbox[25.07.2009 : Hamburg Triathlon]" title="Peggy Kleidon nach dem Schwimmen auf dem Weg zur 2. Disziplin"><img src="pics/reports/2009_07_25-Hamburg_Triathlon-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		<a href="pics/reports/2009_07_25-Hamburg_Triathlon-02_large.jpg" rel="lightbox[25.07.2009 : Hamburg Triathlon]" title="Eeva Korjamo, Oliver Lukas und Birgit Lorenz glücklich im Ziel (v.l.)"><img src="pics/reports/2009_07_25-Hamburg_Triathlon-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Die zahlreichen Mitglieder des Triathlon Team Lüneburg fieberten dem Ereignis des Dextro Energy Triathlon (ehemals CityMan) in Hamburg nervös und erwartungsvoll
		entgegen. Von den rund 20 Triathleten aus dem TriTeam wussten einige "Wiederholungstäter" bereits, was auf sie zukommt. Für andere war es die erste Teilnahme und
		somit auch ein Ereignis mit Überraschungscharakter.
		<br/><br/>
		Der Start erfolgt in 10min Abständen in Startgruppen mit jeweils ca. 100 Startern. Einerseits entspannt es das Schwimmen, andererseits schwimmen schnelle Schwimmer
		gerne auch mal in die langsameren der zuvor gestarteten Startgruppe und müssen aufwendig um diese herum schwimmen. Aber auch bei diesen kleinen Startgruppen bleibt
		es nicht aus, dass mal eine Brille von der Nase gehauen wird oder man Fußtritte bekommt. Das Schwimmen in der Alster ist schon irgendwie etwas Besonderes und auch
		gar nicht so schlimm, wie einem als Erststarter immer erzählt wird. Das Wasser ist zwar trüb, aber es lässt sich prima schwimmen.  
		<br/><br/>
		Was in HH sehr lange dauert, sind die jeweiligen Wechsel. Man muss vom Schwimmenausstieg bis zum Beginn der Radstrecke fast einen Kilometer laufen. Die Wechselzone
		ist sehr eng und bei Begegnungsverkehr, der sich bei den vielen Teilnehmern nicht vermeiden lässt, muss man sich sogar beim Wechseln sehr konzentrieren. Auch nach
		dem Radfahren muss man durch die gesamte Wechselzone laufen, bevor man endlich auf die Laufstrecke darf.
		<br/><br/>
		Die Radstrecke ist für Hamburg-Fans natürlich genial. Von der Alster durch den Tunnel über die Reeperbahn auf die Elbchaussee bis zum Wendepunkt ist die komplette
		Strecke für den Autoverkehr gesperrt. Wer dachte, eine schöne flache Radstrecke vorzufinden wurde eines besseren belehrt. Auch Hamburg hat seine "Berge" und diese
		machen die Radstrecke dann auch fast perfekt. Zudem kam am Wochenende auch noch ein kräftiger Wind dazu, der das Vorankommen zusätzlich erschwerte. Erstaunlich war,
		dass trotz der vielen Starter die Strecke nie "überfüllt" wirkte. Auch das Windschattenfahren ist weitestgehend ausgeblieben. Dafür sorgten auch die Wettkampfrichter,
		die zahlreich auf der Radstrecke vertreten waren.  
		<br/><br/>
		Die Laufstrecke führt an der Westseite der Außenalster entlang und nach Erreichen des Wendepunktes dort auch wieder zur Innenstadt zurück. Toll ist der lange Einlauf
		in das Ziel auf dem Rathausplatz, wo man garantiert Gänsehaut und das Grinsen kaum noch aus dem Gesicht bekommt.
		<br/><br/>
		Fazit des Wochenendes ist jedoch eindeutig: Ein schöner Tag mit toller Stimmung (trotz Regenschauer am Samstag) und im nächsten Jahr machen wir das wieder! Auch wenn
		das Startgeld ganz schön hoch angesetzt ist...
		<br/><br/>
		<i>von Jonathan Pargätzi</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2009_07_25-Hamburg_Triathlon-03_large.jpg" rel="lightbox[25.07.2009 : Hamburg Triathlon]" title="Jonathan hat sichtlich Spaß auf dem Radkurs"><img src="pics/reports/2009_07_25-Hamburg_Triathlon-03_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		<a href="pics/reports/2009_07_25-Hamburg_Triathlon-04_large.jpg" rel="lightbox[25.07.2009 : Hamburg Triathlon]" title="Eigentlich heißt es doch Zähne zusammenbeißen"><img src="pics/reports/2009_07_25-Hamburg_Triathlon-04_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		<br/><br/>
		Meine Vorbereitungen auf den Triathlon in Hamburg verliefen eigentlich fast wie jedes Jahr: Eine Woche vor dem Wettkampf kriege ich eine Grippe (schätzungsweise
		Schweinegrippe) und fieber mit 40 Grad auf das Event hin. Schweißnasse Vorfreude gemischt mit einer Brise Frustration. Denn: eigentlich wollte ich meine
		Vorjahreszeit, eine, ja wie soll ich sagen, 2:41, um etwa 25 Minuten unterbieten und da ist fiebern nicht das Beste. Aber was hilft die triathletische
		Lieblingsdisziplin des Jammerns: Nichts! Und so raffte ich mich noch mal auf, legte das harte Training hinter das Grippchen und verkürzte das Tapern auf drei Tage,
		das muss doch reichen für eine OD, na hör mal, es gibt hier Frauen im Verein, die machen fünfzehn ODs und zwanzig Sprints und drei Langdistanzen und zwei, drei
		Marathons in einem Sommer und lachen einen anschließend an eine saure OD beim Schwimmen aus, wenn man montags nur 500 Meter badet. Naja, soweit so gut.
		<br/><br/>
		Optimal vorbereitet begebe ich mich also zum Schwimmstart, schrecklich nervös komme ich als letzter drei Minuten vor dem Start am Wasser an - einladend, lacht mich
		das mysteriöse graugrün der Alster an - der Moderator spricht vom Alsterwasser und ich habe andere Assoziationen beim Gedanken daran. Dann gehts los und hektisch
		patschen einige an meine Füße. Die ersten 200m sehe ich noch links und rechts Köpfe dann wirds immer einsamer um mich herum, blöde, ich hatte gehofft, dass mich ein
		schneller Schwimmer durch die Fluten geleitet: Trugschluss, denn im Gegenteil purzeln mir die aus dem vorigen Startblock entgegen. Ab der LombaBrücke ist
		Slalomschwimmen angesagt. Ich bin für eine Wasserordnung: rechts die Langsamen, links überholen. Oh Mann, einige halten sich an der Leine unter der Brücke fest und
		können nicht mehr, nach 600m. Dann bin ich schon auf der Laufstrecke, achne, das ist ja die Wechselzone, warum schreiben die eigentlich 10km Laufen in Hamburg, das
		sind mind. 13, gefühlte 17km mit der Wechselzone. Dann ist Stau vor Block C: 'Weg da, ich will hier raus!'
		<br/><br/>
		Beim radeln fühl ich mich ganz gut, ich brauche zwar ein bischen Zeit bis ich drin bin, aber dann läufts. Und der Kurs in Hamburg ist doch anspruchsvoller als man
		denkt, viele 180-Gradkurven und einige größere Bodenwellen. Richtung Teufelsbrück gab es dann ordentlich Gegenwind und viele Athleten mit Defekt am Rad. Leider sehe
		ich auch einige Stürze, ganz übel einer im Tunnel als ich wieder zur Wechselzone komme, der ist grad mal 50m gefahren und bleibt dann mit dem Pedal am Kanntstein
		hängen - viele haben sehr dunkle Brillen und kommen aus der Sonne in den Tunnel und da ist dann Nacht, für einige mit Sternchen! Andere wiederum haben sich in der
		Veranstaltung geirrt, wahrscheinlich die, die unter der Brücke schon verduzt am Seil hingen, als hätte ihnen niemand gesagt, dass man hier Schwimmen muss, denn
		Windschattenfahren ist eigentlich bei den Cyclassics angesagt. Aber man sieht auch Windschattler mit Zippscheibe und Aerohelm.
		<br/><br/>
		Beim Laufen gehe ich es dann langsam an und es läuft gar nicht. Ich wollte eigentlich deutlich unter 40 min. bleiben, daraus wird aber nichts. Ich kriege nämlich
		Bauchkrämpfe, nicht Magenprobleme oder Übelkeit, nein, so richtig verkrampfte Bauchmuskulatur. Shit, shit, shit, und ich mach Gehpausen, Arme hoch! Verdammt, wär
		ich auf dem Rad würde ich die Luft rauslassen und ne Panne vortäuschen. Ich fang wieder an zu Traben, nö, ist nicht drin, geht nicht, shit! So, was machen wir
		jetzt? In Graben legen und sterben, geht auch nicht, stehen zu viele Leute rum. Laufen? shit! dann auch noch Freunde an der Seite, verständnislose Blicke, an mir
		traben sie vorbei. Ok, irgendwie muss das gehen, ich atme schneller, konzentriere mich aufs Ausatmen, fang langsam wieder an und laufe dann die zweiten 5 in 18
		Minütchen - Oh mann, so ein Ärger, aber ich komme erleichtert ins Ziel in 2:17, für die Top Fünfzig hats leider nicht gereicht, aber man lernt nie aus und 24
		Minuten schneller als letztes Jahr sind Ok!
		<br/><br/>
		Danke noch an alle UnterstützerInnen aus dem Team, die an der Strecke standen! 
		<br/><br/>
		Noch mehr Bilder gibt es in der Mediengalerie unter :
		<a href="http://www.razyboard.com/system/morethread-hamburg-triathlon-25-und-26072009-ttlg-2167929-5710135-0.html" onclick="showContent(14,'http://www.razyboard.com/system/morethread-hamburg-triathlon-25-und-26072009-ttlg-2167929-5710135-0.html'); return false;">Hamburg Triathlon (25. und 26.07.2009)</a>.
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>25.07.2009 : Müritz-Triathlon</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Frank Reimann</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2009_07_25-Mueritz-Triathlon-01_large.jpg" rel="lightbox[25.07.2009 : Müritz-Triathlon]" title="Bei wiedrigen Wetterbedingungen heißt es Zähne zusammenbeißen"><img src="pics/reports/2009_07_25-Mueritz-Triathlon-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		<a href="pics/reports/2009_07_25-Mueritz-Triathlon-02_large.jpg" rel="lightbox[25.07.2009 : Müritz-Triathlon]" title="Frank, sichtlich begeistert mit dem bisher besten Saisonergebnis auf Platz 2"><img src="pics/reports/2009_07_25-Mueritz-Triathlon-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Nachdem ich ja auf den Start in Roth verzichtet hatte, wollte ich meine Form beim Norddeutschen Triathlonklassiker über die Mitteldistanz in Waren Müritz beweisen.
		Immerhin konnte ich die vergangenen 3 Wochen wieder ganz gut und vor allem verletzungsfrei trainieren, weshalb ich letztlich auch sehr zuversichtlich nach Waren
		gereist bin. Das Rennen liegt mir und nachdem ich 2005 hier gewinnen konnte und in den Folgejahren immer auf dem Podium stand, wollte ich dieses Jahr gerne wieder
		auf das oberste Treppchen klettern. Mit Oliver Bergmann (Sieger 2006, 2007), Thoralf Berg , Philipp Herrmann, André Stuebs und Zoltan Senczyszyn gab es aber noch
		viele andere Favoriten auf den Sieg. Leider waren die Wetteraussichten wiedermal nicht besonders rosig. Es waren Schauer bei starkem Wind und mässigen Temperaturen
		angesagt. Aber mittlerweile habe ich mich ja an Wettkämpfe bei solchem Wetter gewöhnt.
		<br/><br/>
		Das Schwimmen verlief wie immer, Platz 13 und mit ca. 4 Minuten Rückstand auf Stuebs, Gebert und Herrmann. Aber das war ja vorher schon klar. Mit meinem besonders
		schnell abgestimmten Slice kam ich dann erstmal gut in die Gänge und konnte mich zügig nach vorne arbeiten. Leider hatte André einen Platten, womit die Spitzengruppe
		kleiner wurde. André war eigentlich richtig gut drauf und wäre ohne Panne ein Mann für das Podium gewesen.
		<br/><br/>
		Am ersten Wendepunkt konnte ich dann erstmalig die Rennsituation einschätzen. Auf die Spitze hatte ich schon eine knappe Minute gutgemacht und nach hinten,
		insbesondere auf Thoralf, meinen Vorsprung gehalten bzw. ausgebaut. Immer wieder gab es starke Schauer mit heftigen Windböen, aber ich konnte meine Aufholjagd
		fortführen. Nach knapp 60 km überholte ich Herrmann und kurz darauf Gebert. Damit lag jetzt nur noch Oli vor mir, allerdings immer noch mit knapp 4 Minuten
		Vorsprung. An der 3. Position und etwa 30 Sekunden zurück kam dann Thoralf in den Wechselgarten. Klar, dass ein Laufduell mit Thoralf eher nicht zu meinem
		Gunsten ausgehen würde, aber versuchen wollte ich es trotzdem.
		<br/><br/>
		...
		<br/><br/>
		Weiter gehts auf der Webseite von Frank : <a href="http://reimannfrank.blogspot.com/2009/07/die-richtung-stimmt.html" target="_blank">www.reimannfrank.blogspot.com</a>
		<br/><br/>
		Noch mehr Bilder von den anderen Team Athleten gibt es in der Mediengalerie unter :
		<a href="http://www.razyboard.com/system/morethread-mueritz-triathlon-25072009-ttlg-2167929-5711944-0.html" onclick="showContent(14,'http://www.razyboard.com/system/morethread-mueritz-triathlon-25072009-ttlg-2167929-5711944-0.html'); return false;">Müritz-Triathlon (25.07.2009)</a>.
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>18.07.2009 : Munsteraner Triathlon</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Dieter Zielinski</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2009_07_18-Munsteraner_Triathlon-01_large.jpg" rel="lightbox[18.07.2009 : Munsteraner Triathlon]" title="Pastaparty nach dem Wettkampf"><img src="pics/reports/2009_07_18-Munsteraner_Triathlon-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		<a href="pics/reports/2009_07_18-Munsteraner_Triathlon-02_large.jpg" rel="lightbox[18.07.2009 : Munsteraner Triathlon]" title="Pastaparty nach dem Wettkampf"><img src="pics/reports/2009_07_18-Munsteraner_Triathlon-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Beim diesjährigen Jedermann Triathlon in Munster nahmen 7 Teilnehmer aus unserem Team Teil. Kleines, familiäres Event das auf 150 Teilnehmer begrenzt ist und
		samstagnachmittags stattfindet.
		<br/><br/>
		Schwimmen: eine Runde durch den „Flüggenhofsee“, klares, 19°C warmes Wasser, schön sandiges Ufer, gut zu Schwimmen. Schwimmstart: Andreas setzt sich gleich mit
		an die Spitze und konnte sich unter den ersten 3 aufs Rad setzen. Aber auch die anderen „Anzugträger“ lieferten eine gute Leistung und gingen im vorderen Drittel
		aus dem Wasser. Beim Ausstieg musste man dann über den „Sandstrand“ durch ein Spalier von Leuten laufen die jeden anfeuerten. Das entlohnte halbwegs für die Mühen
		im Wasser :)
		<br/><br/>
		Auf der Radstrecke hatte Paul dann einen technischen Defekt und ist das Rennen dann locker zu Ende gefahren. Steffi lieferte, nach bekannt guten Schwimmen, nun
		auch auf dem Rad eine Topleistung ab, konnte von so manchem unserer Herren erst auf der zweiten Radhälfte eingeholt werden. Andreas konnte sich auch auf dem Rad
		behaupten und ging als dritter auf die Laufstrecke.
		<br/><br/>
		Beim laufen musste Peter dann für sein explosives Radfahren bezahlen und ging es etwas ruhiger an. Cadde hatte sich beim Trinken die Mischung etwas zu stark
		angerührt (jaja, die Mischungen beim trinken) und musste deshalb beim Laufen mit Magenkrämpfen kurzfristig sogar stehenbleiben, wurde aber auch so zweitbester
		unseres Teams.
		<br/><br/>
		Munster 2009 sollte aber der Wettkampf des Andreas Buschmann werden: gleichmäßig in allen Disziplinen wurde er Gesamtdritter mit einer Zeit von 01:04:48.
		Bemerkenswert, vor allem wenn man bedenkt das er sich gegenüber des Vorjahres um 6 Minuten verbessert hat!
		<br/><br/>
		1A-Leistungen auch von Birgit, Steffi und Detlef, die jeweils unter den Top3 in ihrer AK landeten.
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>28.06.2009 : Ironman Nizza</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Peggy Kleidon</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2009_06_28-Ironman_Nizza-01_large.jpg" rel="lightbox[28.06.2009 : Ironman Nizza]" title="Peggy gut gelaunt bei der letzten Radeinheit"><img src="pics/reports/2009_06_28-Ironman_Nizza-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		<a href="pics/reports/2009_06_28-Ironman_Nizza-02_large.jpg" rel="lightbox[28.06.2009 : Ironman Nizza]" title="Stefan glücklich nach dem Rennen"><img src="pics/reports/2009_06_28-Ironman_Nizza-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Nachdem das Schwimmen trotz großer Prügelei relativ gut lief, ging es nach einer endlos langen Zeit in der Wechselzone endlich aufs Rad. Das war eigentlich meine
		größte Zitterdisziplin. Ich fahre zwar generell lieber bergige als nur flache Strecken, hatte aber hier im hohen Norden nicht so die Möglichkeiten, viele bergige
		Einheiten zu absolvieren. Nun gut, Zypern war bergig und ein langes Wochenende in Heidelberg hatte wohl auch ganz gut getan.
		<br/><br/>
		Jedenfalls lief das Radfahren relativ gut und ich konnte sogar die wirklich sehr schöne Radstrecke genießen. Nach ca. 20km kam eine kleine Rampe mit 10-12%, die es
		in sich hatte, aber zum Glück ja "nur" 500m lang war.
		<br/><br/>
		Nach einigen Kilometern leichten Anstiegs kommt eine Passage von 21km, wo es stetig bis auf ca. 1.200 Höhenmeter geht. Im Anschluss daran geht es dann zwar bergab,
		aber auch nur, um sich dann wieder bis auf knapp 1.000m über 7km hoch zu arbeiten. Es ist also eine sehr abwechslungsreiche Strecke, wo es zwischendurch immer mal
		wieder berghoch und –runter geht. Die Steigungen lassen sich aber alle sehr gut fahren, wenn man seinen Rhythmus gefunden hat.
		<br/><br/>
		Man wird dann auch mit einer 35-40km langen Abfahrt belohnt, die jedoch aufgrund der vielen Kurven auch nicht gerade erholsam ist.
		<br/><br/>
		Das letzten 25km zur bzw. an der Küste gibt’s dann noch mal ein bisschen Gegenwind, bevor man in die Wechselzone kommt und sich auf die Laufstrecke begibt.
		<br/><br/>
		Bis dahin hatte ich mir über das abschließende Laufen relativ wenig Gedanken gemacht. Schließlich war meine Laufleistung in diesem Jahr nie das Problem gewesen und
		ich war mir relativ sicher, eine 3:30h bis 3:40h hinten drauf Laufen zu können. Aber wie man sieht, ist die Theorie nicht immer mit der Praxis zu vergleichen.
		<br/><br/>
		...
		<br/><br/>
		Weiter gehts auf der Webseite von Peggy : <a href="http://www.peggy-kleidon.net/Ironman-Nizza.683.0.html" target="_blank">www.peggy-kleidon.net</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>14.06.2009 : Hachede Triathlon</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Henno Grabers</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2009_06_14-Hachede_Triathlon-01_large.jpg" rel="lightbox[14.06.2009 : Hachede Triathlon]" title="Henno präsentiert seine Rennmaschine"><img src="pics/reports/2009_06_14-Hachede_Triathlon-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		<a href="pics/reports/2009_06_14-Hachede_Triathlon-02_large.jpg" rel="lightbox[14.06.2009 : Hachede Triathlon]" title="Henno auf dem Podium ganz oben"><img src="pics/reports/2009_06_14-Hachede_Triathlon-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Endlich ...
		<br/><br/>
		... durfte ich das erste Mal ein Rennen gewinnen und zwar ein Triathlonrennen und nicht nur einen Lauf. Und zu meiner Überraschung gab es einen Glaspokal, der sogar
		ansehnlich ist. Aber der reihe nach: immer noch ausgefroren und genervt vom Reiherseeschwimmen stieg ich bei 9 grad Außentemperatur mit meiner Northface Winterjacke
		(!!!) bei Carsten ins Auto um einen Triathlon in Geesthacht zu absolvieren. NULLBOCKSTIMMUNG herrschte bei mir vor - die gute Laune meiner Mitfahrer (Paul, Angelika)
		war schon fast unangenehm. Noch schlimmer war es dann, als unser dauer-gut-gelaunter (ist nicht böse gemeint Sergant;-)) süddeutscher (oder wo der her kommt?) zu uns
		ins Auto stieg. Ab da regierte der für mich frierendes Etwas absolut nicht erträgliche Frohsinn in Carstens Kombi. Zu allem Überfluss stellte Cadde auch noch seine
		Fahrkünste unter Beweis und fuhr mit gefühlten 2000 km/h von der Autobahn. Super, Peter hatte sein Anzug unter und schwitzte.
		<br/><br/>
		Dort angekommen schien Gott sei Dank die Sonne, trotzdem legte ich meine Winterfahrradmütze in meinen Helm (man weiß ja nie) und meine Windjacke über die Stange. Den
		Wasserkontakt ging ich so lange es irgend ging aus dem weg, aber auch ich musste zwei Minuten vor dem start in das 15 grad kühle Etwas, was sich im Hafen tatsächlich
		auch noch Wasser nennen darf. Bei 200 Startern durfte man auch noch ein wenig Prügel erwarten, super!!! Notte pfiff mich zu sich ran und schon ging es los. Geil Notte
		vor mir ist wie ein Sechser im Lotto oder so müsste schwimmen im Kielwasser von irgend einem Verdränger sein. Nach dem ich Notte beim Umrunden der Boje ein paar Mal
		zwischen die Beine fassen durfte (auch super!) trieben wir, ähh ich, auf den Ausstieg zu. Cool, schwimmen ist schon einmal erledigt - nun geht’s erst richtig los -
		schnell gewechselt - sehr schnell wie es scheint - denn auf mich wartet ein Motorrad (geil, geil, das hatte ich noch nie!) - so ihr Spacken wenn ich schon einmal
		hinter so einem Töff herknalle, dann auch so lange wie möglich.
		<br/><br/>
		Frei nach diesem Motto und in der Erwartung, dass mich irgend so ein Radspacken (die kamen bislang ja immer) gleich kommt und mich abfrühstückt. Hmm, Kilometer 10
		immer noch geil, keiner zu sehen, ich frage mich ernsthaft, ob der Motorradfahrer weiß wo er lang muss, da keiner kommt und wir möglicherweise die Strecke verlassen
		haben - aber allmählich kommt mir die Idee, dass ich möglicherweise zu einem Radspacken mutiert sein könnte.
		<br/><br/>
		Naja egal weiterradeln geht gut - was nicht gut geht, ist am Vorabend seine Radflasche voll machen (wie immer beim Training - ist ja aus dem Training heraus - mit
		Traubenschorle) und am nächsten tag von dem gegorenen zeug probieren und fast kotzen (man lernt nie aus und plötzlich werden 20 km ohne Getränk lang). Was auch nicht
		gut geht ist, sich vorher nicht zu erkundigen, wie lang die Strecke ist. Denn sonst steht man da und schaut bei Kilometer 20 auf den Tacho und wundert sich wo die
		Wechselzone ist.
		<br/><br/>
		Wie auch immer kurz vor dem Ende der unerwarteten 24,5 km schaue ich auf meinen Tacho und sehe das erste Mal im leben eine 41 - nämlich bei der
		Durchschnittsgeschwindigkeit! geil, ich bin ein Radspacken!
		<br/><br/>
		So, aber nicht zu früh freuen, wie jeder weiß, sind schon genug Leute gut gefahren und schlecht gelaufen, aber erwartungsgemäß lief es gut und irgend so ein Heini
		musste mit seinem Mini-BMX 17,42 min vor mir herstrampeln.
		<br/><br/>
		Cool, ich musste sogar noch einige Minuten auf den zweiten warten. So macht gewinnen Spaß. Nun war mir wieder warm und die Laune war auch prächtig. Die anderen
		Jungs kamen auch nach und nach ins ziel und wirkten auch sehr zufrieden mit ihrem Abschneiden. Später riss Jonathan bei der OD noch einmal den Hahn richtig auf.
		2:08:51 h, wenn der nächste Saison erst richtig fit ist, wird es hart den zu schlagen, da können sich alle schon einmal warm anziehen.
		<br/><br/>
		So, das war mein sehr subjektiver und etwas selbstherrlicher Artikel, aber ich bin froh, nach der ganzen Trainiererei mal mit einem Sieg belohnt worden zu sein.
		<br/><br/>
		<i>von Jonathan Pargätzi</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2009_06_14-Hachede_Triathlon-03_large.jpg" rel="lightbox[14.06.2009 : Hachede Triathlon]" title="Jonathan beim Wechsel zurm Radfahren"><img src="pics/reports/2009_06_14-Hachede_Triathlon-03_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		<a href="pics/reports/2009_06_14-Hachede_Triathlon-04_large.jpg" rel="lightbox[14.06.2009 : Hachede Triathlon]" title="Jonathan auf der Laufstrecke"><img src="pics/reports/2009_06_14-Hachede_Triathlon-04_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Dunkle Vorahnungen machten sich in mir breit als ich die letzte Mail des Veranstalters des Hacheder Triathlons hörte: 15 Grad Wassertemperatur am Montag vor dem
		Wettkampf - und die wirklich kalten Tage folgten erst dann: Dienstag Nacht unter zehn Grad. Bei meiner letzten Schwimmeinheit in Hagen musste ich nicht mal Eintritt
		zahlen. 12 Grad Lufttemperatur und dichter Nebel über der 50m Bahn. Ich stellte mir schon vor, wie ich versuchen werde, meine blaugefrorenen Füße in die Radschuhe zu
		friemeln. Als es dann soweit war, und mir Henno nach seinem grandiosen Sieg auf der Sprintdistanz in Hachede versicherte, dass das Wasser nur beim Einstieg etwas
		frisch wirke, beruhigte ich mich - und ging zum Schwimmstart. Dort reihten sich schon alle auf, noch 1 Minute bis zum offiziellen Start unter der Brücke, aber niemand
		wollte länger im Wasser bleiben als nötig. Dann der Start (die Kälte war sofort vergessen), ein bischen Geprügel von der Seite und gleich vorne raus gute Füße finden.
		Zwei (der spätere Sieger mit einer Schwimmzeit unter 20 min.) waren verdammt schnell, keine Chance dran zu bleiben, aber so an Position 4 oder 5 fand ich mich im
		Whirlpool eines starken Beinschlags wieder. Zwar hatte ich immer wieder Mühe mit der Orientierung und schwamm einige Meter zu viel, konnte aber dran bleiben und stieg
		als 5ter aus dem Wasser mit einer Zeit um die 21:20 min. Der Wechsel dauerte länger als gedacht, irgendwie war ich ein bischen tüddelig und das Sockenanziehen hat zu
		lange gedauert (verwundert bemerkte der Veranstalter übers Mikro, dass überhaupt jmd. Socken in der OD anzieht, aber meine Füße wurde in letzter Zeit barfuß immer
		wieder taub in den Radschuhen).
		<br/><br/>
		Kurios: zeimlich geschockt merkte ich auf dem Rad nach der 250m Kopfsteinstrecke, dass sich mein Lenker ca. 5 cm nach unten bewegt hatte; der Vorbau war nicht fest
		genug angezogen. Also zog ich den Lenker mit einem Ruck wieder gerade und schmunzelte über mich und meine Torheit (zum Glück war der Lenker noch fest genug um sicher
		zu fahren). Ziemlich schnell fand sich dann eine Verfolgergruppe mit mir und drei anderen zusammen, einer war vorne weg und es war unmöglich ihn noch zu kriegen.
		Die Strecke war dann auch relativ schnell, so dass der Schnitt so im guten 39er oder 40er Bereich gelegen haben müsste. Am Ende flog mir dann noch die Uhr von der
		Hand weil das Armband gerissen war, zum Glück standen gleich bekannte Gesichter am Rand, so dass ich die Uhr übergeben konnte.
		<br/><br/>
		Der Wechsel zum Laufen war ziemlich hart. Ich hatte aufgrund meiner vielen kleineren Verletzungen in den letzten Wochen sehr wenig Laufen trainiert (in den letzten
		3 Wochen nur drei Einheiten) und so fühlte sich das Laufen auch an - ich merkte sofort, dass ich mein eigenes Tempo finden musste und nicht attackieren konnte, obwohl
		Platz zwei und drei greifbar nah schienen. Das ärgerte mich anfangs! aber da ich immer noch nicht ganz fit bin war das auf jeden Fall die bessere Entscheidung nicht
		vollgas zu geben. So bin ich dann in meinem Rhythmus noch unter 40 min. gelaufen, was mich überraschte und als 6ter (Ak: 3ter) ins Ziel gekommen mit einer Zeit von
		02:08:51. bei einem Radkurs, der über 42 km lang war.
		<br/><br/>
		Vielen Dank noch an alle TeammitgliederInnen, die mich immer wieder angefeuert haben! Das war ein super Tag für das ganze Team!!!
		<br/><br/>
		Noch mehr Bilder vom Hachede Triathlon gibt es in der Mediengalerie unter : <a href="http://www.razyboard.com/system/morethread-hachede-triathlon-14062009-ttlg-2167929-5675529-0.html" onclick="showContent(14,'http://www.razyboard.com/system/morethread-hachede-triathlon-14062009-ttlg-2167929-5675529-0.html'); return false;">Hachede Triathlon (14.06.2009)</a>.
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>06.06.2009 : Irontown Triathlon Ferropolis</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Peggy Kleidon</i>
		<br/><br/>
		<img src="pics/reports/2009_06_06-Irontown_Triathlon_Ferropolis.jpg" class="right" title="Peggy auf dem Weg ins Wasser"/>
		Der Formtest für Nizza war erfolgreich. Nach einem kühlen Start im 16 Grad kalten gefluteten ehemaligen Braunkohlewerkes konnte ich nach 4:51:44h stolz die Ziellinie
		"überfliegen"!
		<br/><br/>
		Bis zur 1. Boje konnte ich sogar mal ganz alleine vor allen anderen Frauen schwimmen (die Männer sind 5min und die Profis 10min vorher gestartet)! Zwei bis drei
		Frauen haben mich dann doch noch überholt, aber das war mir eh schon klar. Nach ca. 32min im kalten und ziemlich welligen Wasser (gute Probe fürs Mittelmeer) ging
		es dann nach einer viel zu langen Wechselzeit (man sollte den Neo ausziehen bevor man die Radschuhe anzieht) aber relativ angenehmen Temperaturen auf die Radstrecke.
		Trotzdem gab es wohl viele, die beim Radfahren unterkühlt aufgeben mussten (trotz Neo beim Schwimmen).
		<br/><br/>
		Auch wenn der 30km-Rundkurs der Radstrecke flach ist, so gab es doch einen ordentlichen Wind, der meistens leider von vorne oder von der Seite kam. Ein schönes Stück
		von ca. 4km gab es, wo der Wind so richtig von hinten Schub gegeben hat. Jedenfalls war der Wind für mich richtig anstrengend auch wenn ich es eigentlich von uns aus
		dem Norden gewohnt sein sollte. Trotzdem war meine Radzeit von 2:40h (inkl. beider Wechsel) ganz passabel, schließlich brannten mir nach 1,5 Runden auch schon
		ordentlich die Beine. Besonders zu erwähnen ist, dass immer Wettkampfrichter auf der Strecke präsent waren und auch entsprechend durchgegriffen wurde. Denn gerade bei
		dem starken Wind wäre es doch sehr verlockend gewesen, sich mal im Windschatten des Vordermannes zu verstecken...
		<br/><br/>
		...
		<br/><br/>
		Weiter gehts auf der Webseite von Peggy : <a href="http://www.peggy-kleidon.net/ITT-Ferropolis.675.0.html" target="_blank">www.peggy-kleidon.net</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>23.05.2009 : Ironman Lanzarote</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Frank Reimann</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2009_05_23-Ironman_Lanzarote-01_large.jpg" rel="lightbox[23.05.2009 : Ironman Lanzarote]" title="Frank zeigt die Zähne auf der Radstrecke"><img src="pics/reports/2009_05_23-Ironman_Lanzarote-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		<a href="pics/reports/2009_05_23-Ironman_Lanzarote-02_large.jpg" rel="lightbox[23.05.2009 : Ironman Lanzarote]" title="Frank erleichtert und glücklich im Ziel"><img src="pics/reports/2009_05_23-Ironman_Lanzarote-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Ola,<br/>
		nach 09:45.04 Stunden überquerte ich Samstag die Ziellinie meines 12. Ironman. Dieses Finish gehörte sicherlich mit zu meinen härtesten. Selten habe ich so
		mit meinem eigenen Schweinehund gerungen. Aber eins nach dem anderen.
		<br/><br/>
		Vor dem Schwimmen durfte ich knapp 20 min anstehen, um noch einmal aufs Dixie zu dürfen. Wahrscheinlich sind knapp 15 Dixies plus ein Toilettenhäuschen etwas
		schlecht kalkuliert für die 1400 Starter. Um so unerhörter fand ich, dass die knapp 100 Frauen eine eigenes Häuschen hatten, welches chronisch unterbelegt schien,
		während die Männer sich die Beine in den Bauch standen.
		<br/>
		Dadurch kam ich etwas später als geplant zum Schwimmstart und konnte mich nicht mehr in die erste Reihe stellen, sondern eher in die 15.. Entsprechend kam ich
		nach dem Startschuss erst reichlich verzögert im Wasser an, während die ersten schon fast an der Boje Nummer 1 waren. Das Schwimmen an sich verlief dann aber
		ganz gut, da auch die Prügelein etwas ausblieben. Abzüglich der vertrödelten Anfangsminuten entspricht die Schwimmzeit in etwa meinen momentanen Möglichkeiten.
		<br/>
		Der folgende Wechsel gehörte dann zu einem meiner längsten überhaupt. Aber das Anziehen der Handschuhe und Anbringen des GPS- Senders meiner Suunto (leider total
		umsonst) kostete viel Zeit. Und da uns auch kein Helfer zur Seite stand, der uns beim Neo einpacken behilflich war, stellte ich mich ziemlich dusselig an und verlor
		noch mehr Zeit.
		<br/><br/>
		...
		<br/><br/>
		Weiter gehts auf der Webseite von Frank : <a href="http://reimannfrank.blogspot.com/2009/05/no-12-ist-geschichte.html" target="_blank">www.reimannfrank.blogspot.com</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>17.05.2009 : Hamelner Triathlon</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Peggy Kleidon</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2009_05_17-Hamelner_Triathlon-01_large.jpg" rel="lightbox[17.05.2009 : Hamelner Triathlon]" title="Peggy beim Laufen"><img src="pics/reports/2009_05_17-Hamelner_Triathlon-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		<a href="pics/reports/2009_05_17-Hamelner_Triathlon-02_large.jpg" rel="lightbox[17.05.2009 : Hamelner Triathlon]" title="Peggy auf dem Rad"><img src="pics/reports/2009_05_17-Hamelner_Triathlon-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Hameln ist eigentlich seit 3 Jahren der Einstiegswettkampf, um nach der langen Winterpause mal wieder etwas "Richtiges" zu machen. Alleine Schwimmen, Laufen und
		Radfahren kann ja jeder, aber das Kräftemessen im Wettkampf fehlt dann doch irgendwann.
		<br/><br/>
		Das Schwimmen findet im beheizten Freibad (50m) statt, die Radstrecke besteht aus einer 10km langen Wendepunktstrecke, die zweimal gefahren werden muss und gelaufen
		werden ca. 4,7km über Feld und Wiesenwege.
		<br/><br/>
		Das Schwimmen lief ziemlich schlecht, was aber vielleicht auch an der ungewohnt "langen" 50m-Bahn lag...ganze 8:20min brauchte ich für die 500m :-( dafür liefen
		das Radfahren und das Laufen (18:19min) gut und insgesamt konnte ich meine Gesamtzeit vom letzten Jahr um fast eine Minute auf 1:05:43 verbessern!
		<br/><br/>
		...
		<br/><br/>
		Weiter gehts auf der Webseite von Peggy : <a href="http://www.peggy-kleidon.net/Triathlon-Hameln.673.0.html" target="_blank">www.peggy-kleidon.net</a>
		]]></text>
	</paragraph>
</document>