<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<headline>Berichte &amp;raquo; Lauf-Events 2013</headline>
	<paragraph>
		<title>21.04.2013 : Hamburg Marathon</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Alexander Temmen</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2013_04_21-Hamburg_Marathon-01_large.jpg" rel="lightbox[21.04.2013 : Hamburg Marathon]" title="Kilometer 35"><img src="pics/reports/2013_04_21-Hamburg_Marathon-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Der Weg ist das Ziel
		<br/><br/>
		Sonntag, 21.04.2013, 8:30 Uhr, sonnig, 5° C, kein Wind – Ich stehe in kurzen Klamotten nur mit einer  Mülltüte als zusätzlichen Kälteschutz
		im Block F am Start des Hamburg-Marathons 2013 zusammen mit 20.000 weiteren Läufern. Die Luft vibriert und trotz der Kälte friere ich nicht
		wirklich, denn mein Ruhepuls ist bereits jetzt bei 80 Schlägen pro Minute und pumpt Adrenalin durch meinen Körper. Um mich herum sind alle am
		eifrigen Diskutieren, welche Strategie man am besten einschlägt, welche Zielzeit man einplant und, und, und ...
		<br/><br/>
		8:40 Uhr – Es folgt eine Gedenkminute für die Opfer des Anschlages auf den Boston-Marathon vor einer Woche. Tatsächlich herrscht eine
		Totenstille und angesichts der stillen Menschenmaßen läuft mir ein Schauer über den Rücken. 
		<br/><br/>
		8:41 Uhr – Die Gedenkminute ist vorbei. Einige applaudieren. Man merkt vielen an, dass sie ein mulmiges Gefühl haben. Es wird aber wieder zur
		Tagesordnung übergegangen – Das Motto lautet: Jetzt erst recht!
		<br/><br/>
		8:50 Uhr – Start der Handbiker. Ich bekomme davon gar nichts mit. 
		<br/><br/>
		9:00 Uhr - Der Startschuss fällt. Jeder will los, aber es tut sich erst einmal 5 Minuten gar nichts in Block F. Dann gehen wir langsam los.
		Nach 100m stehen wir wieder. Ich sehe die Startlinie und kurz darauf laufen wir tatsächlich los. Um meine Zielzeit von 3:15 h erreichen zu können, habe ich mir den Marathon in 4x10km-Blöcke aufgeteilt, die ich jeweils mit einem PACE von 4:44, 4:29, 4:29, 4:42 min/km laufen will. Da ich in Block F eingeteilt wurde, der für einen PACE von 5:00 min/km gedacht ist, muss ich also sofort mit dem Überholen beginnen. Das geht teilweise nur durch Springen in Lücken und Gerangel.Ich passiere die Reeperbahn und laufe durch Altona, habe dafür aber gar kein Auge, sondern bin nur mit meinem PACE beschäftigt. Im Nachhinein gesehen bereue ich das, aber es wird ja nicht mein letzter Marathon sein. 
		<br/><br/>
		10:00 Uhr – Ich komme an den Landungsbrücken an und fühle mich wie ein Superstar. Alles läuft gut. Mein PACE auf den ersten 10km betrug
		4:37 – viel besser als erhofft. Seit der 10-km-Marke habe ich das Tempo nochmal angezogen und laufe jetzt mit 4:23 min/km. Hier stehen
		unendlich viele Zuschauer und jubeln jedem zu. Um mich herum sind viele Läufer, aber ich bin immer noch am Überholen. Die ersten Staffel-Läufer,
		welche eine Strecke von 16km zu bewältigen haben, sehen ziemlich fertig aus. Dagegen merkt man den Marathon-Läufern kaum etwas an.
		<br/><br/>
		10:41 Uhr –  Halbmarathondistanz nach 1:36 h erreicht. Nachdem ich den Jungfernstieg passiert habe, laufe ich jetzt zusammen mit der 2.Staffel
		und bin immer noch am Überholen. Nach 20km habe ich das Tempo nochmal angezogen und bin ganz gespannt wie lange das noch gut gehen wird. Aber
		ich fühle mich immer noch super. Meine Zehen schmerzen ein wenig und meine Oberschenkel scheinen etwas verhärtet zu sein. Die Temperatur ist
		inzwischen auf ca. 12°C angestiegen und der Wind hat etwas aufgefrischt. Es ist nach wie vor wolkenlos. Es steht immer noch jede Menge Publikum
		an der Straße. Einige reichen den Läufern Essen und Trinken zu. Ich halte mich jedoch nur an die offiziellen Verpflegungsstellen und habe bisher
		nur jeweils ein paar Schlucke Wasser und ein kleines Stück Banane zu mir genommen.
		<br/><br/>
		11:23 Uhr – Ich passiere nach 2:17 h die 30-km-Marke mit 4:30 min/km Gesamt-PACE. Meine Oberschenkel merke ich schon etwas deutlicher. Einige
		Staffel-Läufer überholen mich. 
		<br/><br/>
		ca. 11:45 – 33km geschafft! Ich bin am Staffel-Wechselpunkt Alsterdorf. Hier ist die Hölle los. Das Publikum jubelt so laut, dass es mich
		tierisch nervt. Nur einen Kilometer weiter ist der ganze Spuk abrupt vorbei. Hier stehen kaum noch Leute und es fängt jetzt an, richtig hart
		zu werden für mich. Mit anderen Worten: Der Hammer-Mann hat mich! Meine Oberschenkel merke ich jetzt richtig deutlich und ich fühle mich
		insgesamt schlappt. Ich versuche mich auf die nächste Verpflegungsstelle zu konzentrieren, schnappe mir ein weiteres Stück Banane und trinke
		etwas Wasser. Irgendwer schreit mir zu „Los Alex das schaffst Du. Nicht hängen lassen.“. Ich denke nur: „Sei bloß ruhig, sonst komme ich rüber!“. 
		<br/><br/>
		12:10 Uhr – 40km geschafft! Das Ende ist in Sicht. Leider auch eine letzte Steigung. Ich kann nicht mehr. Meine Oberschenkel brüllen mich an,
		dass ich aufhören soll zu laufen. Aber ich weiß, dass es noch schlimmer wird, wenn man geht. Deshalb schleppe ich mich eisern weiter. Mein PACE
		sinkt mit jedem Kilometer und ist mittlerweile bei 4:34 Gesamt. Ich muss mindestens 4:37 min/h laufen, um mit 3:15 h ins Ziel laufen zu können.
		Die letzten 2 Kilometer schaffe ich aber irgendwie auch noch. Einige Läufer gehen mittlerweile, andere stehen oder liegen sogar und scheinen
		von Krämpfen geplagt zu sein. Viele überholen mich jetzt. 
		<br/><br/>
		12:20 Uhr – Ich laufe mit einer Netto-Zeit von 3:14 h als 906. ins Ziel ein. Kurz und schmerzlos. Nein stimmt nicht. Da war doch was mit meinen
		Oberschenkeln? Ach ja: Aua. Das Publikum tobt und jubelt jedem Läufer frenetisch zu. Was für eine einmalige Atmosphäre. Irgendwo von der Tribüne
		höre ich die Stimme meiner Frau: „Alex, Alex, Alex, … „ und sehe sie dann auch. Irgendwie hat sie es tatsächlich rechtzeitig auf die Tribüne
		geschafft. Super! Im Zielbereich lasse ich noch ein paar Fotos von mir machen, hole mir dann meine Medaille ab und suche mir einen Getränkestand. 
		<br/><br/>
		Der Tag danach – Am Abend war ich noch „Ausschwimmen“. Das konnte jedoch nicht verhindern, dass ich trotzdem Muskelkater bekommen habe. Viele
		haben mir gratuliert und ich selbst kann es noch gar nicht richtig glauben, dass ich die 3:14 h geschafft habe. Trotzdem schmiede ich bereits
		Pläne für den nächsten Marathon, will unbedingt die 3-Stunden-Marke noch in diesem Jahr knacken. Deshalb habe ich mich auch direkt für den
		H.C.Anderson-Marathon in Odense/Dänemark Ende September angemeldet.   
		<br/><br/>
		Das komplette Ergebnis gibt es unter  :
		<a href="?page=141+topic=21.04.2013 : Hamburg Marathon" onclick="showContent(141,'21.04.2013 : Hamburg Marathon'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Lauf-Events &raquo; 21.04.2013 : Hamburg Marathon</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>03.03.2013 : Internationaler Ganghoferlauf</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Dirk Meyer</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2013_03_03-Internationaler_Ganghoferlauf-01_large.jpg" rel="lightbox[03.03.2013 : Internationaler Ganghoferlauf]" title="Falk vor der Panoramatapete"><img src="pics/reports/2013_03_03-Internationaler_Ganghoferlauf-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		<a href="pics/reports/2013_03_03-Internationaler_Ganghoferlauf-02_large.jpg" rel="lightbox[03.03.2013 : Internationaler Ganghoferlauf]" title="Blick aus dem Paradies"><img src="pics/reports/2013_03_03-Internationaler_Ganghoferlauf-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Am vergangenen Wochenende ging es für Falk und mich zum inoffiziellen Saisonabschluss nach Leutasch in Tirol. Auch hier standen mit dem Ganghoferlauf wieder 50km in der klassischen Technik auf dem Programm. Die Anreise war
		diesmal sehr entspannt, da wir mit der Bahn bis Seefeld fahren konnten und lediglich die letzten 9 Kilometer per Taxi zurücklegen mussten.
		<br/><br/>
		In Leutasch angekommen, dachte ich wir wären im Paradies - Schnee und Loipen, soweit das Auge reicht... und wir waren im Paradies <a href="www.hausparadies.at" target="_blank">www.hausparadies.at</a>.
		<br/><br/>
		Nach Omelette und Käsespätzle wurde der Matratzenhorchdienst befohlen. In der Nacht verschlechterte sich Falks Gesundheitszustand zusehends (Erkältung), sodass er am Morgen ernsthaft zweifelte, an den Start gehen zu können.
		Neben den gesundheitlichen Problemen gab es noch ein anderes... wie sollen wir die Ski wachsen?? Wir hatten ja genug Zeit um uns per Fernstudium die Theorie des Skiwachsens anzueignen, in zwei von zwei Fällen lagen wir auch
		richtig und nun das, -9°C am Morgen und +5°C in der Mittagszeit. Der Urbayer (oder Ösi? Was weiß ich) vom Fischer Racing Service erklärt mir in schönster Mundart „ nua Klister! Woas anders geht doa net! Da nimmst oan Grund
		un moachst oan Multiviola nauf! Nix oanders! Wenns willst au noch oan orangenen – oba net so viel!“ Aha, is klar! In Falks Augen tummelten sich Fragezeichen, in meinem Hirn war Chaos!
		<br/><br/>
		Zurück im "Paradies" stand es dann fest, Falk wird Supporter! Was für ein Mist, tierisch drauf gefreut, bestes Wetter, lange Anreise und nun das.
		<br/><br/>
		Da der letzte Schneekontakt nun auch schon wieder zwei Wochen her war, wollte ich unbedingt noch auf die Ski und Strecke und Beine testen. Nach einer Stunde Dauergrinsen musste ich wieder feststellen, dass Skilaufen vom
		Skilaufen kommt (@Cliff ;o)). Ach, bzgl. der Wachserei war ich auch nicht schlauer. Egal, Latten aufgebockt, Klistergrund eingebügelt und... Violett rauf geschmiert! Passt schon (???)!
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2013_03_03-Internationaler_Ganghoferlauf-03_large.jpg" rel="lightbox[03.03.2013 : Internationaler Ganghoferlauf]" title="Geschafft"><img src="pics/reports/2013_03_03-Internationaler_Ganghoferlauf-03_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		<a href="pics/reports/2013_03_03-Internationaler_Ganghoferlauf-04_large.jpg" rel="lightbox[03.03.2013 : Internationaler Ganghoferlauf]" title="Smartphone"><img src="pics/reports/2013_03_03-Internationaler_Ganghoferlauf-04_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Mit unserm Mitbewohner dem "Schnaiter, Wolfgang" vom Chiemsee ging’s am Sonntag zum Start. Schnell die Latten angeschnallt und siehe da, das Wachs passte. Beim Warmlaufen hatte ich allerdings wieder das Gefühl das letzte
		"Hörnchen" zu sein, jeder hatte gefühlte zehn Paar Ski dabei und testete ausgiebig. Naja, die kochen hoffentlich auch nur mit Wasser.
		<br/><br/>
		Auf die Plätze - fertig –los! Mit Enrico, Davide, Kjell-Arne und Johann machte ich mich auf den Weg zur ersten Steigung. Die Ski liefen wirklich super, bergauf genug Gripp, bergab fast schon zu schnell. Meine angestrebten
		Zwischenzeiten konnte ich allesamt unterbieten, was zur Folge hatte, dass Falk mich nie vor die Linse bekam. Macht nix :o)! Die Strecke hatte wirklich alles zu bieten, knackige Anstiege, schnelle Abfahrten, enge Kurven und
		auch mal schön flach, wie WIR es gewohnt sind.
		<br/><br/>
		Nach 3:14:45h konnte ich schlapp aber glücklich die Ziellinie überqueren. 
		<br/><br/>
		Mein Fazit: "Ich komme wieder!"
		<br/><br/>
		Zur Info: Klister hat nichts mit der Medizin zu tun ;o), es ist ein Steigwachs, was bei nassen und-oder eisigen Schneeverhältnissen eingesetzt wird. 
		<br/><br/>
		Das komplette Ergebnis gibt es unter  :
		<a href="?page=141+topic=03.03.2013 : Internationaler Ganghoferlauf" onclick="showContent(141,'03.03.2013 : Internationaler Ganghoferlauf'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Lauf-Events &raquo; 03.03.2013 : Internationaler Ganghoferlauf</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>24.02.2013 : Wintervolkslauf Amelinghausen</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Dieter Zielinski</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2013_02_24-Wintervolkslauf_Amelinghausen-01_large.jpg" rel="lightbox[24.02.2013 : Wintervolkslauf Amelinghausen]" title="Platz 1 und 2 für das Tri-Team"><img src="pics/reports/2013_02_24-Wintervolkslauf_Amelinghausen-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		<a href="pics/reports/2013_02_24-Wintervolkslauf_Amelinghausen-02_large.jpg" rel="lightbox[24.02.2013 : Wintervolkslauf Amelinghausen]" title="v.l. Olaf Bartz, Alexander Temmen, Matthias Huch, Reinhard Hillmann, Dieter Zielinski, Kay Lübke"><img src="pics/reports/2013_02_24-Wintervolkslauf_Amelinghausen-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Sonntag, 24. Februar 2013, 11:00  Uhr: zusammen mit Kay und ca. 200 weiteren Läuferinnen und Läufern stehe ich am Start des 11,2-Km Laufes beim Wintervolkslauf in Amelinghausen. Dank der Schneefälle der Vortage liegt auf
		der gesamten Strecke eine dünne, aber geschlossene Schneedecke, eigentlich gar nix für mich. So habe ich mir vorgenommen maximal einen lockeren Tempodauerlauf zu machen (Kay übrigens auch).
		<br/><br/>
		Start, es geht los. Zu meiner Verwunderung war das Tempo am Anfang recht verhalten, so dass ich nach dem obligatorischen Anfangsgewühl mich nach 200m in der Spitzengruppe wiederfand. Mit einem Anfangstempo von ca. 04:05min/Km
		bildete sich einer Dreiergruppe an der Spitze zu der auch ich gehörte, Kay ließ es lockerer angehen und war in der zweiten Verfolger-Gruppe. Nach ca. einem Kilometer schloss dann Hans-Hermann Saß zur Spitze auf und ich dachte
		schon "OK, gleich geht das eigentliche Rennen los". Das Tempo zu dem Zeitpunkt pendelte um die 04:10min/km, die zweite Gruppe war ca. 50m dahinter. Das Tempo konnte ich kontrolliert mitgehen und spätestens hier ging mir der
		Gedanke durch den Kopf "Hey, heute ist deine Chance". In mir reifte der Plan mich im ersten Teil der Strecke zu schonen um dann Dampf zu machen. Wir liefen also in der Viererspitzen-Gruppe auf die Verpflegungsstation (etwa
		bei Hälfte der Strecke) zu, danach ging es etwas aufwärts und gegen den Wind, das Tempo ging runter auf teilweise 04:20min/km, die Verfolger waren noch weiter zurück gefallen (ca. 150m). Kilometer 7, ich fühlte mich gut,
		kurzer Blick zu Hans-Hermann ob er mitkommt, er "mal sehen". Schnell bildete sich eine kleine Lücke, ich war alleine vorne, Tempo ab jetzt immer so 3:45-3:50min/km. Vor dem Lopausee (Km 9) Blick zurück, niemand zu sehen :)
		"jetzt bloß nicht noch ausrutschen" dachte ich so, aber alles ging gut. Im Ziel dann 44:58min und das erste mal Erster :)
		<br/><br/>
		Ich wartete etwas um den Zweiten zu begrüße, aber es war nicht Hans-Hermann Saß (der lange auf Platz 2 lag) sondern Kay! Später sagte er mir, er ist an etwa der selben Stelle (bei Km 7) angetreten und hat fast sämtlich vor
		ihm platzierte Läufer eingeholt. Ich vermute mal, er ist die letzten 4 Kilometer sicherlich nicht langsamer gelaufen als ich... 
		<br/><br/>
		Mit der Maximalausbeute von Platz 1 und 2 für das Tri-Team sind Kay und ich dann wieder zurück gefahren. Der Nächste gemeinsame Lauf steht schon auf dem Plan, dann mache ich aber wirklich locker, versprochen ;)
		<br/><br/>
		Auch die Gesamtausbeute unseres Team war wieder beachtlich: AK-Siege gingen an Moritz (5,2km) und Bärbel (Halbmarathon), AK-Silber an Olaf und Burghard (jeweils Halbmarathon) und AK-Bronze an Alexander (Halbmarathon). Super
		Leistung, herzlichen Glückwunsch!
		<br/><br/>
		Alle Ergebnisse gibt es unter  :
		<a href="?page=141+topic=24.02.2013 : Wintervolkslauf Amelinghausen" onclick="showContent(141,'24.02.2013 : Wintervolkslauf Amelinghausen'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Lauf-Events &raquo; 24.02.2013 : Wintervolkslauf Amelinghausen</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>Archiv</title>
		<text><![CDATA[
		<a href="?page=132" onclick="showContent(132,null); return false;">&raquo; Berichte 2012</a>
		<br/>
		<a href="?page=122" onclick="showContent(122,null); return false;">&raquo; Berichte 2011</a>
		<br/>
		<a href="?page=112" onclick="showContent(112,null); return false;">&raquo; Berichte 2010</a>
		<br/>
		<a href="?page=102" onclick="showContent(102,null); return false;">&raquo; Berichte 2009</a>
		]]></text>
	</paragraph>	
</document>