<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<headline>Berichte &amp;raquo; Radfahr-Events</headline>
	<paragraph>
		<title>15.07.2012 : Buchholzer Stevens Cup</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Thomas Zühlke</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2012_07_15-Buchholzer_Stevens_Cup-01_large.jpg" rel="lightbox[15.07.2012 : Buchholzer Stevens Cup]" title="Trotz heftig lediertem Knie brachte Thomas das Rennen ..."><img src="pics/reports/2012_07_15-Buchholzer_Stevens_Cup-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		<a href="pics/reports/2012_07_15-Buchholzer_Stevens_Cup-02_large.jpg" rel="lightbox[15.07.2012 : Buchholzer Stevens Cup]" title="... bis ins Ziel."><img src="pics/reports/2012_07_15-Buchholzer_Stevens_Cup-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Am 15.07.2012 wurde im Rahmen des Stevens Cups die Landesmeisterschaften für Niedersachsen, HH und Schleswig Holstein ausgetragen. Zudem wurde der Bezirksmeister für Lüneburg ermittelt.
		<br/><br/>
		Nachdem ich letztes Jahr bei den Masters gestartet war, entschied ich mich dieses Mal für das Eliterennen.
		<br/><br/>
		Gleich nach dem Startschuss habe ich mich an die Spitze gesetzt, um dem Gedrängel zu entgehen. Das lief auch ganz gut, bis mich 50 Meter später eine Wurzel unerwartet zu Fall brachte und ich mit voller Wucht auf meinem
		Knie landete. Die Spitzengruppe fuhr an mir vorbei und mein Knie schmerzte...
		<br/><br/>
		Da ich aber gleich wieder auf das Rad sprang, konnte ich mich als 4. wieder einreihen. Leider wurde das Knie immer dicker und ich habe es mit meinem Getränk gekühlt. Meine Eltern sorgten zum Glück für Nachschub.
		<br/><br/>
		Ein weiters Problem waren meine neu eingestellten Pedalplatten, mit denen ich nicht zurechtkam. Nach einem kurzen Boxenstopp ging es mit neu eingestellten Cleats weiter.
		<br/><br/>
		Am Ende kam ein 5. Platz insgesamt, ein 4. bei den Landesmeisterschaften und der 2. Platz bei der Bezirksmeisterschaft heraus.
		<br/><br/>
		Ob es ohne die Hindernisse zu besseren Platzierungen gereicht hätte, kann ich nicht sagen. Trotzdem bin ich zufrieden.
		<br/><br/>
		Alle Ergebnisse gibt es unter :
		<a href="?page=31+topic=15.07.2012 : Buchholzer Stevens Cup" onclick="showContent(31,'15.07.2012 : Buchholzer Stevens Cup'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Radfahr-Events &raquo; 15.07.2012 : Buchholzer Stevens Cup</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>30.06.2012 : MTB Marathon Braunlage</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Thomas Zühlke</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2012_06_30-MTB_Marathon_Braunlage-01_large.jpg" rel="lightbox[30.06.2012 : MTB Marathon Braunlage]" title="Und los geht es. (Foto: Andrea und Markus Nothrof)"><img src="pics/reports/2012_06_30-MTB_Marathon_Braunlage-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		<a href="pics/reports/2012_06_30-MTB_Marathon_Braunlage-02_large.jpg" rel="lightbox[30.06.2012 : MTB Marathon Braunlage]" title="Auf dem Treppchen. (Foto: Andrea und Markus Nothrof)"><img src="pics/reports/2012_06_30-MTB_Marathon_Braunlage-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Nach dem 2. Platz beim letzten Lauf zum Harz Cup habe ich heute den ersten Platz ins Visier genommen. Trotz des Regens und der Kälte habe ich mich nicht von dem Gedanken abbringen wollen.
		<br/><br/>
		Am 30.06.2012 hatte ich mir nicht soviel vorgenommen und trotzdem lief es besser als beim Rennen die Woche zuvor. Beim Harzcup in Braunlage, auf der 42km Runde, konnte ich mich gleich in die Spitzengruppe einreihen.
		Nur die Anstiege waren etwas anstrengend, ansonsten war das Tempo gemäßigt. Nach eine Stunde merkte ich jedoch einen Luftverlust am Hinterreifen. Zum Glück hat sich die Dichtmilch das Loch gesucht, aber der Luftverlust
		war nicht gerade leistungsfördernd.
		<br/><br/>
		Nach der letzten Zeitmessung habe ich dann meine Kontrahenten verloren und konnte mit 67 sek Rückstand den dritten Platz nach Hause fahren.
		<br/><br/>
		Vielen Dank für die Fotos von Markus und Andrea Nothrof.
		<br/><br/>
		Alle Ergebnisse gibt es unter :
		<a href="?page=31+topic=30.06.2012 : MTB Marathon Braunlage" onclick="showContent(31,'30.06.2012 : MTB Marathon Braunlage'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Radfahr-Events &raquo; 30.06.2012 : MTB Marathon Braunlage</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>03.06.2012 : MTB Marathon Clausthal-Zellerfeld</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Thomas Zühlke</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2012_06_03-MTB_Marathon_Clausthal-Zellerfeld-01_large.jpg" rel="lightbox[03.06.2012 : MTB Marathon Clausthal-Zellerfeld]" title="Zusammen mit André Zamponi ... (Foto: Andrea und Markus Nothrof / Petra Junge)"><img src="pics/reports/2012_06_03-MTB_Marathon_Clausthal-Zellerfeld-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		<a href="pics/reports/2012_06_03-MTB_Marathon_Clausthal-Zellerfeld-02_large.jpg" rel="lightbox[03.06.2012 : MTB Marathon Clausthal-Zellerfeld]" title="... wollte Thomas um Platz 1 kämpfen. (Foto: Andrea und Markus Nothrof / Petra Junge)"><img src="pics/reports/2012_06_03-MTB_Marathon_Clausthal-Zellerfeld-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Nach dem 2. Platz beim letzten Lauf zum Harz Cup habe ich heute den ersten Platz ins Visier genommen. Trotz des Regens und der Kälte habe ich mich nicht von dem Gedanken abbringen wollen.
		<br/><br/>
		Gleich vom Start an gaben die jungen Wilden kräftig Gas. Also nichts wie rein in den Windschatten um mit André Zamponi wenig später am längeren Anstieg die Meute los zu werden.
		<br/><br/>
		Nun hieß es taktisch zu fahren und Kräfte zu sparen, da wir beide ganz oben auf dem Treppchen stehen wollten.
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2012_06_03-MTB_Marathon_Clausthal-Zellerfeld-03_large.jpg" rel="lightbox[03.06.2012 : MTB Marathon Clausthal-Zellerfeld]" title="Zu einem Duell kam es nicht ... (Foto: Andrea und Markus Nothrof / Petra Junge)"><img src="pics/reports/2012_06_03-MTB_Marathon_Clausthal-Zellerfeld-03_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		<a href="pics/reports/2012_06_03-MTB_Marathon_Clausthal-Zellerfeld-04_large.jpg" rel="lightbox[03.06.2012 : MTB Marathon Clausthal-Zellerfeld]" title="... somit blieb der Sieg für Thomas. (Foto: Andrea und Markus Nothrof / Petra Junge)"><img src="pics/reports/2012_06_03-MTB_Marathon_Clausthal-Zellerfeld-04_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Leider kam es nicht zu dem Duell, da André meinte, er müsste seinen Reifen aufschlitzen. Schnell noch eine Patrone spendiert, ging es für mich alleine Richtung Zielstraße.
		<br/><br/>
		Trotz des Reifenschadens hat es André noch auf den 2. Platz geschafft!
		<br/><br/>
		Mit dem Material gab es trotz der Schlammschlacht einmal wieder keine Probleme.
		<br/><br/>
		Alle Ergebnisse gibt es unter :
		<a href="?page=31+topic=03.06.2012 : MTB Marathon Clausthal-Zellerfeld" onclick="showContent(31,'03.06.2012 : MTB Marathon Clausthal-Zellerfeld'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Radfahr-Events &raquo; 03.06.2012 : MTB Marathon Clausthal-Zellerfeld</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>20.05.2012 : Harzer MTB-Event Marathon</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Thomas Zühlke</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2012_05_20-Harzer-MTB-Event-Marathon-01_large.jpg" rel="lightbox[20.05.2012 : Harzer MTB-Event Marathon]" title="Die Ruhe vor dem Sturm ... Start. (Foto: Markus Nothrof)"><img src="pics/reports/2012_05_20-Harzer-MTB-Event-Marathon-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		<a href="pics/reports/2012_05_20-Harzer-MTB-Event-Marathon-02_large.jpg" rel="lightbox[20.05.2012 : Harzer MTB-Event Marathon]" title="Gemeinsam mit André Zamponi ... (Foto: Markus Nothrof)"><img src="pics/reports/2012_05_20-Harzer-MTB-Event-Marathon-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Bei schönstem Wetter und mit viel Motivation ging ich in Altenau mit ca. 150 Fahrern an den Start zur Kurzstrecke. Schließlich wollte ich meinen Sieg aus dem Vorjahr verteidigen.
		<br/><br/>
		Leider konnte ich nicht aus der ersten Reihe starten und musste mich erst einmal nach vorne kämpfen. Vorne angekommen traf ich unter anderem auf zwei Stevens- und Focus-Fahrer.
		<br/><br/>
		Eigentlich wollte ich mich mit André Zamponi (Stevens) frühzeitig absetzen, aber dieses Jahr waren die anderen Fahrer hartnäckiger. Wir unternahmen einige Versuche, bis es endlich klappte. Nun waren André und ich alleine
		und fuhren gemeinsam um den Sieg. Am letzten steilen Anstieg musste ich ihn aber ziehen lassen und fuhr auf den 2. Platz.
		<a href="pics/reports/2012_05_20-Harzer-MTB-Event-Marathon-03_large.jpg" rel="lightbox[20.05.2012 : Harzer MTB-Event Marathon]" title="... wurde das Feld klar taktisch beherrscht. (Foto: Markus Nothrof)"><img src="pics/reports/2012_05_20-Harzer-MTB-Event-Marathon-03_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		<br/><br/>
		Trotzdem habe ich mich gefreut, denn der Plan sich gemeinsam wie im letzten Jahr abzusetzen, hat geklappt.
		<br/><br/>
		Vielen Dank für die tollen Fotos von Markus Nothrof.
		<br/><br/>
		Alle Ergebnisse gibt es unter :
		<a href="?page=31+topic=20.05.2012 : Harzer MTB-Event Marathon" onclick="showContent(31,'20.05.2012 : Harzer MTB-Event Marathon'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Radfahr-Events &raquo; 20.05.2012 : Harzer MTB-Event Marathon</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>12.05.2012 : Race to Sky</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Thomas Zühlke</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2012_05_12-Race-to-Sky-01_large.jpg" rel="lightbox[12.05.2012 : Race to Sky]" title="Auf geht es ... (Foto: Markus Nothrof)"><img src="pics/reports/2012_05_12-Race-to-Sky-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		<a href="pics/reports/2012_05_12-Race-to-Sky-02_large.jpg" rel="lightbox[12.05.2012 : Race to Sky]" title="... ab durch den Wald. (Foto: Markus Nothrof)"><img src="pics/reports/2012_05_12-Race-to-Sky-02_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Früh morgens haben wir uns auf den Weg zum MTB Marathon ins Weser Bergland nach Boffzen gemacht. Dort angekommen erwartete uns eine schnelle Strecke und kalte Temperaturen. Wir mussten die Runde fünf Mal fahren
		und kamen somit auf 42,5 Kilometer. Andere Menschen laufen diese Distanz...
		<br/><br/>
		Nach dem Start habe ich mich in der 5-köpfigen Spitzengruppe eingereiht und konnte da auch lange bleiben. In meiner Klasse lag ich sogar zusammen mit André Kleindienst (Bergamont) auf Platz eins bzw. zwei. Leider
		hatte André einen Defekt und wir konnten nicht zusammen weiterfahren.
		<a href="pics/reports/2012_05_12-Race-to-Sky-03_large.jpg" rel="lightbox[12.05.2012 : Race to Sky]" title="Die Siegerehrung mit Thomas ganz oben. (Foto: Markus Nothrof)"><img src="pics/reports/2012_05_12-Race-to-Sky-03_small.jpg" class="right" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		<br/><br/>
		Nach 1,5 Stunden war das Rennen dann auch schon zu Ende und ich konnte als Sieger der Lizensfahrer das Rennen vor André Zamponi (Stevens) und Clemens Zech (Focus Bad Salzdetfurth) beenden.
		<br/><br/>
		Alle Ergebnisse gibt es unter :
		<a href="?page=31+topic=12.05.2012 : Race to Sky" onclick="showContent(31,'12.05.2012 : Race to Sky'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Radfahr-Events &raquo; 12.05.2012 : Race to Sky</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>17.06.2011 : Vätternrundan Schweden</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Ralf Stolt</i>
		<br/><br/>
		<a href="pics/reports/2011_06_17-Vaetternrundan-Schweden-01_large.jpg" rel="lightbox[17.06.2011 : Vätternrundan Schweden]" title="Mit dem Drahtesel ist Ralf aber nicht gefahren"><img src="pics/reports/2011_06_17-Vaetternrundan-Schweden-01_small.jpg" class="left" title="Zum Vergrößern auf das Bild klicken"/></a>
		Die nackten Zahlen haben mich im Vorfeld schon beeindruckt. 300Km Strecke mit über 1100 Höhenmetern (die sich auch erst am Ende in ihrer vollen Pracht präsentierten) und ein 22.500 Fahrer großes Starterfeld.
		<br/><br/>
		Nun denn, das sollte doch zu schaffen sein. Und das war es letzten Endes auch.
		<br/><br/>
		Als Aufhänger für unseren Schwedenurlaub – denn wir wollten ja nicht "nur" die Rundan fahren, sind wir am Mittwoch nach Schweden aufgebrochen. Mit einem Zwischenstopp am Bolmen und einer entspannten Nacht
		in einer kleinen Hütte am See, ging es dann am Donnerstag direkt nach Motala. Der erste Blick auf den Vättern in Höhe von Jönköping ließ meine Vorfreude ein wenig sinken. So gewaltig das Panorama für den
		normalen Touristen sein mag, so sehr flößte mir die Dimension Respekt gegenüber der zu fahrenden Strecke ein. Und dann kam der Unvermeidliche, der schwedische Regen. In der Nacht von Do auf Fr hatte Petrus
		mal wieder keinen Respekt vor der Wasserrechnung und ließ alle Hähne geöffnet. Die ganze Nacht über, bis weit in den nächsten Tag hinein.
		<br/><br/>
		Schon waren die ersten Gedanken wie "... bei dem Sauwetter starten wir nicht..." etc. da. Nach einem reichhaltigen und sehr kostengünstigen Frühstücksbuffet im Best Western (wir haben lächelnd auf die im
		Regen laufende Menge geschaut), ging es zum Infostand – den aktuellen Wetterbericht einholen. Und dann die Entwarnung: der Regen sollte sich im Laufe des Nachmittags verziehen. Ausnahmsweise behielten die
		Wetterfrösche recht. Pünktlich zum Veteranenstart gegen 19:30h war aller Regen verschwunden und es machte einen riesigen Spaß, den "Altgedienten" bei Ihrem x-ten (mindestens 20ten) Start zuzuschauen. Und
		mal ehrlich, wenn die alten Knochen die 300 abreißen können, ist es unmöglich selbst zu kneifen.
		<br/><br/>
		Also die letzten Zweifel beiseite geschoben, rein in die Mehrlagen-Klamotten und pünktlich um 23:02 Uhr ging es auf die Strecke. Der ursprüngliche Plan, das Sandra und ich die ersten 2-3 Stunden gemeinsam radeln
		würden, verflüchtige sich bereits nach 10 Minuten. Man(n) konnte sich einfach nicht der Faszination erwehren, sich einer "passenden" Gruppe anzuschließen und dem Pferdchen die Sporen zu geben. Wer irgendwann
		mal die Rundfahrt fahren sollte, dem empfehle ich unbedingt einen Nachtstart. Wenn du vor dir ein Meer an roten Rückleuchten und hinter dir ein ebenso großes Band an Frontleuchten durch die Landschaft ziehen
		siehst, glaubst du zu einem symbiotischen Organismus zu gehören, der ganz selbstverständlich den See umringt. Nach den ersten circa 100km kam die große Verpflegungsstation in Jönköping. Erste erschöpfte und
		viele glückliche Gesichter, die sich da auf das schwedische Nationalgericht Köttbular mit Stampfkartoffeln und Preiselbeersoße stürzten.
		<br/><br/>
		Sandra hatte mich vor dem nächsten Abschnitt gewarnt. Eine stetige Steigung über rund 70km. Doch mit günstigem leichtem seitlichen Rückenwind war es eher eine Freude denn eine Qual. Mittlerweile hatte ich mir
		auch die passenden Gruppen mit den passenden "Reisegeschwindigkeiten" ausgesucht. Zügig und dennoch nie an der Limitgrenze verflogen die Kilometer bis Karlsborg. An den Zwischenstationen hab ich ein neues
		Leibgericht entdeckt. Süße schwedische Brötchen mit einem Stück Salzgurke. Mein echter Geheimtipp.
		<br/><br/>
		Da kommt kein Energieriegel oder Salztablettchen mit. Ohnehin muss ich sagen, das mir die Streckenverpflegung völlig ausgereicht hat. Das einzig eigene waren meine Trinkflaschen, die ich stets mit meiner
		"Spezialmischung" gefüllt habe.
		<br/><br/>
		Und dann wieder raus auf die Strecke. Jetzt ging es langsam rein in den Nationalpark. Wunderschöne Landschaft. Sanfte bis kranke Hügel auf der Strecke und immer noch kein wirkliches Problem. Selbst die Knie
		spielten zu diesem Zeitpunkt keine Rolle. Die sollte ich erst auf den letzten 30km zu spüren bekommen.
		<br/><br/>
		Und dann kam mein persönliches Highlight. Es gibt eine Brücke auf der man das obere Ende des Vättern überquert. Das Panorama erinnert stark an eine norwegische Fjordlandschaft und ließ mich für einen kurzen
		und sehr genussvollen Augenblick die Macht der mich umgebenden Natur spüren.
		<br/><br/>
		Mensch, was bist du ein kleines kleines Rädchen hier ;o) Doch kaum über diese Passage hinweg, kam der für mich schwierigste Abschnitt. Und wenn ich den Streckenplaner erwische, drehe ich ihm im Nachhinein die
		Gurgel um. Wer baut denn nach 270km so fiese Rampen ins Streckenprofil ein? Und dann verließ mich auch noch mein linkes Knie. Keine Riesenschmerzen, aber völlige Leere und Energielosigkeit. Also kein Druck mehr
		möglich aufs linke Pedal. Aber was sind schon 30 läppische Kilometer???? Soll ich ehrlich sein? Kurzfristig die Hölle. Erst 6 km vor dem eigentlichen Ziel hatte sich mein Knie wieder beruhigt und ich konnte
		mich ganz auf das "Grande Finale" einstellen.
		<br/><br/>
		Nach 11:41 h Fahrtzeit und 13:46 h Gesamtzeit fuhr ich mit einem seligen Grinsen über die Ziellinie. Begleitet von vielen weiteren Fahren mit dem identischen Gesichtsausdruck und einer großen Menge Zuschauer, die
		es sich nicht nehmen ließen, den hereinfahrenden Teilnehmern zuzujubeln und sie wieder in Motala willkommen zu heißen.
		<br/><br/>
		Mein Fazit: 2012 bin ich wieder dabei. Wer noch?
		<br/><br/>
		Übrigens hat Sandra ihre letzte Fahrtzeit um über 3 Stunden verkürzt. Ich bin sehr stolz auf meine Frau.
		<br/><br/>
		Alle Ergebnisse gibt es unter :
		<a href="?page=31+topic=17.06.2011 : Vätternrundan Schweden" onclick="showContent(31,'17.06.2011 : Vätternrundan Schweden'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Radfahr-Events &raquo; 17.06.2011 : Vätternrundan Schweden</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>22.05.2011 : Velothon Berlin</title>
		<text><![CDATA[
		<i>von Birger Schröder-Eschbach</i>
		<br/><br/>
		Berlin, Pariser Platz, in Sichtweite das Brandenburger Tor. Startblock "B". 9.27 Uhr. 1000 mal ertönt das Geräusch einklickender Schuhplatten. Dieses "klick,klick,klick,klick" versetzt meinem Adrenalinspiegel
		einen zusätzlichen Hub auf gefühlte 3,5 Meter über Normal. Jetzt geht es endlich los, langsam rollt die Karavane aus Laufrädern und Karbon- und Alurahmen durch das Tor. Es ist warm, aber nicht heiß, das Rad ist
		topfit, hoffentlich ich auch! Das Ziel: die Drei-Stundenmarke auf den 120km zu knacken! Aus 2010 fehlen noch 4 Minuten, das muss doch zu schaffen sein! 50 Meter nach der Durchfahrt durchs Brandenburger Tor liegen
		die roten Elektromatten - jetzt gilt es! Volle Pulle für die nächsten 180 Minuten! 40er Schnitt! Die Straßen von Berlin: nicht gerade reifen- und materialschonend - egal! Die ersten Kurven werden voll gefahren,
		es ist eng aber nicht gefährlich - hier im Startblock "B" fahren die, die in den letzten Jahren sich nach vorne gearbeitet haben. Hier werden keine Kurven "zugemacht" keine Schlenker gefahren, keine Welle gemacht!
		Hier gibt es nur eins: Tempo und noch mal Tempo! In der Ausschreibung heißt es: "die Sehenswürdigkeiten der Hauptstadt genießen!" Ich kann keine erkennen, der Blick ist fokussiert auf das Hinterrad meines
		Vordermanns und darauf, dass mein Kumpel irgendwo auf meiner Höhe ist. Gemeinsam haben wir das 3-Stunden-Ding geplant, waren im Trainingslager und haben uns in den Hügeln rund um Soderstorf und Amelinghausen
		in den letzten Wochen "scharf" gemacht! 40er Schnitt - das ist das Ziel! Es geht raus in den Grunewald, Havelchaussee oder wie die Piste hier heißt, leichter Anstieg! Die Kette bleibt auf dem großen Blatt, die
		ersten Mitfahrer gehen nach rechts und fangen an zu schnaufen - Mallorca hat sich gelohnt! Der Puls ist noch nicht im roten Bereich und wir ballern den Hügel rauf! Es geht! Dann die Abfahrt mit der scharfen Kurve
		nach rechts ins Kopfsteinpflaster! 300 Meter vorher tauchen die Warnschilder auf und die Anker werden geworfen. Schreie, Warnrufe, und ich denke: "jetzt doch noch nicht!" Es hat geregnet in den letzten Tagen und
		ein bischen Sand liegt in der Kurve, ich möchte jetzt nicht im großen Pulk der anderen Startblöcke sein, die Rettungswagen stehen hier dicht an dicht. Durch! Und weiter Vollgas! Havelchaussee durch den Wald, 30
		Minuten sind rum, die ersten Kohlenhydrate und Flüssigkeit müssen rein, wenn wir dass hier durchziehen wollen! Zwischendurch werden kleine Attacken gefahren, wir fahren uns gegenseitig wieder ran oder schließen
		zur nächsten Gruppe auf! Die ersten Startblock "A"-Fahrer tauchen auf! Ich komm gar nicht mehr aus der Unterlenkerhaltung raus. Der Wald bleibt zurück und plötzlich ist Gegenwind da, seitlich, relativ stark.
		Windstaffeln bilden sich - bloß nicht auf der Windseite fahren, nicht so viel Körner lassen! Verständigung mit den Nachbarn, einen Zug aufbauen, trinken, Kopf runter, Puls bleibt konstant im gelben Bereich!
		Zeit: 1:30 h! Kilometer: 60!! Es klappt, wir sind dabei, Schnitt 40! Jetzt nur noch...... im rechten Augenwinkel sehe ich meinen Kumpel in einer Art Geländeeinlage in die Rabatte rauschen, laut "S.....reifen"
		brüllend, Hinterrad platt, der Traum ist für ihn geplatzt! 2 Sekunden lang denke ich "helfen"! Dann: drannbleiben und durchfahren! Kette rechts! Vor mir ertönen in diesem Augenblick die Geräusche von Karbon, mit
		dem versucht wird die Straße zu fräsen, von Alu das auf Alu trifft, dann Schmerzensschreie und der Gestank nach Gummi! Sturz - über die ganze Breite der Gruppe! In die Eisen und hoffen, dass der Hintermann nicht
		am Material gespart hat. Hat er nicht! Direkt vor den Verunfallten komme ich zum stehen - ringsrum ist Chaos. Alle wollen weiter, links oder rechts vorbei, egal, weiter nur weiter! Vorne fährt der Zug ab! Das wars
		- die drei Stunden: für dieses Jahr nicht! Vor mir liegen drei Radfahrer auf dem Asphalt, hinter mir steht mein Kumpel und flickt seinen Reifen - für mich ist die Entscheidung klar!
		<br/><br/>
		17 Minuten später setzen wir zu zweit unsere Jagd fort, wir sind in einem anderem Zug aus Startblock "C", ca. 2-3 km/h in der Stunde langsamer, wir versuchen nach vorne zu springen und in den Wind zu kommen, jetzt
		sind wir die Loks und fahren den Zug an. Die Anderen machen mit, ein Kreisel formiert sich und wir ballern das 11km lange, schnurgerade Teilstück der B101 (fast eine Autobahn) zurück nach Berlin! Auf den Brücken
		stehen Zuschauer und winken, in der Gruppe vor uns winken welche zurück und schon knallt es zum zweiten Mal! Unser Kreisel fliegt auseinander im Versuch, nicht über Räder und Flaschen zu fahren. Nicht nach Links
		oder Rechts sehen. Das Ortschild "Berlin" fliegt heran, die großen Einfallstraßen werden zu Rennbahnen - Avusfeeling. Dann eine irre kleine Einfahrt auf ein abgesperrtes Gelände, im Zick-zack geht es auf das Flugfeld
		Tempelhof. Wo kommt dieser fiese Gegenwind her? Das Tempo geht runter, in die Beine schießt das Laktat und brennt. Alle fahren an der Grasnarbe, ne Windstaffel ist nicht möglich! Nach gefühlten ewigen 5 Stunden im Wind
		(in Wahrheit waren es gerade 10 Minuten!) geht es wieder im Zick-zack runter auf eine normale Straße! Hab Dank dem Typen der Hochhäuser (und damit den Windschatten) erfunden hat! Jetzt geht aber richtig die Post ab
		- mitten durch Kreuzberg ballert die wilde Horde, auf der Oberbaumbrücke trommelt eine Schrottkapelle, Vuvuzeelas brüllen von links und rechts in die Ohren - genial! Puls? Längst irgendwo im Jenseits wo ich nie
		hinwollte! Dann zurück in die Mitte von Berlin: Stille! Hier ist fast nichts los. Am Kanzleramt vorbei - Angie ist nicht da - ist ja Sonntag! So langsam geht mir die Kraft aus - zu viel im Wind gewesen, zu viel Tempo
		gebolzt. Dann endlich: der rote Lappen: noch tausend Meter! Und endlich sind sie wieder da - die Zuschauer stehen auf der Straße des 17.Juni und brüllen und ballern dich nach Vorne! Da ist es: das Ziel! Mein Kumpel läßt
		mich vor - Freunde sind so! Durch - die Matte piepst, vor mir der Reichstag - ausrollen lassen. Die Uhr stoppt: 3:19h - es hätte klappen können! Dafür sind wir "schrottfrei durchgekommen" und das Beste: Freunde geblieben!
		Denn nur das zählt! Und nächstes Jahr?
		<br/><br/>
		Startblock "C" würde ich sagen und ein altes Ziel: die drei Stunden zu knacken! Und nächstes Mal kaufe ich ihm einen neuen Reifen - vorher!
		<br/><br/>
		Alle Ergebnisse gibt es unter :
		<a href="?page=31+topic=22.05.2011 : Velothon Berlin" onclick="showContent(31,'22.05.2011 : Velothon Berlin'); return false;">Wettkämpfe &raquo; Ergebnisse &raquo; Radfahr-Events &raquo; 22.05.2011 : Velothon Berlin</a>
		]]></text>
	</paragraph>
</document>