<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<headline>Sponsoren</headline>
	<partner>
		<name>Bike Park</name>
		<picture>bike.park</picture>
		<link>?page=8+topic=bike.park</link>
		<onclick>showContent(8,'bike.park');</onclick>
		<text><![CDATA[
		Der Bike Park ist unsere Partner, der uns spezielle für die 2. Disziplin unterstützt. Damit haben wir die Nr. 1 im Süden Hamburgs für alles rund ums Fahrrad an unserer Seite. 
		<br/><br/>
		Im Bike Park findet man alles was das Radlerherz begehrt, von Kleinteilen über Bekleidung bis hin zu Kompletträdern und auch Reparaturservice. Und sollte mal etwas nicht vorrätig sein,
		kann es binnen weniger Tage bestellt werden. Außerdem bietet der Bike Park regelmäßige Rabattaktionen an, bei denen man das eine oder andere Schnäppchen machen kann.
		<br/><br/>
		Wegen seiner zwei Standorte in Lüneburg und Winsen kann man den Bike Park immer sehr gut erreichen.
		]]></text>
	</partner>
	<partner>
		<name>Luna Transport Service</name>
		<picture>luna.transport.service</picture>
		<link>?page=8+topic=luna.transport.service</link>
		<onclick>showContent(8,'luna.transport.service');</onclick>
		<text><![CDATA[
		Die Firma Luna Transport Service, geleitet von unserem Mitglied 
		<a href="http://www.tri-team-lueneburg.de/pics/team/members/thorleiv.werner.jpg" rel="lightbox[Luna Transport Service]" title="Thorleiv Werner (Luna Transport Service)">Thorleiv Werner</a>,
		unterstützt uns stets bei der Organisation von Events, durch den Transport von benötigtem Material zum Veranstaltungsort.
		<br/><br/>
		Die Kunden vertrauen dem LTS Team wegen der Zuverlässigkeit, Sicherheit und persönlichen Art.
		<br/><br/>
		Gefahren wird in Lüneburg, überregional und europaweit!
		]]></text>
	</partner>
	<partner>
		<name>Citrus Catering</name>
		<picture>citrus</picture>
		<link>?page=8+topic=citrus</link>
		<onclick>showContent(8,'citrus');</onclick>
		<text><![CDATA[
		Im Restaurant Citrus sind wir jederzeit Gast im besten Sinne des Wortes. Ein erfahrenes Team aus Köchen und Servicekräften sorgt unter der Regie von
		<a href="http://www.tri-team-lueneburg.de/pics/team/members/oliver.lukas.jpg" rel="lightbox[Citrus Catering]" title="Oliver Lukas (Citrus Catering)">Oliver Lukas</a> dafür, dass wir uns rundum wohl fühlen.
		<br/><br/>
		Ob regionale Spezialitäten oder internationale Buffets, ob klassisches Fingerfood oder ein Gala-Dinner es wird ein umfangreiches Angebot feiner Gerichte
		und Menüs geboten.
		<br/><br/>
		Für Versammlungen, Feier oder Seminare jeglicher Art finden wir bei Citrus immer die optimalen Räume um unsere Veranstaltungen durchzuführen und durch die
		Lage auf dem Gelände des ADAC Fahrsicherheitszentrum Lüneburg sind optimale Anfahrts- und Parkmöglichkeiten geboten.
		]]></text>
	</partner>
	<partner>
		<name>Laufladen Endspurt</name>
		<picture>laufladen.endspurt</picture>
		<link>?page=8+topic=laufladen.endspurt</link>
		<onclick>showContent(8,'laufladen.endspurt');</onclick>
		<text><![CDATA[
		Mit dem Laufladen Endspurt haben wir einen Partner, der uns sowohl bei trainingstechnischen Fragen, als auch bei der Beratung und Beschaffung
		bzgl. der Ausrüstung zur Seite steht. Vor Ort helfen <a href="http://www.tri-team-lueneburg.de/pics/team/members/michael.tiemann.jpg" rel="lightbox[Laufladen Endspurt]" title="Michael Tiemann (Laufladen Endspurt)">Michael Tiemann</a> und
		<a href="http://www.tri-team-lueneburg.de/pics/team/members/andreas.binder.jpg" rel="lightbox[Laufladen Endspurt]" title="Andreas Binder (Laufladen Endspurt)">Andreas Binder</a> bei der Auswahl des optimalen Equipments.
		<br/><br/>
		Da Angebot des Laufladens deckt das komplette Programm der führenden Sportmarken ab. Und wenn mal etwas nicht im Sortiment ist, kann es problemlos bestellt werden.
		<br/><br/>
		Neben den regelmäßig angebotenen Aktionen wie z.B. Neoprentestschwimmen oder Laufevents gibt es hier auch die Möglichkeit Equipment (z.B. Herzfrequenzmessgeräte)
		für den Praxistest auszuleihen.
		<br/><br/>
		Mit seinem Standort in der Lüneburger Innenstadt bietet er aber auch einen optimalen zentraler Anlaufpunkt für unsere Athleten.
		]]></text>
	</partner>
	<partner>
		<name>Gut.Heim.Haare</name>
		<picture>gut.heim.haare</picture>
		<link>?page=8+topic=gut.heim.haare</link>
		<onclick>showContent(8,'gut.heim.haare');</onclick>
		<text><![CDATA[
		In heimelicher Athmossphäre wird im ausführlichen Gespräch eine persönliche Haarlösung gefunden.
		<br/><br/>
		Dabei wird grossen Wert auf die Balance zwischen Funktionalität und Moderner Schnittführung gelegt.
		<br/><br/>
		Ausserdem gibt es den besten Cappucino der Stadt bei einem Haarschnitt.
		<br/><br/>
		Hier bekommen unserer Athleten den perfekten Race-Cut.
		]]></text>
	</partner>
</document>