<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<headline>Training</headline>
	<paragraph>
		<title>Allgemein</title>
		<text><![CDATA[
		In dieser Rubrik findet ihr Informationen zu den regelmäßigen Trainingszeiten.
		<br/><br/>
		Zusätzlich gibt es im <a href="?page=14" onclick="showContent(14,null); return false;">Forum</a> einen Trainingsbereich, in dem man sich individuell absprechen kann.
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>Schwimmen</title>
		<text><![CDATA[
		Hier gibt es Informationen zum regelmäßigen Schwimmtraining.
		<br/><br/>
		<a href="?page=22" onclick="showContent(22,null); return false;">&raquo; Zum Schwimmtraining</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>Radfahren</title>
		<text><![CDATA[
		Hier gibt es Informationen zum regelmäßigen Radtraining.
		<br/><br/>
		<a href="?page=23" onclick="showContent(23,null); return false;">&raquo; Zum Radtraining</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>Laufen</title>
		<text><![CDATA[
		Hier gibt es Informationen zum regelmäßigen Lauftraining.
		<br/><br/>
		<a href="?page=24" onclick="showContent(24,null); return false;">&raquo; Zum Lauftraining</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>Jugendtraining</title>
		<text><![CDATA[
		Hier gibt es Informationen zum regelmäßigen Jugendtraining.
		<br/><br/>
		<a href="?page=24" onclick="showContent(55,null); return false;">&raquo; Zum Jugendtraining</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>Probetraining</title>
		<text><![CDATA[
		Ein Probetraining ist nur mit vorheriger Anmeldung beim zuständigen Trainer möglich.
		<br/><br/>
		Bitte dafür das Kontaktformular verwenden. Dort im Betreff "Ich möchte ein Probetraining machen." und das gewünschte Training wählen.
		<br/><br/>
		Der zuständigen Trainer wird dann zeitnah einen Termin abstimmen.
		<br/><br/>
		<u><i><b>Wichtiger Hinweis</b></i></u>
		<br/><br/>
		Das Probetraining dient <u>nicht</u> der Leistungsfeststellung seitens des Vereins. Es soll lediglich die Möglichkeit bieten, sich einen Eindruck vom Training zu verschaffen.
		<br/><br/>
		<a href="?page=16+topic=Kontaktformular" onclick="showContent(16, 'Kontaktformular'); return false;">&raquo; Zum Kontaktformular</a>
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>Haftungsausschluss</title>
		<text><![CDATA[
		Mitglieder und Gäste des RSC Lüneburg e.V. / Triathlon Team Lüneburg nehmen zur Kenntnis, dass weder der Verein, noch dessen Organe oder Mitglieder für Unfälle oder sonstige Schadensereignisse haften, welche bei gemeinsamen Unternehmungen, unabhängig von deren Bezeichnung (Touren, Radausfahrten, Laufeinheiten, Schwimmtraining, Wettkämpfe etc.) eintreten.
		<br/><br/>
		Die Teilnahme an derartigen Vereinsaktivitäten erfolgt ausschließlich auf eigene Gefahr und Verantwortung des Teilnehmers. Jeder Teilnehmer erkennt durch seine Teilnahme diesen Haftungsausschluss gegenüber dem Verein, dessen Organen und dessen Mitgliedern an.
		<br/><br/>
		Routenvorschläge, Fahrtechnikhinweise, Materialempfehlungen, Trainingsvorschläge, auch wenn sie im Rahmen der Internetpräsentation (Homepage) des Vereines, im Rahmen von Vereinsaktivitäten, durch Vereinsorgane oder Mitglieder abgegeben werden, erfolgen ausschließlich aus sportkameradschaftlicher Sicht und stellen die eigene unverbindliche und unüberprüfbare Meinung des Einzelnen dar. Die Befolgung derartiger sportkameradschaftlicher Meinungen erfolgt ausschließlich auf eigene Gefahr.
		<br/><br/>
		Daraus resultierende Gesundheitsschäden, sonstige Schäden, gerichtliche oder verwaltungsrechtliche Verfolgungen begründen keine, wie immer geartete, Haftung gegenüber dem Verein, dessen Organen oder dessen Mitgliedern.
		<br/><br/>
		Jeder Einzelne ist für die Einhaltung aller gesetzlichen Bestimmungen verantwortlich.
		]]></text>
	</paragraph>
</document>