<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<document>
	<headline>Jugend</headline>
	<paragraph>
		<title>Nachwuchskonzept</title>
		<text><![CDATA[
		Der RSC Lüneburg e.V. hat sich zum Ziel gesetzt, Rahmenbedingungen zu schaffen, in denen sich Kinder und Jugendliche optimal entwickeln können. Die lizensierten Trainerinnen und Trainer legen Wert darauf, dass
		Kinder und Jugendliche sorgsam und verantwortungsvoll betreut und in ihrem Bewegen, Spielen und Trainieren unterstützt werden. Besonders wichtig ist uns hierbei, dass Jugendliche nicht den Spaß am Sport verlieren,
		dass sie in das Team mit anderen Jugendlichen eingebunden sind, sich gemeinsam auf für sie attraktive Ziele vorbereiten und ihren Sport mit ihren Freunden, Familien und der Schule vereinbaren können.
		<br/><br/>
		Um mit Kindern und Jugendlichen in unterschiedlichen Entwicklungsstadien und mit verschiedenen Bedürfnissen optimal zusammen zu arbeiten, können wir einerseits eher breitensportorientierte Kinder und Jugendliche
		an den Sport heranführen und andererseits Talenten im Bereich des Nachwuchsleistungssport optimale Entwicklungsmöglichkeiten bieten. 
		<br/><br/>
		Ausbildungskonzept für Kinder und Jugendliche (RSC Lüneburg/Triathlon Team Lüneburg):
		<br/><br/>
		<table border="1" cellpadding="10" cellspacing="0">
			<tr>
				<td colspan="3" style="text-align: center"><b>Alter</b></td>
			</tr>
			<tr>
				<td width="33%">Schüler B + A (10-13 Jahre)</td>
				<td width="33%">Jugend B + A (14-17 Jahre)</td>
				<td width="33%">Juniorinnen/Junioren + U23 (18-23 Jahre)</td>
			</tr>
			<tr>
				<td colspan="3" style="text-align: center"><b>Etappen</b></td>
			</tr>
			<tr>
				<td rowspan="4">Vielseitiges, spielerisch orientiertes Nachwuchstraining</td>
				<td colspan="2" style="text-align: center"><i>Breitensport</i></td>
			</tr>
			<tr>
				<td>Vielseitiges Triathlontraining, das sich an breitensportlichen Inhalten und Zielen orientiert</td>
				<td>Training und Übergang zum Erwachsenenalter, Teilnahme in der Landesliga</td>
			</tr>
			<tr>
				<td colspan="2" style="text-align: center"><i>Nachwuchsleistungssport</i></td>
			</tr>
			<tr>
				<td>Aufnahme in den <a href="?page=58+topic=Perspektivkader" onclick="javascript:showContent(58,'Perspektivkader'); return false;">Perspektivkader</a>, Orientierung am Nachwuchsleistungs-sportkonzept der DTU (2014), Teilnahme an Landesmeisterschaften</td>
				<td>Anschlusstraining, systematischer Leistungsaufbau zur Teilnahme in der Landesliga, Regionalliga oder Bundesliga</td>
			</tr>
		</table>
		<br/>
		Bei organisatorischen Nachfragen bitte an den Jugendfachwart Michael Hempell (<a href="&#109;&#97;&#105;&#108;&#116;&#111;&#58;&#106;&#117;&#103;&#101;&#110;&#100;&#45;&#102;&#119;&#64;&#114;&#115;&#99;&#45;&#108;&#117;&#101;&#110;&#101;&#98;&#117;&#114;&#103;&#46;&#100;&#101;" title="Mail an den Jugend-Fachwart">jugend-fw@rsc-lueneburg.de</a>) wenden.
		<br/><br/>
		Bei inhaltlichen Fragen (bzgl. Trainingsinhalte, -gestaltung etc.) bitte an Jonathan Pargätzi wenden.
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>Perspektivkader</title>
		<text><![CDATA[
		Hier wird in kürze unsere Perspektivkader vorgestellt.
		]]></text>
	</paragraph>
	<paragraph>
		<title>Training</title>
		<text><![CDATA[
		Die aktuellen Trainingszeiten gibt es hier:
		<ul>
			<li><a href="?page=55" onclick="javascript:showContent(55,null); return false;">Training &raquo; Schwimmen</a></li>
			<li><a href="?page=56" onclick="javascript:showContent(56,null); return false;">Training &raquo; Radfahren</a></li>
			<li><a href="?page=57" onclick="javascript:showContent(57,null); return false;">Training &raquo; Laufen</a></li>
		</ul>
		]]></text>
	</paragraph>
</document>